<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2024 年 4 月 18 日，星期四 00:00:00 -0400</lastbuilddate><item><title>要在社交媒体上进行更公开和公平的公开讨论，请尝试“meronymity”</title><link/> https://news.mit.edu/2024/litweeture-uses-meronymity-social-media-open-discussions-0418<description>研究人员报告说，如果用户仅透露其身份的几个经过验证的方面的通信系统可以使不太自信的参与者能够畅所欲言。</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/litweeture-uses-meronymity-social-media-open-discussions-0418</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;您是否曾经因为害怕资深同事的评判而不愿意在会议期间分享想法？你不是一个人。研究表明，这一普遍存在的问题可能会导致公共话语缺乏多样性，尤其是当社区的初级成员因为感到害怕而不敢发声时。&lt;/p>; &lt;p>;匿名交流可以减轻这种恐惧并赋予个人权力表达自己的想法，但匿名也会消除重要的社会背景，并且可能很快就会在另一个方向上走得太远，导致有毒或仇恨言论。&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员通过设计一个身份披露框架来解决这些问题介于两者之间的公共对话，使用称为“meronymity”的概念。&lt;/p>; &lt;p>;Meronymity（来自希腊语中的“部分”和“名称”）允许人们在公共讨论空间中选择性地仅透露信息研究人员在他们构建的名为 LiTweeture 的通信系统中实现了单名，该系统旨在帮助初级学者使用社交媒体提出研究问题。&lt;/p>; &lt;p>;在LiTweeture中，用户可以透露一些专业事实，例如他们的学术背景或在某个领域的专业知识，这可以提高他们的问题或答案的可信度，同时保护他们的确切身份。&lt;/p>; &lt;p>;用户可以灵活选择他们每次撰写社交媒体帖子时都会透露自己的哪些信息。他们还可以利用现有关系获得认可，帮助将问题联系到他们可能不愿意联系的专家。&lt;/p>; &lt;p>;在为期一个月的研究中，测试 LiTweeture 的初级学者表示，单名交流让他们感觉更舒服地提出问题，并受到鼓励电气工程和计算机科学研究生 Nouran Soliman 表示，虽然这项研究主要针对学术界，但单名交流可以应用于任何社区或讨论空间。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;“通过默​​名，我们希望在可信度和社会抑制之间取得平衡。我们怎样才能让人们在为这个丰富的社区做出贡献和利用这个丰富的社区时感到更自在，同时仍然承担一些责任？” &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/pdf/2402.17847.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;关于 meronymity 的论文&lt;/a>;的主要作者 Soliman 说道。&lt;/p>; &lt;p>;Soliman 撰写了与她的导师、资深作者、电气工程和计算机科学系教授、计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 成员 David Karger 以及艾伦人工智能研究所语义学者团队的其他成员一起发表论文，华盛顿大学和卡内基梅隆大学。该研究将在 ACM 计算机系统人为因素会议上公布。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;打破社会障碍&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;研究人员首先进行了一项初步研究20 名学者更好地了解他们在与其他学者在线交流时面临的动机和社会障碍。&lt;/p>; &lt;p>;他们发现，虽然学者们认为 X（以前称为 Twitter）和 Mastodon 是寻求研究帮助时的关键资源，他们往往不愿意寻求、讨论或分享建议。&lt;/p>; &lt;p>;许多受访者担心寻求帮助会让他们显得对某个主题一无所知，或者担心如果他们的帖子被忽视，他们会在公众面前感到尴尬。&lt; /p>; &lt;p>;研究人员开发了 LiTweeture，让学者在使用社交媒体寻求研究帮助时能够有选择地展示其身份的相关方面。&lt;/p>; &lt;p>;但是这种身份标记或“meronym”只能提供信息如果经过验证，某人的可信度。因此，研究人员将 LiTweeture 连接到 Semantic Sc​​holar，这是一项网络服务，可为学者创建经过验证的学术档案，详细说明他们的教育背景、从属关系和出版历史。&lt;/p>; &lt;p>;LiTweeture 使用某人的 Semantic Sc​​holar 档案自动生成一组他们所使用的 meronym。可以选择包含在他们撰写的每个社交媒体帖子中。 meronym 可能类似于“研究机构的三年级研究生，在计算机科学会议上发表了五篇论文。”&lt;/p>; &lt;p>;用户编写查询并选择与此特定帖子一起显示的 meronym。然后，LiTweeture 将查询和别名发布给 X 和 Mastodon。&lt;/p>; &lt;p>;用户还可以识别所需的响应者（也许是某些具有相关专业知识的研究人员），他们将通过直接的社交媒体消息或电子邮件接收查询。用户可以为这些专家个性化他们的名字，也许会提到共同的同事或类似的研究项目。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;分享社会资本&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;他们还可以通过分享自己的观点来利用联系与担任公共支持者的个人（例如学术顾问或实验室伙伴）的完整身份。认可可以鼓励专家回答提问者的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“认可可以让高级人物将他们的部分社会资本捐赠给那些没有那么多社会资本的人，”卡格说。&lt;/p>; >; &lt;p>;此外，用户可以招募亲密的同事和同行作为帮助者，他们愿意重新发布他们的查询，以便覆盖更广泛的受众。&lt;/p>; &lt;p>;回复者可以使用 meronym 回答查询，这鼓励了潜在害羞的学者Soliman 说，“以提供他们的专业知识。”&lt;/p>; &lt;p>;研究人员在对 13 名负责写作和回答查询的初级学者进行实地研究时对 LiTweeture 进行了测试。参与者表示，meronyms 互动让他们在寻求帮助时充满信心，并提供了高质量的建议。&lt;/p>; &lt;p>;参与者还使用 meronyms 来寻求某种答案。例如，用户可能会公开他们的发布历史记录，以表明他们并不是在寻求最基本的推荐。在做出回应时，个人使用身份信号来反映他们对推荐的信心程度，例如通过公开他们的专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;“这种隐含的信号真的很有趣。我也很高兴看到人们希望根据自己的身份信号与他人建立联系。这种关系感也促使一些受访者在回答问题时付出更多努力。”Soliman 说。&lt;/p>; &lt;p>;既然他们已经围绕学术界建立了一个框架，研究人员希望将单名法应用到其他在线社区和一般社交媒体中。媒体对话，尤其是围绕政治等存在大量冲突问题的对话。但要做到这一点，他们需要找到一种有效的、可扩展的方式，让人们展示其身份的经过验证的方面。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是一个对许多社区都非常有帮助的工具。但我们必须弄清楚如何解决社会抑制问题。我们如何才能创造一个让每个人都感到安全的环境，同时又保留足够的责任来阻止不良行为？ Karger 说道。&lt;/p>; &lt;p>;“默名不仅仅是一个概念；它是一个概念。”这是一种新颖的技术，巧妙地融合了身份和匿名的各个方面，创建了一个可信性和隐私共存的平台。它通过允许安全参与而无需完全暴露来改变数字通信，解决传统的匿名与责任权衡问题。它的影响超越了学术界，促进了数字交互的包容性和信任，”东北大学 Khoury 计算机科学学院助理教授兼公民人工智能实验室主任 Saiph Savage 说道，他没有参与这项工作。&lt;/ p>; &lt;p>;这项研究部分由语义学者资助。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202404/MIT-Meronymous-Comm-01-press.jpg?itok=Vv956lxQ" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院和其他地方的研究人员设计了一个通信框架，使学者能够使用单名通信在社交媒体上寻求研究帮助，其中请求者仅透露其身份的某些经过验证的方面。他们发现，单名交流会鼓励人们提出一些原本可能不会问的问题，因为他们担心来自更资深科学家的判断。</media:description><media:credit>图片：麻省理工学院新闻；股票</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/social-media">社交媒体</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/social-networks">社交网络</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item><item><title>使量子计算机更易于编程的蓝图</title><link/>https://news.mit.edu/2024/mit-researchers-propose-blueprint-how-make-quantum-computers-easier-program-0416<description> CSAIL 研究强调了为什么对量子计算机进行编程来运行量子算法如此具有挑战性，并为更加用户友好的量子计算机提供了概念模型。</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 09:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/mit-researchers-propose-blueprint-how-make-quantum-computers-easier-program-0416</guid><dc:creator>亚历克斯·希普斯 |麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;当麻省理工学院教授、现任计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 成员 Peter Shor 首次演示&lt;a href=&quot;https://news.mit.edu/2023/weird-weird-quantum-world-peter- shor-killian-lecture-0310&quot;>;量子计算机比经典计算机更快地解决问题的潜力&lt;/a>;，他启发科学家们想象新兴技术的无数可能性。然而，三十年后，量子边缘仍然尚未达到顶峰。&lt;br />; &lt;br />;不幸的是，量子计算技术尚未完全投入使用。一项主要挑战在于将量子算法从抽象数学概念转化为可以在量子计算机上运行的具体代码。普通计算机的程序员可以使用 Python 和 C++ 等多种语言，并具有与标准经典计算抽象相一致的结构，但量子程序员却没有这样的奢侈。如今，量子编程语言很少存在，而且它们相对难以使用，因为量子计算抽象仍在不断变化。在他们最近的工作中，麻省理工学院的研究人员强调，这种差异的存在是因为量子计算机不遵循相同的规则来完成程序的每个步骤（这是所有计算机称为控制流的基本过程），并提出了一种新的抽象模型以获得更容易编程的量子计算机。&lt;/p>; &lt;p>;在即将在 ACM 上发表的&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/2304.15000&quot;>;论文&lt;/a>;中在面向对象编程、系统、语言和应用程序会议上，该小组概述了量子计算机的一种新概念模型，称为量子控制机，它可以使我们更接近于使程序像常规经典计算机那样易于编写。这样的成就将有助于增强普通计算机无法有效完成的任务，例如分解大数、检索数据库中的信息以及模拟分子如何相互作用以进行药物发现。&lt;br />; &lt;br />;“我们的工作提出了原则主要作者、CSAIL 博士生 Charles Yuan SM &#39;22 说道： “其中一个定律意味着，如果你尝试使用与常规经典计算机相同的基本指令对量子计算机进行编程，你最终会将量子计算机变成经典计算机并失去其性能优势。这些定律解释了为什么量子编程语言设计起来很棘手，并为我们指出了一种改进它们的方法。”&lt;br />; &lt;br />; &lt;strong>;老派计算与新派计算&lt;/strong>;&lt;br />; &lt; br />; 今天经典计算机相对更容易编程的原因之一是它们的控制流程相当简单。经典计算机的基本成分很简单：二进制数字或位，即零和一的简单集合。这些成分组装成计算机架构的指令和组件。一个重要的组件是程序计数器，它通过从记忆中调用下一个方向来定位程序中的下一条指令，就像厨师按照菜谱操作一样。当算法按顺序导航程序时，称为条件跳转的控制流指令会更新程序计数器，以使计算机前进到下一条指令或偏离当前步骤。&lt;br />; &lt;br />;相比之下，量子计算机的基本组成部分是量子位，它是位的量子版本。这种量子数据同时以零和一的状态存在，称为叠加。基于这个想法，量子算法可以选择同时执行两条指令的叠加——这个概念称为量子控制流。&lt;/p>; &lt;p>;问题是现有的量子计算机设计不包括相当于程序计数器或条件跳转。在实践中，这意味着程序员通常通过手动排列描述计算机硬件的逻辑门来实现控制流，这是一个乏味且容易出错的过程。为了提供这些功能并缩小与经典计算机的差距，袁征和他的合著者创建了量子控制机——一种量子计算机的指令集，其工作原理类似于虚拟机的经典思想。在他们的论文中，研究人员设想了程序员如何使用该指令集来实现量子算法，以解决数字因式分解和模拟化学相互作用等问题。&lt;/p>; &lt;p>;作为这项工作的技术关键，研究人员证明了量子计算机无法支持与经典计算机相同的条件跳转指令，并展示如何修改它以在量子计算机上正常工作。具体来说，量子控制机的指令都是可逆的——它们可以在时间上向前和向后运行。量子算法需要所有指令（包括控制流指令）都是可逆的，这样它就可以处理量子信息，而不会意外破坏其叠加并产生错误的答案。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;量子计算机隐藏的简单性&lt;/strong>;&lt;br />; &lt;br />;根据袁的说法，你不需要成为物理学家或数学家就能理解这是如何发生的。未来科技有效。他说，量子计算机不一定是神秘的机器，需要可怕的方程式才能理解。通过量子控制机，CSAIL 团队旨在通过将不熟悉的量子控制流概念提升到反映经典计算机中熟悉的控制流概念的水平，降低人们与量子计算机交互的进入门槛。通过强调构建和编程量子计算机的注意事项，他们希望让该领域之外的人们了解量子技术的力量及其最终限制。&lt;/p>; &lt;p>;不过，研究人员警告说，按现状对于许多其他设计来说，由于当今量子位技术的限制，还不可能将他们的工作直接转化为实用的硬件量子计算机。他们的目标是开发实现更多种类量子算法的方法，作为有效利用有限数量的量子位和逻辑门的程序。这样做将使我们更接近在不久的将来上线的量子计算机上运行这些算法。&lt;/p>; &lt;p>;“量子计算模型的基本功能自诞生以来一直是量子计算理论的中心讨论。 MIT-IBM 沃森人工智能实验室研究员帕特里克·拉尔 (Patrick Rall) 说道，他没有参与这篇论文。 “这些模型中最早的是量子图灵机，它能够进行量子控制流。然而，该领域已在很大程度上转向更简单、更方便的电路模型，而量子缺乏控制流程。 Yuan、Villanyi 和 Carbin 从编程语言的角度成功地捕捉到了这种转变的根本原因。虽然控制流是我们理解经典计算的核心，但量子却完全不同！随着硬件平台变得更加成熟，我预计这一观察结果对于现代量子软件框架的设计至关重要。”&lt;br />; &lt;br />; 该论文列出了另外两名 CSAIL 成员作为作者：博士生 Ági Villányi &#39;21 和副教授迈克尔·卡宾.他们的工作部分得到了国家科学基金会和斯隆基金会的支持。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202404/mit-csail-quantum-computers.jpg?itok=-UI8atgQ" width="390"><media:description type="plain">为了缩小与经典计算机的差距，研究人员创建了量子控制机——一种量子计算机的指令集，其工作原理类似于虚拟机的经典概念。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab">麻省理工学院-IBM沃森人工智能实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/quantum-computing">量子计算</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/programming">编程</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category></item></channel></rss>