<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 12 月 12 日星期二 19:05:00 +0000</lastbuilddate><item><title>图像识别准确性：困扰当今人工智能的一个看不见的挑战</title><link/>https://news.mit.edu/2023/image-recognition-accuracy-minimum-viewing-time-metric-1215<description> “最短观看时间”基准通过测量准确的人类识别所需的时间来衡量人工智能系统的图像识别复杂性。</description><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 12:35:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/image-recognition-accuracy-minimum-viewing-time-metric-1215</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;想象一下，您正在滚动浏览手机上的照片，然后看到一张您一开始无法识别的图像。沙发上看起来可能有什么毛茸茸的东西；它可以是枕头或外套吗？几秒钟后，它发出咔嗒声——当然！那个毛茸茸的球是你朋友的猫，摩卡。虽然你的一些照片可以立即被理解，但为什么这张猫的照片要困难得多？&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 的研究人员惊讶地发现，尽管理解至关重要从医疗保健到交通再到家用设备等关键领域的视觉数据，人类识别图像的难度的概念几乎完全被忽视了。基于深度学习的人工智能进步的主要驱动力之一是数据集，但我们对数据如何推动大规模深度学习的进步知之甚少，除了越大越好。&lt;/p>; &lt;p>;在实际应用中尽管模型在当前数据集上表现良好，包括那些明确设计用于挑战具有去偏差图像或分布变化的机器的模型，但需要理解视觉数据，人类的表现优于对象识别模型。这个问题仍然存在，部分原因是我们没有关于图像或数据集的绝对难度的指导。如果不控制用于评估的图像的难度，就很难客观地评估人类水平表现的进展，覆盖人类能力的范围，并增加数据集带来的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在这个知识缺口中，麻省理工学院电气工程和计算机科学博士生、CSAIL 附属机构 David Mayo 深入研究了图像数据集的深层世界，探索为什么某些图像比其他图像更难被人类和机器识别。 “有些图像本质上需要更长的时间来识别，了解大脑在这个过程中的活动及其与机器学习模型的关系至关重要。也许我们当前的模型中缺少复杂的神经回路或独特的机制，只有在具有挑战性的视觉测试时才能看到“这种探索对于理解和增强机器视觉模型至关重要。”新论文的主要作者 Mayo 说道，他是一篇新论文的主要作者。 &lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;这导致了一种新指标的开发，即“&lt;a href=&quot;https://objectnet.dev/mvt/&quot; target=&quot;_blank&quot;>;最低查看时间&lt;/a>;”（MVT），它根据一个人在做出正确识别之前需要查看图像的时间来量化识别图像的难度。使用 ImageNet（机器学习中流行的数据集）和 ObjectNet 的子集是一个旨在测试对象识别鲁棒性的数据集，该团队向参与者展示了不同持续时间的图像，从短至 17 毫秒到长至 10 秒，并要求他们从一组 50 个选项中选择正确的对象。经过超过 200,000 次图像演示试验后，团队发现包括 ObjectNet 在内的现有测试集似乎偏向于更简单、更短的 MVT 图像，其中绝大多数基准性能来自于人类容易理解的图像。&lt;/p>; &lt;p>;该项目发现了模型性能的有趣趋势——特别是与缩放相关的趋势。较大的模型在更简单的图像上显示出相当大的改进，但在更具挑战性的图像上进展较小。融合了语言和视觉的 CLIP 模型在朝着更加类似于人类的识别方向发展时脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>;“传统上，对象识别数据集倾向于不太复杂的图像，这是一种实践这导致了模型性能指标的膨胀，而不能真正反映模型的稳健性或其处理复杂视觉任务的能力。我们的研究表明，较硬的图像会带来更严峻的挑战，导致标准评估中通常未考虑到的分布变化，”梅奥说。 “我们发布了按难度标记的图像集以及自动计算 MVT 的工具，使 MVT 能够添加到现有基准测试中并扩展到各种应用程序。其中包括在部署现实世界系统之前测量测试集难度，发现图像难度的神经相关性，以及改进对象识别技术以缩小基准测试和现实世界性能之间的差距。”&lt;/p>; &lt;p>;“我最大的一个结论是我们现在有另一个维度来评估模型。我们希望模型能够识别任何图像，即使——也许尤其是——人类很难识别。我们是第一个量化这意味着什么的人。我们的结果表明，这不仅不是当今最先进的情况，而且我们当前的评估方法无法告诉我们何时会出现这种情况，因为标准数据集非常倾向于简单的图像。”麻省理工学院电气工程和计算机科学专业的研究生、与 Mayo 共同撰写该论文的 Jesse Cummings 说道。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;从 ObjectNet 到 MVT&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;几年前，该项目背后的团队发现了机器学习领域的一个重大挑战：模型正在努力处理分布外的图像，或者在训练数据中没有得到很好体现的图像。输入 ObjectNet，这是一个由从现实生活中收集的图像组成的数据集。该数据集通过消除其他基准中存在的虚假相关性（例如物体与其背景之间的相关性），帮助阐明了机器学习模型和人类识别能力之间的性能差距。 ObjectNet 阐明了机器视觉模型在数据集上和在实际应用中的性能之间的差距，鼓励许多研究人员和开发人员使用，从而提高了模型性能。&lt;/p>; &lt;p>;快进到现在，并且团队通过 MVT 将他们的研究更进一步。与注重绝对性能的传统方法不同，这种新方法通过将模型的响应与最简单和最难的图像进行对比来评估模型的性能。该研究进一步探讨了如何解释图像难度并测试其与人类视觉处理的相似性。使用 c 分数、预测深度和对抗鲁棒性等指标，该团队发现网络对较难的图像的处理方式有所不同。 “虽然存在明显的趋势，例如更简单的图像变得更典型，但科学界仍然无法对图像难度进行全面的语义解释，”梅奥说。&lt;/p>; &lt;p>;例如，在医疗保健领域，理解视觉复杂性的针对性变得更加明显。人工智能模型解读 X 射线等医学图像的能力取决于图像的多样性和难度分布。研究人员主张对专为专业人士量身定制的难度分布进行细致分析，确保根据专家标准而不是外行解释来评估人工智能系统。&lt;/p>; &lt;p>;梅奥和卡明斯目前也在研究视觉识别的神经学基础，探讨大脑在处理简单图像和具有挑战性的图像时是否表现出不同的活动。这项研究旨在揭示复杂的图像是否会招募通常与视觉处理无关的额外大脑区域，希望有助于揭开我们的大脑如何准确有效地解码视觉世界的神秘面纱。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;迈向人类水平的表现&lt;/展望未来，研究人员不仅仅专注于探索增强人工智能对图像难度的预测能力的方法。该团队正在努力识别与观看时间难度的相关性，以便生成更难或更简单的图像版本。&lt;/p>; &lt;p>;尽管这项研究取得了重大进展，但研究人员承认存在局限性，特别是在物体识别的分离方面来自视觉搜索任务。当前的方法确实专注于识别物体，忽略了杂乱图像带来的复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;“这种综合方法解决了客观评估物体识别方面人类水平表现进展的长期挑战，并开辟了新的领域。理解和推进该领域的途径，”梅奥说。 “凭借针对各种视觉任务调整最短观看时间难度指标的潜力，这项工作为物体识别中更强大、类人的性能铺平了道路，确保模型真正接受测试并为现实世界视觉理解的复杂性。”&lt;/p>; &lt;p>;“这是一项令人着迷的研究，研究了如何利用人类感知来识别人工智能视觉模型通常基准测试方式的弱点，这些模型通过专注于简单的任务来高估人工智能的性能。约翰霍普金斯大学认知科学和计算机科学的彭博杰出教授 Alan L. Yuille 说道，他没有参与这篇论文。 “这将有助于开发更现实的基准，不仅可以改进人工智能，还可以在人工智能和人类感知之间进行更公平的比较。”&lt;/p>; &lt;p>;“人们普遍认为计算机视觉系统现在优于人类，并且Anthropic 技术人员、17 届博士 Simon Kornblith 表示，他也没有参与这项工作。 “然而，这些基准测试的许多困难来自于图像中内容的模糊性；一般人只是不知道如何对不同品种的狗进行分类。相反，这项工作关注的是人们只有在给予足够时间的情况下才能正确获得的图像。这些图像对于计算机视觉系统来说通常要困难得多，但最好的系统也只比人类差一点点。”&lt;/p>; &lt;p>;Mayo、Cummings 和 Xinyu Lin MEng &#39;22 撰写了 &lt;a href=&quot;https: //objectnet.dev/mvt/how_hard_are_computer_vision_datasets_Calibration_dataset_difficulty_to_viewing_time_neurips2023.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;论文&lt;/a>;与 CSAIL 研究科学家 Andrei Barbu、CSAIL 首席研究科学家 Boris Katz 和 MIT-IBM Watson AI 实验室首席研究员 Dan Gutfreund 合作。研究人员是麻省理工学院大脑、思维和机器中心的附属机构。&lt;/p>; &lt;p>;该团队正在 2023 年神经信息处理系统 (NeurIPS) 会议上展示他们的工作。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202312/MIT-MVT-00.jpg?itok=I4BxNthj" width="390"><media:description type="plain"> MVT（最短观看时间）是一个数据集难度指标，用于测量识别图像所需的最短呈现时间。研究人员希望该指标将用于评估模型的性能和生物学合理性，并指导创建新的更困难的数据集，从而导致新的计算机视觉技术在现实生活中表现更好。</media:description><media:credit>图片由研究人员/麻省理工学院 CSAIL 提供。</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/imageprocessing">图像处理</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/vision">想象</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/center-brains-minds-and-machines">大脑与机器中心</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab">麻省理工学院-IBM沃森人工智能实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item><item><title>计算机科学家突破了几何学的界限</title><link/>https://news.mit.edu/2023/justin-solomon-pushing-geometric-boundaries-1212<description>贾斯汀·所罗门 (Justin Solomon) 应用现代几何技术来解决计算机视觉、机器学习、统计学等领域的问题。</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 14:05:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/justin-solomon-pushing-geometric-boundaries-1212</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;2000 多年前，被许多人称为几何学之父的希腊数学家欧几里得改变了我们对形状的思考方式。&lt;/p>; &lt;p>;建立在这些古老的基础和数千年的数学进步的基础上， Justin Solomon 正在使用现代几何技术来解决通常看起来与形状无关的棘手问题。&lt;/p>; &lt;p>;例如，也许一位统计学家想要比较两个数据集，看看如何使用一个数据集进行训练，而另一个则用于训练测试可能会影响机器学习模型的性能。&lt;/p>; &lt;p>;这些数据集的内容可能会共享一些几何结构，具体取决于数据在高维空间中的排列方式，所罗门（Solomon）解释道，他是一位副教授。麻省理工学院电气工程和计算机科学系 (EECS) 以及计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 的成员。使用几何工具比较它们可以带来洞察力，例如，了解同一模型是否适用于两个数据集。&lt;/p>; &lt;p>;“我们用来谈论数据的语言通常涉及距离、相似性、曲率和形状 -这正是我们在几何学中一直讨论的事情。因此，几何学家对数据科学中的抽象问题可以做出很多贡献。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;使用几何技术可以解决的问题非常广泛，这就是所罗门给他的几何数据处理小组“有目的地设立一个小组”的原因。他的团队大约有一半的成员致力于处理涉及处理二维和三维几何数据的问题，例如在医学成像中对齐 3D 器官扫描或使自动驾驶车辆能够在收集的空间数据中识别行人&lt;/p>; &lt;p>;其余的人使用几何工具进行高维统计研究，例如构建更好的生成人工智能模型。例如，这些模型通过从充满示例图像的数据集的某些部分进行采样来学习创建新图像。映射图像空间的核心是一个几何问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我们开发的针对计算机动画应用的算法几乎与当今流行的生成人工智能和概率任务直接相关，”所罗门补充道.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;进入图形学&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;对计算机图形学的早期兴趣开启了所罗门成为麻省理工学院教授的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;正如作为一名在弗吉尼亚州北部长大的数学天才，他有机会在华盛顿郊外的一个研究实验室实习，在那里他帮助开发了 3D 人脸识别算法。&lt;/p>; &lt;p>;这段经历激励他加倍努力- 在斯坦福大学主修数学和计算机科学，他来到校园后热衷于投入更多的研究项目。他记得一年级时就冲进校园招聘会，并凭借自己的努力获得了皮克斯动画工作室的暑期实习机会。&lt;/p>; &lt;p>;“他们最终心软了，给了我面试机会，”他回忆道。&lt;/p>; >; &lt;p>;从大学到研究生院，他每个夏天都在皮克斯工作。在那里，他专注于布料和流体的物理模拟，以提高动画电影的真实感，以及渲染技术来改变动画内容的“外观”。&lt;/p>; &lt;p>;“图形非常有趣。它是由视觉内容驱动的，但除此之外，它还提出了独特的数学挑战，使其有别于计算机科学的其他部分。”所罗门说。&lt;/p>; &lt;p>;在决定开始学术生涯后，所罗门留在了斯坦福大学获得计算机科学博士学位。作为一名研究生，他最终专注于一个称为最佳运输的问题，即人们寻求尽可能有效地将某些物品的分布转移到另一个分布。&lt;/p>; &lt;p>;例如，也许有人想要找到将一袋袋面粉从多个制造商运送到遍布城市的多个面包店的最便宜的方式。面粉运得越远，价格就越高；最优运输寻求最小的运输成本。&lt;/p>; &lt;p>;“我最初的关注点仅限于最优运输的计算机图形应用，但研究在其他方向和应用上展开，这让我感到惊讶。但是，在某种程度上，这种巧合导致了我在麻省理工学院的研究小组的结构，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;所罗门说，他被麻省理工学院吸引是因为有机会与优秀的学生、博士后和其他人一起工作。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;将其付诸实践&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;作为一名教员，他热衷于使用他在麻省理工学院的职位是让那些通常不接触几何研究领域的人能够接触到几何研究领域，尤其是那些经常没有机会在高中或大学进行研究的服务不足的学生。&lt;/p>; &lt;p>;为此，所罗门启动了&lt;a href=&quot;https://sgi.mit.edu/sgi-2023&quot; target=&quot;_blank&quot;>;夏季几何计划&lt;/a>;，这是一项针对本科生的为期六周的付费研究计划，大部分来自代表性不足的背景。该项目提供了几何研究的实践介绍，于 2023 年完成了第三个夏天。&lt;/p>; &lt;p>;“没有多少机构拥有在我的领域工作的人，这可能会导致不平衡。这意味着典型的博士申请者来自有限的学校。我正在努力改变这种状况，并确保那些绝对才华横溢但没有生在正确地方的优势的人仍然有机会在我们的地区工作。”他说。&lt;/p>; &lt;该计划已取得实际成果。自推出以来，所罗门看到了即将入学的博士生的构成发生了变化，不仅是在麻省理工学院，而且在其他机构也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;除了计算机图形学之外，计算机图形学领域还存在越来越多的问题。他说，可以使用几何技术来解决机器学习和统计问题，这强调了需要更多元化的研究领域来带来新的想法和观点。&lt;/p>; &lt;p>;就所罗门而言，他期待着应用几何工具可用于改进无监督机器学习模型。在无监督机器学习中，模型必须学会在没有标记训练数据的情况下识别模式。&lt;/p>; &lt;p>;绝大多数 3D 数据都没有标记，而花钱请人在 3D 场景中手动标记对象通常成本高昂。但是，结合几何洞察力和数据推理的复杂模型可以帮助计算机找出复杂的、未标记的 3D 场景，因此模型可以更有效地从中学习。&lt;/p>; &lt;p>;当所罗门没有考虑这一问题和其他棘手的研究时尽管他左右为难，但人们经常发现他用钢琴或大提琴演奏古典音乐。他是作曲家德米特里·肖斯塔科维奇 (Dmitri Shostakovich) 的粉丝。&lt;/p>; &lt;p>;作为一名狂热的音乐家，他养成了无论搬到哪个城市都会加入交响乐团的习惯，目前在&lt;a href=&quot;https://newphil .org/&quot; target=&quot;_blank&quot;>;位于马萨诸塞州牛顿的新爱乐乐团&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;在某种程度上，这是他兴趣的和谐结合。&lt;/p>; &lt;p>;“音乐本质上是分析性的，而且我的优势在于处于与艺术实践密切相关的计算机图形学研究领域。因此，两者是互惠互利的。”他说。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202312/MIT-Justin-Solomon-01-press.jpg?itok=A3N7GfQ7" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院教授贾斯汀·所罗门 (Justin Solomon) 应用现代几何技术来解决各个领域的难题，例如开发在目标数据集上执行更准确的机器学习模型，以及帮助自动驾驶车辆识别行人。</media:description><media:credit>照片：亚当·格兰兹曼</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/faculty">学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/profile">轮廓</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item></channel></rss>