<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 6 月 21 日星期三 17:00:00 +0000</lastbuilddate><item><title> MIT-Pillar AI Collective 宣布第一批种子资助获得者</title><link/>https://news.mit.edu/2023/mit-pillar-ai-collective-first-seed-grant-recipients-0622<description>从事人工智能、数据科学和机器学习研究的六个团队获得了具有潜在商业应用项目的资助。</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 14:50:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/mit-pillar-ai-collective-first-seed-grant-recipients-0622</guid><dc:creator>玛丽·贝丝·加拉格尔 | 玛丽·贝丝·加拉格尔工程学院</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;麻省理工学院-Pillar AI Collective 已宣布其前六位资助者。研究人工智能、机器学习和数据科学等广泛主题的学生、校友和博士后将获得研究项目的资金和支持，这些项目可以转化为商业上可行的产品或公司。这些资助旨在帮助学生探索其研究的商业应用，并最终通过创建一家初创公司来推动商业化。&lt;/p>; &lt;p>;“这些优秀的学生和博士后正在从事有潜力真正成为现实的项目。跨多个行业进行变革。令人兴奋的是，这些团队正在进行的新颖研究可能会导致初创公司的成立，从而彻底改变从药物输送到视频会议的一切。”工程学院院长、Vannevar Bush 电气工程和计算机教授 Anantha Chandrakasan 说道。科学。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://ai-collective.mit.edu/&quot;>;MIT-Pillar AI Collective&lt;/a>; 于 2022 年 9 月启动，是一个由&lt;a href=&quot;https://www.pillar.vc/&quot;>;Pillar VC&lt;/a>; 捐赠 100 万美元，旨在培养潜在企业家并推动人工智能相关领域的创新。 AI Collective 由&lt;a href=&quot;https://deshpande.mit.edu/&quot;>;麻省理工学院德什潘德技术创新中心&lt;/a>;管理，以市场发现过程为中心，通过市场研究推进项目，客户发现和原型设计。该计划支持的研究生和博士后致力于开发最小可行产品。&lt;/p>; &lt;p>;“除了资金之外，MIT-Pillar AI Collective 还为资助者提供辅导和指导。随着人工智能技术的快速发展，这种类型的支持对于确保学生和博士后能够获得在这个快节奏的环境中快速发展所需的资源至关重要。”MIT-Pillar AI 董事总经理 Jinane Abounadi 说道。集体。&lt;/p>; &lt;p>;六位首批获奖者将获得确定关键里程碑的支持以及经验丰富的企业家的建议。 AI Collective 帮助种子资金接受者收集潜在最终用户的反馈，并从早期投资者那里获取见解。该计划还组织社区活动，包括“创始人演讲”系列演讲以及其他团队建设活动。&lt;/p>; &lt;p>;“每一位受资助者都表现出了企业家精神。在他们开始一段旅程时提供支持和指导是令人兴奋的，有一天他们可能会成为成功公司的创始人和领导者。”Pillar VC 创始人 Jamie Goldstein &#39;89 补充道。&lt;/p>; &lt;p>;第一批资助对象包括以下项目：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;预测查询接口&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Abdullah Alomar SM &#39;21 是一名研究电气工程和计算机科学的博士生，他正在构建一个时间序列数据库的预测查询接口，可以更好地预测需求和财务数据。这种用户友好的界面可以帮助缓解与笨重的数据工程流程相关的一些瓶颈和问题，同时提供最先进的统计准确性。 Alomar 的顾问是麻省理工学院 Andrew (1956) 和 Erna Viterbi 教授 Devavrat Shah。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;光激活药物的设计&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Simon Axelrod，哈佛大学化学物理学博士生正在将人工智能与物理模拟相结合，设计出可以减少副作用并提高疗效的光激活药物。患者将接受一种非活性形式的药物，然后该药物在含有患病组织的身体特定区域被光激活。这种光敏药物的局部使用将最大限度地减少针对健康细胞的药物的副作用。 Axelrod 正在开发新颖的计算模型，能够高速、准确地预测光活性药物的特性，使研究人员能够专注于最高质量的候选药物。他的顾问是麻省理工学院材料科学与工程系 Jeffrey Cheah 工程职业发展主席 Rafael Gomez-Bombarelli。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;低成本 3D 感知&lt;/strong>;&lt;/ Arjun Balasingam 是一名电气工程和计算机科学博士生，也是计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 网络和移动系统小组的成员，他正在开发一种名为 MobiSee 的技术，该技术可以实现实时具有挑战性的动态环境中的 3D 重建。 MobiSee 使用自我监督的 AI 方法以及视频和激光雷达，在智能手机等消费者移动设备上提供低成本、最先进的 3D 感知。除了释放新的实时和沉浸式体验的机会之外，该技术还可以在混合现实、导航、安全和体育流媒体领域产生深远的应用。他的顾问是麻省理工学院计算机科学和人工智能富士通教授、CSAIL 成员 Hari Balakrishnan。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;睡眠治疗&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Guillermo Bernal SM &#39; 14、PhD &#39;23 是一名媒体艺术和科学专业的新博士毕业生，他正在开发一个睡眠治疗平台，使睡眠专家和研究人员能够在患者在家中舒适的同时进行可靠的睡眠研究并远程制定治疗计划。这个名为 Fascia 的系统由三部分组成，包括一个带有睡眠面罩形状因子的多导睡眠图（用于收集数据）、一个使研究人员能够通过嗅觉、听觉和视觉刺激提供刺激和反馈的中心，以及一个使研究人员能够阅读的门户网站通过机器学习分析实时患者的信号。 Bernal 得到了麻省理工学院媒体实验室媒体艺术与科学教授 Pattie Maes 的建议。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;具有类人触觉感知的自主制造装配&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院 CSAIL 计算设计和制造小组的机械工程师兼项目经理 Michael Foshey 正在开发一种支持人工智能的触觉感知系统，可用于赋予机器人类似人类的灵活性。借助这个新技术平台，Fosey 和他的团队希望能够在制造业中实现改变行业的应用。目前，制造中的装配任务主要由手工完成，通常是重复且乏味的。结果，这些工作大部分都处于空缺状态。这些劳动力短缺可能导致供应链短缺和生产成本增加。 Foshey 的新技术平台旨在通过自动化装配任务来减少对体力劳动的依赖来解决这个问题。 Foshey 的导师是 MIT 电气工程和计算机科学教授、CSAIL 成员 Wojciech Matusik。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;用于视频会议的生成式 AI&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>; Vibhaalakshmi Sivaraman SM &#39;19 是一名电气工程和计算机科学博士生，也是 CSAIL 网络和移动系统小组的成员，正在开发一种生成技术 Gemino，以促进高延迟和低带宽网络环境中的视频会议。 Gemino 是一种用于视频会议的神经压缩系统，它克服了限制当前面部图像合成模型的鲁棒性问题和计算复杂性挑战。该技术可以在当今无法可靠支持视频通话的地区和场景中实现持续的视频会议通话。 Sivaraman 的顾问是麻省理工学院电气工程和计算机科学副教授、CSAIL 成员 Mohammad Alizadeh。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202306/Pillar-Seed-Funding.jpg?itok=TImf30_f" width="390"><media:description type="plain"> MIT-Pillar AI Collective 的种子资助获得者将获得研究项目的资金和支持，这些项目可以转化为商业上可行的产品或公司。顶排从左到右：阿卜杜拉·阿洛马尔、西蒙·阿克塞尔罗德和阿琼·巴拉辛加姆。底排从左到右：Guillermo Bernal、Michael Foshey 和 Vibhaalakshmi Sivaraman。</media:description></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/awards">奖项、荣誉和奖学金</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/grants">补助金</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/funding">资金</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/dmse">DMSE</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/deshpande-center-0">德什潘德中心</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/media-lab-0">媒体实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/innovation">创新与创业（I&amp;E）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category></item><item><title>人脑血管图谱凸显了阿尔茨海默病的变化</title><link/>https://news.mit.edu/2023/atlas- human-brain-blood-vessels-highlights-alzheimers-changes-0621<description>麻省理工学院的研究人员描述了 428 名捐赠者的 22,500 个脑血管细胞的基因表达模式，揭示了阿尔茨海默病发病和潜在治疗方法的见解。</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 13:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/atlas- human-brain-blood-vessels-highlights-alzheimers-changes-0621</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;您的大脑由 400 英里长的血管提供动力，这些血管提供营养、清除废物并形成严密的保护屏障 - 血脑屏障 - 控制哪些分子可以进入或退出。然而，目前尚不清楚这些脑血管细胞在单细胞分辨率下如何在大脑区域之间或在阿尔茨海默氏病中发生变化。&lt;/p>; &lt;p>;为了应对这一挑战，来自麻省理工学院计算机科学和技术学院的科学家团队人工智能实验室 (CSAIL)、Picower 学习与记忆研究所以及麻省理工学院和哈佛大学的博德研究所最近公布了人类大脑脉管系统及其在六个大脑区域的阿尔茨海默病 (AD) 变化的系统分子图谱。 href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41593-023-01334-3&quot; target=&quot;_blank&quot;>;6 月 1 日发表在《Nature Neuroscience》上的论文&lt;/em>;&lt;/a>;。 ;&lt;/p>; &lt;p>;阿尔茨海默病是导致死亡的主要原因，影响六分之一的 65 岁以上美国人，并导致衰弱和毁灭性的认知能力下降。血脑屏障（BBB）功能受损长期以来一直与阿尔茨海默氏症和其他神经退行性疾病有关，例如帕金森氏症和多发性硬化症。然而，BBB 失调的分子和细胞基础仍然不明确，特别是在跨多个大脑区域和许多供体的单细胞分辨率方面。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;驾驭血管复杂性&lt;/strong>;&lt;/研究人员深入研究灰质的复杂性，创建了 428 名捐赠者的人脑脉管系统分子图谱，其中包括 220 名被诊断患有阿尔茨海默病的人和 208 名对照者。他们对来自六个不同大脑区域的超过 22,514 个血管细胞进行了特征分析，测量了每个细胞数千个基因的表达。由此产生的数据集揭示了不同大脑区域基因表达的有趣变化，以及患有阿尔茨海默病的个体与未患有阿尔茨海默病的个体之间的鲜明对比。&lt;/p>; &lt;p>;“阿尔茨海默病的治疗发展面临着一个重大障碍——大脑的改变比认知能力早几十年就开始麻省理工学院 CSAIL 首席研究员、电气工程和计算机科学 (EECS) 教授 Manolis Kellis 评论道： “我们的工作绘制了跨多个大脑区域的血管变化的地形图，这是阿尔茨海默氏症的最早标志之一，为疾病进展早期的生物学和治疗研究提供了指导。”&lt;/p>; &lt;p>;Kellis 是该研究的合作者- 资深作者，与麻省理工学院教授 Li-Huei Tsai、Picower 研究所所长和脑与认知科学系的 Picower 教授一起。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;可以的小细胞&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;我们人类大脑脉管系统的线程以及我们大脑和身体的每个部分都由数百万个细胞组成，所有细胞共享相同的 DNA 代码，但每个细胞表达不同的基因子集，这些基因定义了其功能作用和不同的细胞类型。利用不同脑血管细胞的独特基因表达特征，研究人员区分了 11 种血管细胞。&lt;/p>; &lt;p>;其中包括排列在血管内表面的内皮细胞和对照细胞哪些物质通过血脑屏障，周细胞包裹小血管并提供结构支撑和血流控制，平滑肌细胞形成大血管的中层，其收缩和舒张调节血流和压力，成纤维细胞&lt;strong>; &lt;/strong>;包围血管并将其固定在适当的位置，它们区分小动脉，&lt;strong>; &lt;/strong>;小静脉和毛细静脉&lt;strong>; &lt;/strong>;负责血液的不同阶段&lt;/p>; &lt;p>;这些血管细胞类型的丰度在大脑区域之间存在差异，新皮质区域比皮质下区域显示出更多的毛细血管内皮细胞和更少的成纤维细胞，突出了血脑屏障的区域异质性。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;strong>;线索和嫌疑人&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;有了这些注释，下一阶段将研究每种细胞类型在 AD 中的变化，揭示表达水平发生变化的 2,676 个基因显著地。他们发现，负责运输、废物清除和免疫监视的毛细血管内皮细胞在 AD 中表现出最大的变化，包括参与清除β淀粉样蛋白（AD 的病理标志之一）的基因，这为了解 AD 的潜在机制影响提供了见解。血管失调对 AD 病理学的影响。&lt;/p>; &lt;p>;其他失调过程包括免疫功能、葡萄糖稳态和细胞外基质组织，这些都是多种血管细胞类型共有的，以及细胞类型特异性的变化，包括周细胞中的生长因子受体、内皮细胞中的转运蛋白和能量，以及平滑肌细胞中对淀粉样蛋白β的细胞反应。胰岛素感应和葡萄糖稳态的调节尤其表明脂质运输与受脉管系统和血脑屏障细胞调节的阿尔茨海默病之间存在重要联系，这可能为新的治疗线索带来希望。&lt;/p>; &lt;p>;“单-细胞 RNA 测序提供了一个非凡的显微镜，可以观察复杂的生命机制，并“看到”每个细胞内数百万个活跃的 RNA 分子，”同时也是布罗德研究所成员的 Kellis 说。 “这种程度的细节在几年前还是不可想象的，而由此产生的见解对于理解和对抗复杂的精神疾病和神经退行性疾病具有变革性的意义。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;失调大师&lt;/strong>;&lt;/ p>; &lt;p>;基因不会随心所欲地发挥作用，也不会单独发挥作用。细胞过程由一组复杂的调节因子或转录因子控制，这些调节因子或转录因子决定在不同条件下应打开或关闭哪些基因组，以及不同的细胞类型。这些调节器负责解释我们的基因组，即“生命之书”，并将其转化为我们身体和大脑中无数不同的细胞类型。当出现问题时，这些调节器可能要负责，而且它们对于修复问题和恢复健康的细胞状态也可能至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;由于数千个基因在阿尔茨海默病中表现出表达水平的改变，研究人员随后试图找到这些变化背后的潜在主谋。他们询问常见的调节控制蛋白是否针对大量改变的基因，这可能提供候选治疗靶点以恢复大量靶基因的表达水平。事实上，他们发现了几个这样的“主控制器”，参与调节内皮分化、炎症反应和表观遗传状态，为针对 AD 的药物靶标提供了潜在的干预点。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;细胞杂音&lt;/p>;强>;&lt;/p>; &lt;p>;细胞并不是孤立地发挥作用；相反，它们依靠彼此的通信来协调生物过程。考虑到感知、记忆形成、知识整合和意识涉及的许多因素，这种细胞间通讯在大脑的细胞多样性中尤其复杂。特别是，血管细胞与神经元、小胶质细胞和其他脑细胞有着复杂的相互作用，这些相互作用在病理事件中具有高度的重要性，例如在阿尔茨海默氏病中，这种细胞通讯的失调可能会导致疾病的进展。 &lt;/p>; &lt;p>;研究人员发现，AD 患者中毛细血管内皮细胞与神经元、小胶质细胞和星形胶质细胞的相互作用大幅增加，而神经元、星形胶质细胞与毛细血管内皮细胞的反向相互作用则减少。这种不对称性可以为针对脉管系统，特别是毛细血管内皮细胞的潜在干预措施提供重要线索，最终对大脑产生广泛的积极影响。&lt;/p>; &lt;p>;“AD 中血管细胞相互作用的动态为脑干预和潜在的新疗法，”EECS 研究生、麻省理工学院 CSAIL 附属机构、该研究的第一作者 Na Sun 说。 “由于血脑屏障阻止许多药物影响大脑，也许我们可以操纵血脑屏障本身，让它将有益信号传播到大脑的其他部分。我们的工作通过揭示细胞通讯如何介导 AD 中遗传变异的影响，为阿尔茨海默病的脑血管干预提供了蓝图。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;偏离剧本：遗传情节曲折&lt;/strong>;&lt; /p>; &lt;p>;我们身体（和大脑）的疾病发作是由遗传倾向和环境暴露共同决定的。在基因水平上，最复杂的性状是由数百个微小的序列改变（称为单序列改变）决定的。核苷酸多态性（或 SNP，发音为剪断），其中大多数通过基因表达水平的微妙变化发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;无论其影响多么微妙，这些基因变化都可以揭示疾病的因果因素，与缺乏遗传支持的目标相比，这可以大大增加遗传支持的目标基因治疗成功的机会。&lt;/p>; &lt;p>;为了了解与阿尔茨海默病相关的遗传差异如何在脉管系统中发挥作用，研究人员随后寻求通过对数千名个体进行基因研究，将阿尔茨海默氏症中表现出改变的基因与与阿尔茨海默氏症风险增加相关的基因区域联系起来。他们使用三方面的证据将遗传变异（SNP）与候选目标基因联系起来：三维折叠基因组中的物理接近性、影响基因表达的遗传变异，以及遥远的调控区域和持续或关闭的目标基因之间的相关活动。 &lt;/p>; &lt;p>;这不仅导致了一次命中，而且导致了 125 个基因区域，其中与阿尔茨海默病相关的基因变异与阿尔茨海默病中表达模式被破坏的基因相关，这表明它们可能介导这些基因因果遗传效应，因此可能是治疗靶向的良好候选者。其中一些预测的命中是直接的，即遗传变异直接作用于附近的基因。另一些则是间接的，即遗传变异影响调节因子的表达，进而影响其目标基因的表达。还有一些预测是通过细胞间通讯网络间接实现的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;ApoE4 和认知能力下降&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然大多数遗传效应都很微妙，但两者在阿尔茨海默病和几乎所有复杂的疾病中，确实存在例外。其中一个例外是肥胖中的 FTO，它会使肥胖风险增加一个标准差。另一种是阿尔茨海默病中的载脂蛋白 E (ApoE)，其中 E4 与 E3 等位基因相比，两个风险等位基因携带者（从父母双方遗传了一个“不幸”拷贝的人）的风险增加了 10 倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;由于效应大小如此之强，研究人员随后询问 ApoE4 携带者是否在血管细胞中表现出 ApoE3 携带者未发现的特定变化。事实上，他们发现与 ApoE4 基因型相关的丰度变化，毛细血管内皮细胞和周细胞显示出转运基因的广泛下调。这对于针对 ApoE4 携带者转运的潜在预防性治疗具有重要意义，特别是考虑到 ApoE 的胆固醇转运蛋白作用，以及脂质代谢在阿尔茨海默氏病中的作用日益得到认可。&lt;/p>; &lt;p>;“挖掘这些 AD 差异基因让我们了解它们如何与阿尔茨海默病患者大脑保护屏障的恶化或功能障碍有关，从而揭示了该疾病发展的分子和细胞根源，”凯利斯说。 “它们还为治疗开发开辟了多种途径，暗示未来可能会利用这些切入点直接针对血脑屏障进行新的阿尔茨海默病治疗。减缓甚至阻止疾病进展的可能性确实令人兴奋。”&lt;/将这些发现转化为可行的治疗方法将是一个探索之旅，需要严格的临床前和临床试验。为了将这些潜在的治疗方法带给患者，科学家们需要了解如何安全有效地针对发现的失调基因，并确定改变他们的活动是否可以改善或逆转 AD 症状，这需要学术界和工业界的医生和工程师之间的广泛合作。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个令人印象深刻的案例系列，”Elizabeth Head 说，加州大学欧文分校病理学研究副主席兼病理学教授，他没有参与这项研究。 “这项研究的一个新颖之处还在于其方法，与之前应用血管富集方案的工作相比，它使脉管系统保持完整。 Manolis Kellis 和他的同事们展示了 AD 中神经血管单元失调的明确证据，令人兴奋的是看到已知的和新的途径被识别出来，这将加速蛋白质水平的发现。许多与 AD 相关的 DEG 与脂质/胆固醇代谢、AD 遗传风险因素（包括 ApoE）和炎症有关。 ApoE 基因型在介导脑血管功能方面的潜力也将导致可能产生新的小鼠模型，该模型将更接近地捕捉人类表型，了解血管对人类痴呆的影响。 DEG 的区域差异令人着迷，它将指导未来人脑神经病理学研究并推动新的假设。”&lt;/p>; &lt;p>;“过去 10 年 AD 研究的主要焦点是研究小胶质细胞，即常驻细胞。旧金山加利福尼亚大学神经学助理教授 Ryan Corces 补充道，他也没有参与这项工作。“虽然小胶质细胞确实在疾病发病机制中发挥着关键作用，但它已经成为大脑中巨噬细胞样细胞的一部分。”通过诸如此类的研究越来越清楚地表明，血管细胞也可能与该疾病密切相关。从血脑屏障渗漏到碎片清除需求的增加，大脑血管细胞在这种复杂的疾病中发挥着重要作用。研究和其他类似研究已经开始分析血管细胞中发生的潜在分子变化，显示哪些基因似乎失调，以及这些变化如何相互作用以改变血管细胞功能。加上越来越多的 AD 血管受累证据，这项工作为指导针对 AD 血脑屏障功能障碍的治疗干预提供了重要基础，特别是在疾病的临床前或前驱阶段，血脑屏障可能在该阶段发挥作用&lt;br />; &lt;br />; Sun、Kellis 和 Tsai 与 Leyla Anne Akay、Mitchell H. Murdock、Yongjin Park、Fabiola Galiana-Melendez、Adele Bubnys、Kyriaki Galani、Hansruedi Mathys、Xueqiao 共同撰写了这篇论文麻省理工学院的 Jiang、Ayesha P. Ng 和芝加哥 Rush 阿尔茨海默病中心的 David A. Bennett。这项工作部分得到了美国国立卫生研究院拨款、治愈阿尔茨海默病基金会 CIRCUITS 联盟、JPB 基金会、Robert A. 和 Renee Belfer 以及来自武田制药公司的武田奖学金的部分支持。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202306/MIT-AD-Tree-cov.png?itok=8WbKFUbL" width="390"><media:description type="plain">研究人员以单细胞分辨率和跨多个大脑区域提供了阿尔茨海默病中最公正、最全面的人脑脉管系统分子图谱。这是指导未来阿尔茨海默病血脑屏障破坏的生物学和治疗研究的重要资源。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL，来自 Midjourney</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/neuroscience">神经科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/alzheimers">老年痴呆症</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/memory">记忆</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/disease">疾病</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/cells">细胞</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/genome">基因组</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/dna">脱氧核糖核酸</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/immunology">免疫学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/aging">老化</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/brain-cognitive">脑与认知科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/picower-institute-0">皮考尔研究所</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-science">理学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/broad-institute">布罗德研究所</category></item></channel></rss>