<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 9 月 28 日星期四 15:00:00 +0000</lastbuilddate><item><title>解读阿尔茨海默病的复杂性</title><link/>https://news.mit.edu/2023/decoding-complexity-alzheimers-disease-0928<description>通过分析阿尔茨海默病中发生的表观基因组和基因表达变化，研究人员确定了可能成为新药物靶点的细胞途径。</description><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 11:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/decoding-complexity-alzheimers-disease-0928</guid><dc:creator>安妮·特拉夫顿 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;阿尔茨海默病在美国影响着超过 600 万人，FDA 批准的治疗方法很少能减缓疾病的进展。&lt;/p>; &lt;p>;希望发现潜在阿尔茨海默病的新靶点麻省理工学院的研究人员对阿尔茨海默病患者大脑中每种细胞类型发生的基因组、表观基因组和转录组变化进行了迄今为止最广泛的分析。&lt;/p>; &lt;p>;使用了来自 400 多个死后尸体的超过 200 万个细胞研究人员利用大脑样本分析了随着阿尔茨海默病的进展，基因表达是如何被破坏的。他们还追踪了细胞表观基因组修饰的变化，这有助于确定特定细胞中哪些基因被打开或关闭。这些方法共同提供了迄今为止关于阿尔茨海默病的遗传和分子基础的最详细的图片。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员在今天发表在《细胞》杂志上的四篇论文中报告了他们的发现。这项研究由麻省理工学院 Picower 学习与记忆研究所所长 Li-Huei Tsai 和麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 计算机科学教授、麻省理工学院博德研究所成员马诺利斯·凯利斯 (Manolis Kellis) 领导。哈佛大学。&lt;/p>; &lt;p>;“我们要做的就是将我们的计算和生物学专业知识结合起来，以前所未有的规模对数百人进行阿尔茨海默氏症的公正研究——这是以前从未进行过的， ”凯利斯说。&lt;/p>; &lt;p>;研究结果表明，遗传和表观遗传变化的相互作用相互作用，驱动了疾病的病理表现。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个多因素的过程，”Tsai说。 “这些论文共同使用了不同的方法，指出了阿尔茨海默氏病的共同图景，即受影响的神经元的 3D 基因组存在缺陷，而这正是我们看到的许多疾病表型的原因。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;复杂的相互作用&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;许多开发治疗阿尔茨海默病药物的努力都集中在患者大脑中形成的淀粉样斑块上。在他们的新研究中，麻省理工学院的团队试图通过分析疾病的分子驱动因素、最脆弱的细胞类型以及驱动神经退行性变的潜在生物途径来发现其他可能的方法。&lt;/p>; &lt;p>;为此，研究人员对来自宗教秩序研究/记忆与衰老项目 (ROSMAP) 的 427 个大脑样本进行了转录组和表观基因组分析，这是一项自 1994 年以来跟踪老年人记忆、运动和其他与年龄相关的变化的纵向研究. 这些样本包括 146 名没有认知障碍的人、102 名患有轻度认知障碍的人以及 144 名被诊断患有阿尔茨海默氏症相关痴呆症的人。&lt;/p>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https://www.cell.com/ cell/fulltext/S0092-8674(23)00973-X&quot; target=&quot;_blank&quot;>;第一篇&lt;em>;细胞&lt;/em>;论文&lt;/a>;，重点关注基因表达变化，研究人员使用单细胞RNA测序分析这些样本中 54 种脑细胞的基因表达模式，并确定阿尔茨海默病患者中受影响最严重的细胞功能。其中最突出的是，他们发现涉及线粒体功能、突触信号传导和维持基因组结构完整性所需的蛋白质复合物的基因表达受损。&lt;/p>; &lt;p>;这项基因表达研究由前麻省理工学院博士后 Hansruedi Mathys、研究生 Zhuyu (Verna) Peng 和前研究生 Carles Boix 也发现与脂质代谢相关的遗传途径受到高度破坏。 Tsai 和 Kellis 实验室在去年《自然》杂志上发表的研究表明，阿尔茨海默病的最强遗传风险称为 APOE4，它会干扰正常的脂质代谢，从而导致许多其他细胞过程出现缺陷。在马蒂斯领导的这项研究中，研究人员还比较了表现出认知障碍的人和没有认知障碍的人的基因表达模式，其中包括一些尽管大脑中存在一定程度的淀粉样蛋白积聚但仍保持敏锐的人，称为认知弹性的现象。该分析表明，认知弹性强的人前额皮质中的两个抑制性神经元亚群数量较多。在患有阿尔茨海默病相关痴呆症的人中，这些细胞似乎更容易受到神经退行性变和细胞死亡的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“这一发现表明，即使在存在阿尔茨海默病的病理学，”马蒂斯说。 “我们的研究将这些特定的抑制性神经元亚型确定为未来研究的重要目标，并有可能促进旨在保持老年人认知能力的治疗干预措施的发展。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;表观基因组学&lt;/ strong>;&lt;/p>; &lt;p>;在&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1016/j.cell.2023.08.040&quot; target=&quot;_blank&quot;>;第二篇&lt;em>;Cell&lt;/em>;论文中&lt;/a>;，由前麻省理工学院博士后 Xushen Xiong、研究生 Benjamin James 和前研究生 Carles Boix Ph.D &#39;22 领导，研究人员检查了 92 人身上发生的一些表观基因组变化，其中包括 48 名健康人和 44 名患有早期疾病的人。或晚期阿尔茨海默病。表观基因组变化是 DNA 化学修饰或包装的变化，影响特定细胞内特定基因的使用。&lt;/p>; &lt;p>;为了测量这些变化，研究人员使用了一种称为 ATAC-Seq 的技术，该技术可以测量以单细胞分辨率跨基因组位点的可访问性。通过将这些数据与单细胞 RNA 测序数据相结合，研究人员能够将有关基因表达量的信息与有关该基因的可及性的数据联系起来。他们还可以开始将基因分组到控制特定细胞功能的调节回路中，例如突触通讯——神经元在整个大脑中传递信息的主要方式。&lt;/p>; &lt;p>;使用这种方法，研究人员能够跟踪先前与阿尔茨海默病相关的基因中发生的基因表达和表观基因组可及性。他们还确定了最有可能表达这些与疾病相关的基因的细胞类型，并发现其中许多最常出现在小胶质细胞中，小胶质细胞是负责清除大脑碎片的免疫细胞。&lt;/p>; &lt;p>;这研究还表明，随着阿尔茨海默病的进展，大脑中的每种类型的细胞都会经历一种称为表观基因组侵蚀的现象，这意味着细胞可访问基因组位点的正常模式丢失，从而导致细胞身份的丧失。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;strong>;小胶质细胞的作用&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;在&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1016/j.cell.2023.08.037&quot; target=&quot;_blank&quot;中>;第三篇&lt;em>;细胞&lt;/em>;论文&lt;/a>;由麻省理工学院研究生Na Sun和研究科学家Matheus Victor领导，研究人员主要关注小胶质细胞，它占大脑细胞的5%到10%。除了清除大脑中的碎片之外，这些免疫细胞还对损伤或感染做出反应，并帮助神经元相互沟通。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究建立在 Tsai 和 Kellis 2015 年的一篇论文的基础上，在该论文中，他们发现许多免疫细胞与阿尔茨海默病相关的全基因组关联研究 (GWAS) 变异主要在小胶质细胞等免疫细胞中活跃，远高于神经元或其他类型的脑细胞。&lt;/p>; &lt;p>;在这项新研究中，研究人员使用 RNA 测序，根据每个状态期间以不同水平表达的数百个基因，将小胶质细胞分为 12 种不同的状态。他们还表明，随着阿尔茨海默病的进展，更多的小胶质细胞进入炎症状态。蔡实验室此前还表明，随着大脑中发生更多炎症，血脑屏障开始退化，神经元之间开始难以沟通。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，大脑中的小胶质细胞减少。阿尔茨海默氏症患者的大脑处于一种促进体内平衡并帮助大脑正常运作的状态。研究人员发现了开启使小胶质细胞保持稳态的基因的转录因子，蔡实验室现在正在探索激活这些因子的方法，希望通过编程诱导炎症的小胶质细胞恢复稳态来治疗阿尔茨海默病.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;DNA 损伤&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;在&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1016/j.cell.2023.08.038&quot;目标中=&quot;_blank&quot;>;第四项&lt;em>;细胞&lt;/em>;研究&lt;/a>;由麻省理工学院研究科学家 Vishnu Dileep 和 Boix 领导，研究人员研究了 DNA 损伤如何导致阿尔茨海默病的发展。 Tsai 实验室之前的研究表明，早在阿尔茨海默病症状出现之前，神经元中就可能出现 DNA 损伤。这种损害的部分原因是在记忆形成过程中，神经元产生许多双链 DNA 断裂。这些断裂会被及时修复，但随着神经元年龄的增长，修复过程可能会出现故障。&lt;/p>; &lt;p>;第四项研究发现，随着更多的 DNA 损伤在神经元中积累，它们修复损伤就会变得更加困难，从而导致基因组重排和 3D 折叠缺陷。&lt;/p>; &lt;p>;“当神经元中存在大量 DNA 损伤时，细胞在试图将基因组重新组合在一起时会犯错误，导致重排，”Dileep 说。 “我喜欢使用的类比是，如果图像中有一个裂缝，您可以轻松地将其重新组合在一起，但如果您打碎图像并尝试将其重新拼凑在一起，那么您就会犯错误。”&lt; /p>; &lt;p>;这些修复错误还会导致一种称为基因融合的现象，当基因之间发生重排时就会发生这种现象，从而导致基因失调。除了基因组折叠缺陷之外，这些变化似乎主要影响与突触活动相关的基因，可能导致阿尔茨海默病中的认知能力下降。&lt;/p>; &lt;p>;这些发现提高了寻找增强神经元 DNA 修复方法的可能性。研究人员表示，这种能力可以作为减缓阿尔茨海默病进展的一种方法。&lt;/p>; &lt;p>;此外，凯利斯的实验室现在希望使用人工智能算法，例如蛋白质语言模型、图神经网络和大语言模型来发现可能针对研究人员在这些研究中确定的一些关键基因的药物。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还希望其他科学家能够利用他们的基因组和表观基因组数据。 “我们希望全世界都能使用这些数据，”凯利斯说。 “我们创建了在线存储库，人们可以在其中与数据交互、访问数据、可视化数据并即时进行分析。”&lt;/p>; &lt;p>;这项研究的部分资金由美国国立卫生研究院资助。健康与治疗阿尔茨海默病基金会 CIRCUITS 联盟。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202309/MIT-AlzGenome-01-press.jpg?itok=r3Xq9_nu" width="390"><media:description type="plain">为了发现潜在的阿尔茨海默氏症治疗的新靶点，麻省理工学院的研究人员对阿尔茨海默氏症患者大脑中每种细胞类型中发生的基因组、表观基因组和转录组变化进行了迄今为止最广泛的分析。</media:description><media:credit>图片来源：Christine Daniloff 和 José-Luis Olivares，麻省理工学院；股票</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/alzheimers">老年痴呆症</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/dna">脱氧核糖核酸</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/genetics">遗传学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/brain-cognitive">脑与认知科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/broad-institute">布罗德研究所</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/picower-institute-0">皮考尔研究所</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-science">理学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item><item><title>从物理学到生成式人工智能：用于高级模式生成的人工智能模型</title><link/>https://news.mit.edu/2023/physical-generative-ai-ai-model-advanced-pattern- Generation-0927<description>受物理学的启发，新的生成模型 PFGM++ 在图像生成方面优于扩散模型。</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:15:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/physical-generative-ai-ai-model-advanced-pattern- Generation-0927</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;生成式人工智能目前正处于流行讨论的顶峰，它承诺了一个将简单转化为复杂的世界——简单的分布演变成图像、声音或文本的复杂模式，使人工变得惊人的真实。&amp;nbsp ;&lt;/p>; &lt;p>;想象的领域不再仅仅是抽象，麻省理工学院计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 的研究人员将创新的人工智能模型变为现实。他们的新技术整合了两个看似无关的物理定律，支撑着迄今为止表现最好的生成模型：扩散，通常说明元素的随机运动，例如热量渗透到房间或气体膨胀到空间，以及泊松流，它利用控制电荷活动的原理。&lt;/p>; &lt;p>;这种和谐的融合在生成新图像方面具有卓越的性能，超越了现有的最先进模型。自推出以来，“&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/2302.04265&quot; target=&quot;_blank&quot;>;泊松流生成模型++&lt;/a>;”(PFGM++)已经在以下领域找到了潜在的应用：从抗体和 RNA 序列生成到音频生成和图形生成等各个领域。该模型可以生成复杂的模式，例如创建逼真的图像或模仿现实世界的过程。 PFGM++ 建立在 PFGM 的基础上，PFGM 是该团队去年的工作成果。 PFGM 从称为“泊松”方程的数学方程背后的方法中汲取灵感，然后将其应用于模型尝试学习的数据。为了做到这一点，团队使用了一个聪明的技巧：他们在模型的“空间”中添加了一个额外的维度，有点像从 2D 草图到 3D 模型。这个额外的维度提供了更多的操作空间，将数据置于更大的背景中，并有助于在生成新样本时从各个方向处理数据。&lt;/p>; &lt;p>;“PFGM++ 是人工智能类型的一个例子麻省理工学院核科学实验室理论物理中心的理论粒子物理学家、美国国家科学基金会人工智能和基础相互作用研究所 (NSF AI) 所长 Jesse Thaler 表示：“物理学家和计算机科学家之间的跨学科合作可以推动这些进步。” IAIFI），他没有参与这项工作。 “近年来，基于人工智能的生成模型已经产生了许多令人瞠目结舌的结果，从逼真的图像到清晰的文本流。值得注意的是，一些最强大的生成模型基于经过时间考验的物理学概念，例如对称性和热力学。 PFGM++ 从基础物理学中汲取了一个世纪以来的想法——可能存在额外的时空维度——并将其变成一个强大而稳健的工具来生成合成但真实的数据集。我很高兴看到“物理智能”以多种方式改变人工智能领域。”&lt;/p>; &lt;p>;PFGM 的基本机制并不像听起来那么复杂。研究人员将这些数据点与放置在维度扩展世界中的平面上的微小电荷进行了比较。这些电荷产生一个“电场”，电荷沿着场力线向上移动到一个额外的维度，从而在一个巨大的假想半球上形成均匀的分布。生成过程就像倒带录像带：从半球上均匀分布的一组电荷开始，沿着电线跟踪它们回到平面的旅程，它们对齐以匹配原始数据分布。这个有趣的过程使神经模型能够学习电场，并生成反映原始数据的新数据。&lt;/p>; &lt;p>;PFGM++ 模型将 PFGM 中的电场扩展到复杂的高维框架。当你不断扩展这些维度时，一些意想不到的事情会发生——模型开始类似于另一类重要的模型，即扩散模型。这项工作就是要找到适当的平衡。 PFGM 和扩散模型处于两个极端：一个很强大，但处理起来很复杂，另一个更简单，但不太坚固。 PFGM++ 模型提供了一个最佳点，在稳健性和易用性之间取得了平衡。这项创新为更高效的图像和图案生成铺平了道路，标志着技术的重大进步。除了可调整的维度外，研究人员还提出了一种新的训练方法，可以更有效地学习电场。&lt;/p>; &lt;p>;为了将这一理论变为现实，该团队求解了一对详细描述这些电荷的微分方程。电场内的运动。他们使用 Frechet Inception Distance (FID) 分数来评估性能，这是一种广泛接受的指标，用于评估模型生成的图像与真实图像相比的质量。 PFGM++ 进一步展示了对微分方程中步长的更高的抗误差性和鲁棒性。&lt;/p>; &lt;p>;展望未来，他们的目标是完善模型的某些方面，特别是以系统的方式来识别“最佳点”通过分析神经网络估计误差的行为，为特定数据、架构和任务定制 D 的值。他们还计划将 PFGM++ 应用到现代大规模文本到图像/文本到视频生成中。&lt;/p>; &lt;p>;“扩散模型已成为生成式 AI 革命背后的关键驱动力，” OpenAI 研究科学家杨松说道。 “PFGM++ 提供了扩散模型的强大泛化，允许用户通过提高图像生成针对扰动和学习错误的鲁棒性来生成更高质量的图像。此外，PFGM++ 揭示了静电学和扩散模型之间的惊人联系，为扩散模型研究提供了新的理论见解。”&lt;/p>; &lt;p>;“泊松流生成模型不仅依赖于基于静电学的优雅物理启发公式，但它们在实践中也提供了最先进的生成建模性能。”未参与这项工作的 NVIDIA 高级研究科学家 Karsten Kreis 说道。 “它们甚至优于目前在文献中占主导地位的流行扩散模型。这使它们成为一个非常强大的生成建模工具，我设想它们在不同领域的应用，从数字内容创建到生成药物发现。更一般地说，我相信进一步探索受物理启发的生成模型框架对未来有很大的希望，而泊松流生成模型只是一个开始。”&lt;/p>; &lt;p>;作者 &lt;a href=&quot;https ://arxiv.org/abs/2302.04265&quot; target=&quot;_blank&quot;>;关于这项工作的论文&lt;/a>;包括三名麻省理工学院的研究生：电气工程与计算机科学系 (EECS) 和 CSAIL 的 Yilun Xu、Ziming Liu物理系和 NSF AI IAIFI 的教授、EECS 和 CSAIL 的 Shangyuan Tong，以及 Google 高级研究科学家 Yonglong Tian 博士 &#39;23。麻省理工学院教授 Max Tegmark 和 Tommi Jaakkola 为这项研究提供了建议。&lt;/p>; &lt;p>;该团队得到了 MIT-DSTA 新加坡合作、MIT-IBM Watson AI 实验室、国家科学基金会资助、Casey 和 Family 基金会、基础问题研究所、罗斯伯格认知科学家族基金以及药物发现和合成联盟的 ML。他们的工作成果在今年夏天的国际机器学习会议上进行了展示。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202309/pfgm-mit-csail-00.png?itok=0e7xNOUQ" width="390"><media:description type="plain">研究人员引入了一系列新的物理启发生成模型，称为 PFGM++，它统一了扩散模型和泊松流生成模型 (PFGM)，以实现更好的模式识别。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL，来自 Midjourney</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/physics">物理</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/laboratory-nuclear-science">核科学实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-science">理学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category></item></channel></rss>