<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 12 月 8 日星期五 05:00:00 +0000</lastbuilddate><item><title>自动化系统指导用户何时与人工智能助手协作</title><link/>https://news.mit.edu/2023/automated-system-teaches-collaborate-ai-assistant-1208<description>麻省理工学院的研究人员开发了一种定制的入职流程，可以帮助人们了解模型的建议何时值得信赖。</description><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/automated-system-teaches-collaborate-ai-assistant-1208</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;识别图像中的模式的人工智能模型通常比人眼做得更好 - 但并非总是如此。如果放射科医生使用人工智能模型来帮助她确定患者的 X 光检查是否显示肺炎迹象，她什么时候应该相信模型的建议，什么时候应该忽略它？&lt;/p>; &lt;p>;定制的入门流程可以提供帮助麻省理工学院和 MIT-IBM Watson AI 实验室的研究人员表示，这位放射科医生回答了这个问题。他们设计了一个系统，教用户何时与人工智能助手合作。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，训练方法可能会发现放射科医生信任模型建议的情况 - 但她不应该这样做，因为模型是错误的。系统会自动学习如何与人工智能协作的规则，并用自然语言描述它们。&lt;/p>; &lt;p>;在入职期间，放射科医生使用基于这些规则的训练练习来练习与人工智能的协作，并接收有关她的反馈性能和人工智能的性能。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员发现，当人类和人工智能合作执行图像预测任务时，这种入门程序可以将准确性提高约 5%。他们的结果还表明，仅仅告诉用户何时信任人工智能而不进行培训，会导致性能更差。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是，研究人员的系统是完全自动化的，因此它学会了基于以下内容创建入门流程：来自执行特定任务的人类和人工智能的数据。它还可以适应不同的任务，因此可以在人类和人工智能模型协同工作的许多情况下扩展和使用，例如社交媒体内容审核、写作和编程。&lt;/p>; &lt;p>;“所以经常，人们无需任何培训即可使用这些人工智能工具，以帮助他们弄清楚何时会有所帮助。这并不是我们对人们使用的几乎所有其他工具所做的事情——几乎总是附带某种教程。但对于AI来说，这一点似乎缺失了。我们正试图从方法论和行为的角度来解决这个问题，”数据、系统和社会研究所 (IDSS) 社会和工程系统博士项目的研究生、《&lt;a href》的主要作者 Hussein Mozannar 说道。 =&quot;https://arxiv.org/pdf/2311.01007.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;一篇关于此培训过程的论文&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员预计，这种入门将是至关重要的医疗专业人员培训的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“例如，人们可以想象，在人工智能的帮助下做出治疗决策的医生首先必须进行类似于我们建议的培训。我们可能需要重新思考从继续医学教育到临床试验设计方式的一切，”EECS 教授、MIT-IBM Watson AI 实验室和 MIT Jameel Clinic 成员、领导者、资深作者 David Sontag 说道。计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 临床机器学习小组的研究员。&lt;/p>; &lt;p>;Mozannar 也是临床机器学习小组的研究员，Jimin J. Lee 与该论文一起发表，电气工程和计算机科学本科生； Dennis Wei，IBM 研究院高级研究科学家； Prasanna Sattigeri 和 Subhro Das 是 MIT-IBM Watson AI 实验室的研究人员。该论文将在神经信息处理系统会议上发表。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;不断发展的培训&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;现有的人类与人工智能协作的入职方法通常包括人类专家针对特定用例制作的培训材料，使其难以扩展。一些相关技术依赖于解释，人工智能会告诉用户它对每个决定的信心，但研究表明解释几乎没有帮助，Mozannar 说。&lt;/p>; &lt;p>;“人工智能模型的功能在不断发展，因此随着时间的推移，人类可能从中受益的用例正在不断增加。与此同时，用户对模型的看法也在不断变化。因此，我们需要一个随着时间的推移而发展的培训程序。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;为了实现这一目标，他们的入职方法是从数据中自动学习的。它是根据包含许多任务实例的数据集构建的，例如从模糊图像中检测交通灯的存在。&lt;/p>; &lt;p>;系统的第一步是收集执行此操作的人类和人工智能的数据任务。在这种情况下，人类会尝试在人工智能的帮助下预测模糊图像是否包含交通信号灯。&lt;/p>; &lt;p>;系统将这些数据点嵌入到潜在空间中，该空间是数据的表示，其中相似的数据点距离更近。它使用一种算法来发现该空间中人类与人工智能合作不正确的区域。这些区域捕获了人类信任人工智能预测但预测错误的实例，反之亦然。&lt;/p>; &lt;p>;当图像显示夜间高速公路时，人类可能错误地信任人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;发现区域后，第二种算法通常利用大型语言模型使用自然语言来描述每个区域。该算法通过寻找对比示例来迭代地微调该规则。它可能将该区域描述为“当夜间高速公路时忽略人工智能。”&lt;/p>; &lt;p>;这些规则用于构建训练练习。引导系统向人类展示一个示例（在本例中是夜间模糊的高速公路场景）以及人工智能的预测，并询问用户图像是否显示交通灯。用户可以回答是、否，或者使用人工智能的预测。&lt;/p>; &lt;p>;如果人类错了，他们会看到正确的答案以及人类和人工智能在这些任务实例上的表现统计数据。系统对每个区域执行此操作，并在训练过程结束时，重复人类错误的练习。&lt;/p>; &lt;p>;“之后，人类已经了解了有关这些区域的一些信息，我们希望他们能够采取这些措施Mozannar 说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;入门提高了准确性&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;研究人员在两项任务上让用户测试了该系统 - 检测他们首先向用户展示了一张卡片，其中包含有关人工智能模型的信息，以及它是如何进行的。受过培训，并对其在大类中的表现进行了细分。用户被分为五组：一些人只看到了卡片，一些人经历了研究人员的入门程序，一些人经历了基线入门程序，一些人经历了研究人员的入门程序，并给出了何时应该或不应该的建议相信人工智能，其他人只得到建议。&lt;/p>; &lt;p>;只有研究人员在没有建议的情况下的入门程序显着提高了用户的准确性，将他们在交通灯预测任务上的表现提高了约 5％，而没有减慢他们的速度。然而，入职培训对于回答问题任务并不那么有效。研究人员认为，这是因为人工智能模型 ChatGPT 为每个答案提供了解释，表明其是否值得信任。&lt;/p>; &lt;p>;但在没有引导的情况下提供建议却产生了相反的效果——用户不仅表现更差，而且还接受了建议。有更多时间进行预测。&lt;/p>; &lt;p>;“当你只给某人推荐时，他们似乎会感到困惑，不知道该怎么做。它破坏了他们的进程。人们也不喜欢被告知要做什么，所以这也是一个因素。”Mozannar 说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，如果这些建议是错误的，单独提供建议可能会伤害用户。另一方面，对于新手入门来说，最大的限制是可用数据量。他说，如果没有足够的数据，入职阶段就不会那么有效。&lt;/p>; &lt;p>;未来，他和他的合作者希望进行更大规模的研究来评估短期和长期的效果。入职的影响。他们还希望在入职流程中利用未标记的数据，并找到有效减少区域数量而不遗漏重要示例的方法。&lt;/p>; &lt;p>;“人们正在不情愿地采用人工智能系统，事实上人工智能提供了巨大的潜力，但这些人工智能代理有时仍然会犯错误。因此，对于人工智能开发人员来说，设计出方法来帮助人类知道何时可以安全地依赖人工智能的建议至关重要。”华盛顿大学保罗·G·艾伦计算机科学与工程学院名誉教授丹·韦尔德 (Dan Weld) 说道。没有参与这项研究。 “莫扎纳尔等人。创建了一种创新方法来识别人工智能值得信赖的情况，并且（重要的是）以一种能够实现更好的人与人工智能团队互动的方式向人们描述这些情况。”&lt;/p>; &lt;p>;这项工作得到了资助，部分由 MIT-IBM Watson AI 实验室提供。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202312/MIT-AI-Onboarding-01-PRESS.jpg?itok=xuzsW6u9" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院的一项新的入职技术可以帮助人类与人工智能助手更有效地协作。该过程会发现人类过度信任或不信任人工智能的情况，将这些描述为自然语言规则，并根据这些规则创建训练练习来指导用户。</media:description><media:credit>图片来源：Christine Daniloff，麻省理工学院；股票</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/human-computer-interaction">人机交互</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/health-care">卫生保健</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/idss">IDSS </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/institute-medical-engineering-and-science-imes-0">医学工程与科学研究所 (IMES) </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item><item><title>一种新的机器人运动规划优化框架</title><link/>https://news.mit.edu/2023/new-optimization-framework-robot-motion-planning-1130<description>麻省理工学院 CSAIL 研究人员在组合优化和连续优化之间建立了新的联系，可以为复杂的运动规划难题找到全局解决方案。</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 09:00:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/new-optimization-framework-robot-motion-planning-1130</guid><dc:creator>亚历克斯·希普斯 |麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;机器人要走出迷宫并不容易。想象一下，机器试图穿过儿童游戏室到达厨房，地板上散落着各种各样的玩具，家具挡住了一些潜在的路径。这个杂乱的迷宫要求机器人计算出到达目的地的最佳旅程，而不会撞上任何障碍物。机器人要做什么？&lt;br />; &lt;br />; 麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 研究人员的“凸集图 (GCS) 轨迹优化”算法提出了一种可扩展、无碰撞的运动规划系统，用于这些机器人导航需求。 &lt;a href=&quot;https://www.science.org/doi/full/10.1126/scirobotics.adf7843&quot;>;方法&lt;/a>;将图搜索（一种在网络中查找离散路径的方法）和凸优化（一种优化连续变量以使给定成本最小化的有效方法），并且可以快速找到穿过迷宫般环境的路径，同时优化机器人的轨迹。 GCS 可以绘制多达 14 个维度（甚至可能更多）的无碰撞轨迹，旨在改善机器在仓库、图书馆和家庭中协同工作的方式。&lt;/p>; &lt;p>;CSAIL 领导的项目与同类规划器相比，它始终能在更短的时间内找到更短的路径，这显示了 GCS 在复杂环境中高效规划的能力。在演示中，系统巧妙地引导两个拿着杯子的机械臂绕过架子，同时优化最短的时间和路径。两人的同步动作就像搭档的舞蹈动作，沿着书柜的边缘摇摆而没有掉落物体。在随后的设置中，研究人员移除了架子，机器人交换了喷漆的位置并互相递给对方一个糖盒。&lt;/p>; &lt;p>;这些现实世界测试的成功表明了该算法的潜力为制造业等领域提供帮助，两个机械臂协同工作可以从货架上取下物品。同样，两人可以协助将书籍存放在家里或图书馆，避开附近的其他物体。虽然这种性质的问题以前是通过基于采样的算法来解决的，这种算法在高维空间中会遇到困难，但 GCS 使用快速凸优化，可以有效地协调多个机器人的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“机器人擅长重复性工作，在汽车制造或电子装配等应用中预先计划的运动，但在新环境或任务中难以实时生成运动。以前最先进的运动规划方法采用“中心辐射”方法，使用有限数量的固定配置的预先计算图，已知这是安全的。在操作过程中，机器人必须严格遵守该路线图，这常常导致机器人运动效率低下。使用凸集图 (GCS) 的运动规划使机器人能够轻松适应预先计算的凸区域内的不同配置&lt;a>;—&lt;/a>; 允许机器人在制定运动计划时“绕过拐角”。通过这样做，GCS 允许机器人使用凸优化非常有效地快速计算安全区域内的计划。本文提出了一种新颖的方法，有可能显着提高机器人运动的速度和效率及其适应新环境的能力。”Dexai Robotics 联合创始人兼首席执行官 David MS Johnson 说道。&lt;/p>; &lt;p>;GCS 在模拟演示中也蓬勃发展，团队考虑了四旋翼飞行器如何飞过建筑物而不会撞到树木或无法以正确的角度进入门窗。该算法优化了绕过障碍物的路径，同时考虑了四旋翼飞行器的丰富动态。&lt;br />; &lt;br />; 麻省理工学院团队成功的秘诀涉及两个关键要素的结合：图搜索和凸优化。 GCS 的第一个元素通过探索节点、计算每个节点的不同属性来搜索图，以找到隐藏模式并确定到达目标的最短路径。与 Google 地图中用于距离计算的图搜索算法非常相似，GCS 创建不同的轨迹来到达其目的地的路线上的每个点。&lt;br />; &lt;br />; 通过混合图搜索和凸优化，GCS 可以找到通过的路径复杂的环境并同时优化机器人轨迹。 GCS 通过绘制周围区域的不同点，然后计算如何到达最终目的地的方式来实现这一目标。该轨迹考虑了不同的角度，以确保机器人避免与障碍物的边缘碰撞。由此产生的运动计划使机器能够挤过潜在的障碍物，精确地操纵每个转弯，就像驾驶员在狭窄的街道上避免事故一样。&lt;/p>; &lt;p>;GCS 最初是在 &lt;a href=&quot;https:/ /arxiv.org/abs/2101.11565&quot;>;2021 年论文&lt;/a>; 作为一个数学框架，用于在图中查找最短路径，其中遍历边缘需要解决凸优化问题。 GCS 在大图和高维空间中精确地穿过每个顶点，在机器人运动规划方面具有明显的潜力。在后续论文中，麻省理工学院六年级博士生 Tobia Marcucci 和他的团队开发了一种算法，将其框架应用于高维空间中移动的机器人的复杂规划问题。上周，这篇 2023 年的文章登上了《科学机器人》的封面，而该小组的初步工作已被工业与应用数学学会 (SIAM) 的《优化杂志》接受发表/em>;.&lt;/p>; &lt;p>;虽然该算法擅长在狭小的空间中导航而不会发生碰撞，但仍有发展的空间。 CSAIL 团队指出，GCS 最终可以帮助解决机器人必须与其环境接触的更复杂的问题，例如将物体推开或滑开。该团队还在探索 GCS 轨迹优化在机器人任务和运动规划中的应用。&lt;/p>; &lt;p>;“我对 GCS 在运动规划中的应用感到非常兴奋。但这仅仅是开始。该框架与优化、控制和机器学习中的许多核心结果密切相关，为我们提供了解决同时连续和组合问题的新手段。”麻省理工学院教授、CSAIL 首席研究员、新论文合著者 Russ Tedrake 说道。关于工作的论文。 “还有很多工作要做！”&lt;/p>; &lt;p>;Marcucci 和 Tedrake 与前 CSAIL 研究生研究助理 Mark Petersen 一起撰写了这篇论文；麻省理工学院电气工程和计算机科学 (EECS)、CSAIL 以及航空航天研究生 David von Wrangel SB &#39;23。更通用的凸集图框架是由 Marcucci 和 Tedrake 与麻省理工学院 CSAIL 前博士后 Jack Umenberger 和麻省理工学院 EECS 教授 Pablo Parrilo 合作开发的。该小组的工作部分得到了 Amazon.com Services、国防部国防科学与工程研究生奖学金计划、国家科学基金会和海军研究办公室的支持。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202311/mit-csail-robots.png?itok=IIBZXsl9" width="390"><media:description type="plain">通过数值和硬件实验，新框架“GCS”可以比广泛使用的基于采样的算法在更短的时间内为机器人找到更好的轨迹，并且可以在高维复杂环境中可靠地设计轨迹。</media:description><media:credit>照片由麻省理工学院 CSAIL 研究人员提供。</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robotics">机器人技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robots">机器人</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nsf">美国国家科学基金会 (NSF)</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category></item></channel></rss>