<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 12 月 20 日星期三 00:00:00 -0500</lastbuilddate><item><title>人工智能代理帮助解释其他人工智能系统</title><link/>https://news.mit.edu/2024/ai-agents-help-explain-other-ai-systems-0103<description>麻省理工学院的研究人员介绍了一种使用人工智能自动解释复杂神经网络的方法。</description><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 15:10:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/ai-agents-help-explain-other-ai-systems-0103</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;解释经过训练的神经网络的行为仍然是一个引人注目的难题，特别是随着这些模型的规模和复杂性不断增长。与历史上的其他科学挑战一样，对人工智能系统的工作方式进行逆向工程需要大量的实验：做出假设、干预行为，甚至剖析大型网络以检查单个神经元。迄今为止，大多数成功的实验都涉及大量的人类监督。解释 GPT-4 及更大大小的模型内部的每项计算几乎肯定需要更多的自动化——甚至可能使用人工智能模型本身。&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院计算机科学和人工智能实验室的研究人员为这项及时的努力提供了便利(CSAIL) 开发了一种新颖的方法，使用人工智能模型在其他系统上进行实验并解释它们的行为。他们的方法使用根据预先训练的语言模型构建的代理来对经过训练的网络内的计算产生直观的解释。&lt;/p>; &lt;p>;该策略的核心是“自动可解释性代理”（AIA），旨在模仿科学家的实验过程。可解释性代理计划并在其他计算系统上执行测试，其规模范围从单个神经元到整个模型，以便以各种形式对这些系统进行解释：对系统做什么和哪里失败的语言描述，以及重现系统行为的代码。与被动分类或总结示例的现有可解释性程序不同，AIA 主动参与假设形成、实验测试和迭代学习，从而实时完善对其他系统的理解。&lt;/p>; &lt;p>;补充 AIA 方法是新的“函数解释和描述”(&lt;a href=&quot;https://multimodal-interpretability.csail.mit.edu/FIND-benchmark/&quot; target=&quot;_blank&quot;>;FIND&lt;/a>;) 基准测试，一项测试类似于经过训练的网络内的计算的函数床，以及对其行为的附带描述。评估现实世界网络组件描述质量的一个关键挑战是，描述的好坏取决于其解释能力：研究人员无法获得单元的真实标签或描述学会了计算。 FIND 通过提供评估可解释性程序的可靠标准来解决该领域长期存在的问题：可以根据基准中的函数描述来评估函数的解释（例如，由 AIA 生成）。 &lt;/p>; &lt;例如，FIND 包含旨在模仿语言模型内真实神经元行为的合成神经元，其中一些神经元对单个概念（例如“地面交通”）具有选择性。 AIA 可以黑盒访问合成神经元和设计输入（例如“树”、“幸福”和“汽车”）来测试神经元的反应。在注意到合成神经元对“汽车”产生比其他输入更高的响应值后，AIA 可能会设计更细粒度的测试，以区分神经元对汽车的选择性与其他形式的交通工具（例如飞机和船只）的选择性。当 AIA 生成诸如“该神经元对公路运输有选择性，而不是空中或海上旅行”之类的描述时，该描述会根据 FIND 中合成神经元的真实描述（“对地面运输有选择性”）进行评估。然后可以使用该基准将 AIA 的功能与文献中的其他方法进行比较。&lt;/p>; &lt;p>;Sarah Schwettmann 博士 &#39;21，&lt;a href=&quot;https://arxiv&quot; 的共同主要作者.org/pdf/2309.03886.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;关于新工作的论文&lt;/a>;和 CSAIL 的一位研究科学家强调了这种方法的优点。 “AIA 自主假设生成和测试的能力可能能够揭示科学家难以检测到的行为。值得注意的是，当语言模型配备了用于探测其他系统的工具时，它能够进行这种类型的实验设计，”Schwettmann 说。 “干净、简单的基准和真实答案一直是语言模型中更通用功能的主要驱动力，我们希望 FIND 能够在可解释性研究中发挥类似的作用。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;自动化可解释性;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;大型语言模型仍然保持着科技界炙手可热的名人地位。法学硕士的最新进展凸显了他们跨不同领域执行复杂推理任务的能力。 CSAIL 团队认识到，鉴于这些功能，语言模型可能能够作为自动解释性通用代理的支柱。 “从历史上看，可解释性一直是一个非常多方面的领域，”施韦特曼说。 “没有一种放之四海而皆准的方法；大多数程序都非常具体地针对我们可能对系统提出的个人问题，以及视觉或语言等个人模式。标记视觉模型内单个神经元的现有方法需要在人类数据上训练专门的模型，其中这些模型仅执行单一任务。从语言模型构建的可解释性代理可以提供解释其他系统的通用接口 - 综合实验结果，集成不同的模式，甚至在非常基础的层面上发现新的实验技术。”&lt;/p>; &lt;p>;当我们进入时在进行解释的模型本身就是黑匣子的体制中，对可解释性方法的外部评估变得越来越重要。该团队的新基准通过一套具有已知结构的函数来满足这一需求，这些函数是根据在野外观察到的行为建模的。 FIND 中的函数跨越了多个领域，从数学推理到字符串的符号运算，再到从字级任务构建的合成神经元。程序化构建交互功能数据集；通过添加噪声、组合函数和模拟偏差，将现实世界的复杂性引入到简单的函数中。这样可以在转化为现实世界性能的环境中比较可解释性方法。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;除了函数数据集之外，研究人员还引入了一种创新的方法评估协议来评估AIA和现有自动解释方法的有效性。该协议涉及两种方法。对于需要在代码中复制函数的任务，评估直接将人工智能生成的估计与原始的真实函数进行比较。对于涉及函数的自然语言描述的任务，评估变得更加复杂。在这些情况下，准确衡量这些描述的质量需要自动理解其语义内容。为了应对这一挑战，研究人员开发了一种专门的“第三方”语言模型。该模型经过专门训练，用于评估人工智能系统提供的自然语言描述的准确性和连贯性，并将其与真实函数行为进行比较。&lt;/p>; &lt;p>;FIND 使评估能够显示我们仍然距离完全自动化的解释性还很远；尽管 AIA 优于现有的可解释性方法，但它们仍然无法准确描述基准测试中几乎一半的功能。该研究的联合主要作者、CSAIL 的博士后 Tamar Rott Shaham 指出，“虽然这一代 AIA 在描述高级功能方面很有效，但它们仍然经常忽略更细粒度的细节，特别是在带有噪声或噪声的函数子域中。不规则行为。这可能源于这些地区的采样不足。一个问题是 AIA 的有效性可能会因其最初的探索性数据而受到阻碍。为了解决这个问题，我们尝试通过使用特定的相关输入来初始化搜索来指导 AIA 的探索，这显着提高了解释的准确性。”这种方法将新的 AIA 方法与以前的技术相结合，使用预先计算的示例来启动解释过程。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还在开发一个工具包，以增强 AIA 在神经网络上进行更精确实验的能力，在黑盒和白盒设置中。该工具包旨在为 AIAs 提供更好的工具来选择输入和完善假设检验能力，以实现更细致、更准确的神经网络分析。该团队还在解决人工智能可解释性方面的实际挑战，重点是确定在现实场景中分析模型时要提出的正确问题。他们的目标是开发自动解释程序，最终帮助人们审核系统（例如自动驾驶或人脸识别），以在部署之前诊断潜在的故障模式、隐藏的偏差或令人惊讶的行为。&lt;/p>; &lt;p>;&lt; strong>;观察观察者&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;该团队设想有一天开发出近乎自主的AIA，可以审计其他系统，并由人类科学家提供监督和指导。先进的AIA可以开发新类型的实验和问题，可能超出人类科学家最初的考虑。重点是扩展人工智能的可解释性，以包括更复杂的行为，例如整个神经回路或子网络，并预测可能导致不良行为的输入。这一发展代表着人工智能研究向前迈出了重要一步，旨在使人工智能系统更易于理解和可靠。&lt;/p>; &lt;p>;“一个好的基准是应对困难挑战的有力工具，”计算机科学教授 Martin Wattenberg 说。哈佛大学没有参与这项研究。 “很高兴看到这个复杂的可解释性基准，这是当今机器学习中最重要的挑战之一。作者创建的自动解释代理给我留下了特别深刻的印象。这是一种可解释性柔术，将人工智能重新转向自身以帮助人类理解。”&lt;/p>; &lt;p>;Schwettmann、Rott Shaham 和他们的同事于 12 月在 NeurIPS 2023 上展示了他们的工作。麻省理工学院的其他合著者，CSAIL 和电气工程与计算机科学系 (EECS) 的所有附属机构，包括研究生 Joanna Materzynska、本科生 Neil Chowdhury、李双博士 &#39;23、助理教授 Jacob Andreas 和 Antonio Torralba 教授。东北大学助理教授 David Bau 是另一位合著者。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作部分得到了 MIT-IBM Watson AI 实验室、开放慈善事业、亚马逊研究奖、现代 NGV、美国陆军研究中心的支持实验室、美国国家科学基金会、祖克曼 STEM 领导力计划和维特比奖学金。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202401/FIND.png?itok=DDrML3FL" width="390"><media:description type="plain"> FIND 是一个新的基准套件，用于评估神经网络中的自动解释性方法，具有模仿现实世界网络组件及其复杂性的功能。它还提出了一种使用自动可解释性代理的新颖交互方法，该方法采用预训练的语言模型来生成功能行为的描述，展示了代理推断功能结构的能力，同时强调了在捕获局部细节方面进一步细化的需要。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/language">语言</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab">麻省理工学院-IBM沃森人工智能实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item><item><title>帮助艺术家改进动画的灵活解决方案</title><link/>https://news.mit.edu/2023/flexible-solution-help-artists-improve-animation-1220<description>这种新方法借鉴了 200 年历史的几何基础，让艺术家能够控制动画角色的外观。</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/flexible-solution-help-artists-improve-animation-1220</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;得益于麻省理工学院研究人员引入的新技术，在动画电影和视频游戏中栩栩如生地呈现英雄和恶棍的艺术家可以更好地控制他们的动画。&lt;/p>; &lt;p>;他们的方法生成了称为重心的数学函数坐标，定义 2D 和 3D 形状如何在空间中弯曲、拉伸和移动。例如，使用他们的工具的艺术家可以选择使 3D 猫尾巴的运动符合他们对动画猫科动物“外观”的视觉的功能。&lt;/p>; &lt;img alt=&quot;封闭在网格中的蓝猫的动画，当它的尾巴左右卷曲时。” data-align=&quot;center&quot; data-caption=&quot;这个 gif 展示了研究人员如何使用他们的技术为猫的尾巴提供更平滑的运动。&amp;lt;br />;&amp;lt;br />;&amp;gt; &amp;lt;br />;&amp;gt; 图片：由研究人员提供” data -entity-type =“文件”data-entity-uuid =“5e04236f-2932-4207-b988-6b97f7f7118d”src =“/sites/default/files/images/inline/MIT-Barycentric-Cooperatives-cat.gif”/ >; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;针对此问题的许多其他技术都是不灵活的，仅为特定动画角色的重心坐标函数提供单一选项。每个函数对于特定动画来说可能是最好的，也可能不是最好的。艺术家每次想要尝试稍微不同的外观时，都必须从头开始采用新的方法。&lt;/p>; &lt;p>;“作为研究人员，我们有时会陷入在不咨询他人的情况下解决艺术问题的循环中。艺术家。艺术家关心的是最终产品的灵活性和“外观”。他们不关心你的算法在幕后求解的偏微分方程。”该技术论文的主要作者 Ana Dodik 说道。&lt;/p>; &lt;p>;除了艺术应用之外，该技术还可用于其他领域例如医学成像、建筑、虚拟现实，甚至在计算机视觉中作为帮助机器人弄清楚物体在现实世界中如何移动的工具。&lt;/p>; &lt;p>;Dodik，电气工程和计算机科学 (EECS) 毕业生学生，与南加州大学维特比工程学院助理教授 Oded Stein 共同撰写了这篇论文； Vincent Sitzmann，EECS 助理教授，领导麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 场景表示小组；资深作者 Justin Solomon，EECS 副教授，CSAIL 几何数据处理组组长。这项研究最近在 SIGGRAPH Asia 上发表。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;通用方法&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当艺术家制作 2​​D 或 3D 角色动画时，一种常见的技术是围绕字符的复杂形状，具有由线段或三角形连接的一组简单点，称为笼。动画师拖动这些点来移动笼子内的角色并使其变形。关键的技术问题是确定笼子修改后角色如何移动；该运动由特定重心坐标函数的设计决定。&lt;/p>; &lt;p>;传统方法使用复杂的方程来找到极其平滑的基于笼的运动，避免在拉伸或拉伸时可能在形状中出现扭结。弯曲到了极点。但是，关于“平滑”的艺术理念如何转化为数学有很多概念，每个概念都会导致一组不同的重心坐标函数。&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员寻求一种通用方法，使艺术家能够在设计或选择任何形状的平滑度能量时拥有发言权。然后，艺术家可以预览变形并选择最适合他们口味的平滑能量。&lt;/p>; &lt;p>;虽然重心坐标的灵活设计是一个现代想法，但重心坐标的基本数学构造可以追溯到几个世纪前。德国数学家奥古斯特·莫比乌斯于 1827 年提出，重心坐标规定了形状的每个角如何对形状的内部施加影响。&lt;/p>; &lt;p>;在莫比乌斯计算中使用的三角形形状中，重心坐标为很容易设计——但是当笼子不是三角形时，计算就会变得混乱。为复杂的笼子制作重心坐标尤其困难，因为对于复杂的形状，每个重心坐标必须满足一组约束，同时尽可能平滑。&lt;/p>; &lt;p>;与过去的工作不同，团队使用了一种特殊的类型神经网络对未知重心坐标函数进行建模。神经网络松散地基于人脑，使用多层互连节点处理输入。&lt;/p>; &lt;p>;虽然神经网络经常应用于模仿人类思维的人工智能应用程序，但在这个项目中，神经网络用于一个数学原因。研究人员的网络架构知道如何输出完全满足所有约束的重心坐标函数。他们将约束直接构建到网络中，因此当它生成解决方案时，它们始终有效。这种构造可以帮助艺术家设计有趣的重心坐标，而不必担心问题的数学方面。&lt;/p>; &lt;p>;“棘手的部分是构建约束。标准工具无法帮助我们一路实现目标，因此我们必须跳出框框思考。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;虚拟三角形&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;研究人员利用了近 200 年前引入的三角形重心坐标莫比乌斯坐标。这些三角坐标很容易计算并满足所有必要的约束，但现代笼子比三角形复杂得多。&lt;/p>; &lt;p>;为了弥合差距，研究人员的方法覆盖了一个具有连接三元组的重叠虚拟三角形的形状笼子外部的点。&lt;/p>; &lt;p>;“每个虚拟三角形定义一个有效的重心坐标函数。我们只需要一种将它们组合起来的方法，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;这就是神经网络的用武之地。它预测如何组合虚拟三角形的重心坐标以形成更复杂但平滑的函数。 &lt;/p>; &lt;p>;使用他们的方法，艺术家可以尝试一个功能，查看最终的动画，然后调整坐标以生成不同的运动，直到获得他们想要的动画。&lt;/p>; &lt;p>;“从实际角度来看，我认为最大的影响是神经网络为您提供了以前没有的很大灵活性，”Dodik 说。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员展示了他们的方法如何能够比其他方法生成更自然的动画，例如猫的尾巴在移动时平滑地弯曲，而不是在笼子顶点附近僵硬地折叠。&lt;/p>; &lt;p>;将来，他们希望尝试不同的策略来加速神经网络。他们还希望将这种方法构建到一个交互式界面中，使艺术家能够轻松地实时迭代动画。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究部分由美国陆军研究办公室、美国空军资助Force Office of Scientific Research、美国国家科学基金会、CSAIL Systems that Learn Program、MIT-IBM Watson AI 实验室、丰田-CSAIL 联合研究中心、Adobe Systems、Google 研究奖、新加坡国防科学技术局，以及亚马逊科学中心。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202312/MIT-Barycentric-Coordinates-01-press.jpg?itok=H7PxQCqO" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院的研究人员推出了一种多功能技术，使动画师能够灵活地查看不同的数学函数如何使复杂的 2D 或 3D 角色变形。这项新技术让动画师可以选择最适合他们动画愿景的功能。</media:description><media:credit>图片：由研究人员提供</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/arts">艺术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/augmented-and-virtual-reality">增强现实和虚拟现实</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mathematics">数学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nsf">美国国家科学基金会 (NSF)</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab">麻省理工学院-IBM沃森人工智能实验室</category></item></channel></rss>