<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 15 日星期三 16:00:00 +0000</lastbuilddate><item><title>这台 3D 打印机可以观看自己制造物体</title><link/>https://news.mit.edu/2023/3d-printer-can-watch-itself-fabricate-objects-1115<description>计算机视觉支持非接触式 3D 打印，让工程师可以使用以前无法使用的高性能材料进行打印。</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 11:00:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/3d-printer-can-watch-itself-fabricate-objects-1115</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;借助 3D 喷墨打印系统，工程师可以制造具有柔软和刚性组件的混合结构，例如机器人抓手，其强度足以抓住重物，但又足够柔软以与人类安全互动。&lt;/p>; &lt;p>;这些多材料3D 打印系统利用数千个喷嘴沉积微小的树脂液滴，用刮刀或滚筒将其平滑，并用紫外线固化。但平滑过程可能会挤压或涂抹固化缓慢的树脂，从而限制了可使用的材料类型。&lt;/p>; &lt;p>;来自麻省理工学院、麻省理工学院衍生公司 Inkbit 和苏黎世联邦理工学院的研究人员开发了一种新型 3D 喷墨技术适用于更广泛材料的打印系统。他们的打印机利用计算机视觉自动扫描 3D 打印表面，并实时调整每个喷嘴沉积的树脂量，以确保没有区域材料过多或过少。&lt;/p>; &lt;p>;因为它不需要机械这种非接触式系统使用比传统 3D 打印中使用的丙烯酸酯固化速度慢的材料来平滑树脂。一些固化速度较慢的材料化学成分可以提供比丙烯酸酯更好的性能，例如更大的弹性、耐用性或寿命。&lt;/p>; &lt;p>;此外，自动系统可以在不停止或减慢打印过程的情况下进行调整，从而使这种生产-级打印机比同类 3D 喷墨打印系统快约 660 倍。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员使用该打印机创建了结合软质和刚性材料的复杂机器人设备。例如，他们制造了一个完全 3D 打印的机器人抓手，形状像人手，由一组加固但灵活的肌腱控制。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的主要见解是开发机器视觉系统和完全主动的反馈循环。这几乎就像赋予打印机一双眼睛和大脑，眼睛观察正在打印的内容，然后机器的大脑指导它下一步应该打印什么，”共同通讯作者 Wojciech Matusik 说道。麻省理工学院电气工程和计算机科学教授，领导麻省理工学院计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 的计算设计和制造小组。&lt;/p>; &lt;p>;该论文的主要作者 Thomas Buchner 与他一起参与了这篇论文，苏黎世联邦理工学院博士生，共同通讯作者 Robert Katzschmann 博士 &#39;18，机器人学助理教授，领导苏黎世联邦理工学院软机器人实验室；以及苏黎世联邦理工学院和 Inkbit 的其他人。这项研究今天发表在《自然》杂志上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;免接触&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;本文构建了一种众所周知的低成本多材料 3D 打印机正如研究人员在 2015 年推出的 &lt;a href=&quot;https://news.mit.edu/2015/multifab-3-d-print-10-materials-0824&quot;>;MultiFab&lt;/a>; 一样。通过利用数千个喷嘴为了沉积紫外线固化的微小树脂滴，MultiFab 能够同时使用多达 10 种材料进行高分辨率 3D 打印。&lt;/p>; &lt;p>;通过这个新项目，研究人员寻求一种非接触式工艺来扩大范围他们开发了一种称为视觉控制喷射的技术，该技术利用四个高帧率相机和两个激光来快速、连续地扫描打印表面。当数千个喷嘴沉积微小的树脂滴时，相机捕获图像。&lt;/p>; &lt;p>;计算机视觉系统将图像转换为高分辨率深度图，计算时间不到一秒即可完成。它将深度图与正在制造的零件的 CAD（计算机辅助设计）模型进行比较，并调整沉积的树脂量，以使物体保持最终结构的目标。&lt;/p>; &lt;p>;自动化系统可以对任何单独的喷嘴进行调整。由于打印机有 16,000 个喷嘴，该系统可以控制正在制造的设备的精细细节。&lt;/p>; &lt;p>;“从几何角度来看，它几乎可以打印任何您想要的由多种材料制成的东西。 Katzschmann 说：“您可以发送到打印机的内容几乎没有任何限制，而且您得到的内容真正实用且持久。”&lt;/p>; &lt;p>;系统提供的控制级别使其能够使用蜡进行非常精确的打印，蜡用作支撑材料，在物体内部创建空腔或复杂的通道网络。在制造设备时，蜡被打印在结构下方。完成后，物体被加热，蜡熔化并排出，在整个物体上留下开放的通道。&lt;/p>; &lt;p>;因为它可以自动快速调整每个喷嘴沉积的材料量。实时，系统不需要在打印表面上拖动机械部件来保持水平。这使得打印机能够使用逐渐固化的材料，并且会被刮刀涂抹。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;优质材料&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;研究人员使用该系统进行打印使用硫醇基材料，其固化速度比 3D 打印中使用的传统丙烯酸材料慢。然而，硫醇基材料更具弹性，并且不像丙烯酸酯那样容易断裂。它们在更广泛的温度范围内也往往更稳定，并且在暴露在阳光下时不会很快降解。&lt;/p>; &lt;p>;“当您想要制造需要交互的机器人或系统时，这些特性非常重要Katzschmann 说道。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员使用硫醇基材料和蜡来制造多种复杂的设备，否则现有的 3D 打印系统几乎无法制造这些设备。首先，他们生产了一种功能性的、肌腱驱动的机器人手，它有 19 根可独立驱动的肌腱、带有传感器垫的柔软手指以及刚性的承重骨骼。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还生产了一种六足行走机器人机器人能够感知物体并抓住它们，这是可能的，因为该系统能够创建软质和刚性材料的气密界面，以及结构内部的复杂通道。”Buchner 说。&lt;/p>; &lt;p>;该团队还通过具有集成心室和人造心脏瓣膜的类心泵以及可编程为具有非线性材料特性的超材料展示了该技术。&lt;/p>; &lt;p>;“这只是开始。您可以向该技术添加数量惊人的新型材料。这使我们能够引入以前无法用于 3D 打印的全新材料系列。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员现在正在考虑使用该系统来打印水凝胶，水凝胶用于组织工程应用，以及硅材料、环氧树脂和特殊类型的耐用聚合物。&lt;/p>; &lt;p>;他们还希望探索新的应用领域，例如打印可定制的医疗设备、半导体抛光垫等等复杂的机器人。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究部分由瑞士信贷、瑞士国家科学基金会、美国国防高级研究计划局和美国国家科学基金会资助。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202311/MIT-VisionJetting-01-press.jpg?itok=hO1YKyeB" width="390"><media:description type="plain">该渲染图显示了使用新工艺逐层构建的机器人。黑色球体代表打印机使用的材料。然后，材料通过紫外线固化（以蓝色表示）。图像顶部是扫描过程并进行相应调整的摄像机。</media:description><media:credit>图片：莫里茨·霍彻</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/3-d-printing">3D打印</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/materialsscienceandengineering">材料科学与工程</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robots">机器人</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nsf">美国国家科学基金会 (NSF)</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/darpa">国防高级研究计划局 (DARPA)</category></item><item><title>解释：生成式人工智能</title><link/>https://news.mit.edu/2023/explained-generative-ai-1109<description>像 ChatGPT 这样强大的生成式人工智能系统是如何工作的，它们与其他类型的人工智能有何不同？</description><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/explained-generative-ai-1109</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;快速浏览一下头条新闻就会发现，如今生成人工智能似乎无处不在。事实上，其中一些头条新闻实际上可能是由生成式人工智能撰写的，例如 OpenAI 的 ChatGPT，这是一个聊天机器人，它表现出了不可思议的能力，可以生成似乎是由人类编写的文本。&lt;/p>; &lt;p>;但是什么？当人们说“生成式人工智能”时，他们的意思是真的吗？&lt;/p>; &lt;p>;在过去几年生成式人工智能热潮之前，当人们谈论人工智能时，通常他们谈论的是机器学习模型，这些模型可以学习基于数据的预测。例如，使用数百万个示例对此类模型进行训练，以预测特定 X 射线是否显示肿瘤迹象，或者特定借款人是否可能拖欠贷款。&lt;/p>; &lt;p>;生成式 AI 可以是被认为是一种机器学习模型，经过训练来创建新数据，而不是对特定数据集进行预测。生成式人工智能系统能够学习生成更多看起来像它所训练的数据的对象。&lt;/p>; &lt;p>;“当涉及到生成式人工智能和其他类型人工智能的实际机制时，它们之间的区别可以是有点模糊。通常，相同的算法可以用于两者。”麻省理工学院电气工程和计算机科学副教授、计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 成员 Phillip Isola 说道。&lt;/p>; &lt;p>;尽管 ChatGPT 及其同类产品的发布引起了大肆宣传，但该技术本身并不是全新的。这些强大的机器学习模型借鉴了 50 多年前的研究和计算进步。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;复杂性的增加&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;生成式的早期示例人工智能是一个更简单的模型，称为马尔可夫链。该技术以俄罗斯数学家安德烈·马尔科夫 (Andrey Markov) 的名字命名，他于 1906 年引入了这种统计方法来对随机过程的行为进行建模。在机器学习中，马尔可夫模型长期以来一直用于下一个单词预测任务，例如电子邮件程序中的自动完成功能。&lt;/p>; &lt;p>;在文本预测中，马尔可夫模型通过查看来生成句子中的下一个单词前一个词或前几个词。但由于这些简单的模型只能回顾那么远的时间，因此它们不擅长生成可信的文本，麻省理工学院电气工程和计算机科学的 Thomas Siebel 教授 Tommi Jaakkola 说，他也是 CSAIL 和计算机科学研究所的成员。数据、系统和社会 (IDSS)。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在过去十年之前就开始生成事物，但这里的主要区别在于我们可以生成的对象的复杂性以及我们生成的规模。可以训练这些模型。”他解释道。&lt;/p>; &lt;p>;就在几年前，研究人员还倾向于寻找一种能够充分利用特定数据集的机器学习算法。但这种关注点已经发生了一些转移，许多研究人员现在正在使用更大的数据集（可能包含数亿甚至数十亿的数据点）来训练可以取得令人印象深刻结果的模型。&lt;/p>; &lt;p>;ChatGPT 的基础模型类似的系统的工作方式与马尔可夫模型大致相同。但一个很大的区别是 ChatGPT 更大、更复杂，有数十亿个参数。它已经接受了大量数据的训练 - 在这种情况下，是互联网上的大部分公开文本。&lt;/p>; &lt;p>;在这个巨大的文本语料库中，单词和句子以具有一定依赖性的顺序出现。这种重复有助于模型理解如何将文本切割成具有一定可预测性的统计块。它学习这些文本块的模式，并利用这些知识来提出接下来可能发生的情况。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;更强大的架构&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然更大的数据集是一种催化剂导致生成式人工智能热潮的同时，各种重大研究进展也带来了更复杂的深度学习架构。&lt;/p>; &lt;p>;2014 年，提出了一种称为生成对抗网络（GAN）的机器学习架构由蒙特利尔大学的研究人员设计。 GAN 使用两种协同工作的模型：一个学习生成目标输出（如图像），另一个学习区分真实数据和生成器的输出。生成器试图欺骗鉴别器，并在此过程中学习做出更真实​​的输出。图像生成器 StyleGAN 就是基于这些类型的模型。一年后，斯坦福大学和加州大学伯克利分校的研究人员引入了扩散模型。通过迭代地完善其输出，这些模型学习生成与训练数据集中的样本相似的新数据样本，并已用于创建逼真的图像。扩散模型是文本到图像生成系统 Stable Diffusion 的核心。&lt;/p>; &lt;p>;2017 年，Google 的研究人员推出了 Transformer 架构，该架构已用于开发大型语言模型，例如为 ChatGPT 供电。在自然语言处理中，转换器将文本语料库中的每个单词编码为标记，然后生成注意图，该注意图捕获每个标记与所有其他标记的关系。此注意力图可帮助转换器在生成新文本时理解上下文。&lt;/p>; &lt;p>;这些只是可用于生成人工智能的众多方法中的几种。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;一系列应用程序&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;所有这些方法的共同点是它们将输入转换为一组标记，这些标记是数据块的数字表示。只要您的数据可以转换为这种标准的令牌格式，那么理论上，您就可以应用这些方法来生成看起来相似的新数据。&lt;/p>; &lt;p>;“您的里程可能会有所不同，具体取决于您的噪音程度数据的数量以及信号提取的难度，但它确实越来越接近通用 CPU 可以接收任何类型的数据并开始以统一的方式处理它的方式。”Isola 说道。&lt;/p>; &lt; p>;这为生成式 AI 开辟了广泛的应用领域。&lt;/p>; &lt;p>;例如，Isola 的团队正在使用生成式 AI 来创建合成图像数据，这些数据可用于训练另一个智能系统，例如通过教授一个计算机视觉模型如何识别物体。&lt;/p>; &lt;p>;Jaakkola 的团队正在使用生成式人工智能来设计新的蛋白质结构或指定新材料的有效晶体结构。他解释说，就像生成模型学习语言依赖性一样，如果它显示晶体结构，它就可以学习使结构稳定且可实现的关系。&lt;/p>; &lt;p>;但是，虽然生成模型可以取得令人难以置信的结果，它们并不是所有类型数据的最佳选择。麻省理工学院电气工程和计算机科学系 Andrew 和 Erna Viterbi 教授 Devavrat Shah 表示，对于涉及对结构化数据（例如电子表格中的表格数据）进行预测的任务，生成式 AI 模型的性能往往优于传统的机器学习方法。以及 IDSS 和信息与决策系统实验室的成员。&lt;/p>; &lt;p>;“在我看来，它们的最高价值是成为人类友好的机器界面。以前，人类必须用机器语言与机器对话才能使事情发生。现在，这个界面已经弄清楚了如何与人类和机器对话。”Shah 说道。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;提出危险信号&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;生成式人工智能聊天机器人现在正在被开发在呼叫中心用于回答人类客户的问题，但该应用程序强调了实施这些模型的一个潜在危险信号——工人流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;此外，生成式人工智能可以继承和扩散训练数据中存在的偏见，或放大仇恨言论和虚假陈述。这些模型具有剽窃的能力，并且可以生成看起来像是由特定人类创作者制作的内容，从而引发潜在的版权问题。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，Shah 提出生成式人工智能可以赋予艺术家权力，他们可以使用生成工具来帮助他们制作他们可能无法制作的创意内容。&lt;/p>; &lt;p>;未来，他认为生成人工智能将改变许多学科的经济学。&lt;/p>; &lt;p>; Isola 认为生成式人工智能的一个有前途的未来方向是其在制造中的应用。或许它可以生成一个可以生产的椅子的计划，而不是让模型制作椅子的图像。&lt;/p>; &lt;p>;他还看到了生成式人工智能系统在开发更普遍的智能人工智能代理方面的未来用途。 &lt;/p>; &lt;p>;“这些模型的工作原理和我们认为人脑的工作原理存在差异，但我认为也有相似之处。我们有能力在头脑中思考和梦想，提出有趣的想法或计划，我认为生成式人工智能也是使代理能够做到这一点的工具之一，”伊索拉说。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202311/GenAI-explain-01-press.jpg?itok=WBEN2o_B" width="390"><media:description type="plain">当人们说“生成式人工智能”时，他们的意思是什么？为什么这些系统似乎正在进入几乎所有可以想象的应用程序？麻省理工学院的人工智能专家帮助剖析了这种日益流行且无处不在的技术的细节。</media:description><media:credit>图片：Jose-Luis Olivares，麻省理工学院</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/human-computer-interaction">人机交互</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/arts">艺术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/labor-jobs">劳工和就业</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/ethics">伦理</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/lids">信息与决策系统实验室（LIDS）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/idss"> IDSS </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item></channel></rss>