<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2024 年 7 月 24 日星期三 16:00:00 +0000</lastbuilddate><item><title>跨多个大脑区域的研究揭示了阿尔茨海默氏症的脆弱性和恢复力因素</title><link/>https://news.mit.edu/2024/study-discerns-alzheimers-vulnerability-resilience-factors-0724<description>基因组学和实验室研究揭示了许多发现，包括 Reelin 在神经元脆弱性中的关键作用，以及胆碱和抗氧化剂在维持认知方面的关键作用。</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 12:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/study-discerns-alzheimers-vulnerability-resilience-factors-0724</guid><dc:creator>大卫·奥伦斯坦 |皮考尔学习与记忆研究所</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;一项开放获取的麻省理工学院研究&lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41586-024-07606-7&quot; target=&quot;_blank&quot;>;今天在《自然》杂志上发表&lt;/em >;&lt;/a>; 为特定细胞和回路如何在阿尔茨海默氏病中变得脆弱提供了新的证据，并研究了其他因素，这些因素可能有助于某些人表现出对认知能力下降的恢复力，即使在疾病病理学的明显迹象中也是如此。&lt;/p;&lt;/p >;&lt;p>;为了强调维持认知和记忆的干预措施的潜在目标，作者对患有或未患有阿尔茨海默病的人的多个大脑区域的基因表达进行了新颖的比较，并进行了实验室实验来测试和验证他们的主要发现。 &lt;/p>;&lt;p>;脑细胞都具有相同的 DNA，但它们在身份和活动上的不同之处在于它们表达这些基因的模式。这项新分析测量了 48 名组织捐献者 6 个脑区 70 多种细胞类型的 130 万多个细胞的基因表达差异，其中 26 名捐献者死于阿尔茨海默病，22 名没有诊断出阿尔茨海默病。因此，这项研究提供了一个独特的大规模、广泛而详细的解释，说明了阿尔茨海默病中脑细胞活动如何因细胞类型、大脑区域、疾病病理学以及每个人在生时的认知评估而存在差异。&lt; /p>;&lt;p>;“特定的大脑区域在阿尔茨海默病中很脆弱，因此非常需要了解这些区域或特定细胞类型如何脆弱，”共同高级作者 &lt;a href=&quot;https://live-picower -170706.pantheonsite.io/node/2&quot;>;Li-Huei Tsai&lt;/a>;，Picower 神经科学教授，Picower 学习与记忆研究所所长，&lt;a href=&quot;https://live-picower- 170706.pantheonsite.io/node/25&quot;>;麻省理工学院的大脑老化计划&lt;/a>;。 “大脑不仅仅是神经元。还有许多其他细胞类型。这些细胞类型如何根据它们所处的位置做出不同的反应，这是我们刚刚开始研究的一些令人着迷的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;共同高级作者&lt;a href=&quot;https://web. mit.edu/manoli/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Manolis Kellis&lt;/a>;，计算机科学教授兼麻省理工学院计算生物学小组负责人，将用于测量基因表达比较的技术比作单细胞RNA 分析，是比一个多世纪前首次让阿洛伊斯·阿尔茨海默 (Alois Albert) 描述疾病病理学特征的显微镜更先进的“显微镜”。&lt;/p>;&lt;p>;“阿尔茨海默在其中看到了淀粉样蛋白斑块和磷酸化 tau 缠结。他的显微镜，我们的单细胞“显微镜”，逐个细胞、逐个基因地告诉我们，有关病理学反应的数千个微妙但重要的生物变化，”凯利斯说。 “将这些信息与患者的认知状态联系起来，揭示了细胞反应与认知丧失或恢复能力的关系，并有助于提出治疗认知丧失的新方法。在诊断出认知衰退之前，病理学可能会先于认知症状出现一两年。如果在那个阶段我们对病理学无能为力，我们至少可以尝试保护维持认知功能的细胞通路。”&lt;/p>;&lt;p>;汉斯鲁迪·马蒂斯 (Hansruedi Mathys)，前麻省理工学院 Tsai 实验室博士后，现为匹兹堡大学助理教授； Carles Boix 博士 &#39;22，曾是 Kellis 实验室的研究生，现在是哈佛医学院的博士后； Tsai 实验室的研究生 Leyla Akay 领导了这项研究，分析了前额叶皮层、内嗅皮层、海马体、前丘脑、角回和颞中叶皮层。大脑样本来自拉什大学的宗教秩序研究和拉什记忆与衰老项目。&lt;/p>;&lt;h6>;&lt;strong>;神经脆弱性和 Reelin&lt;/strong>;&lt;/h6>;&lt;p>;一些最早的迹象阿尔茨海默病中的淀粉样蛋白病理学和神经元丢失发生在称为海马体和内嗅皮层的记忆集中区域。在这些区域以及大脑皮层的其他部分，研究人员能够查明其中的潜在原因。阿尔茨海默病患者的海马体中的一种兴奋性神经元和内嗅皮层中的四种兴奋性神经元的数量明显少于非阿尔茨海默病患者。这些细胞耗尽的个体在认知评估中的表现明显较差。此外，许多脆弱的神经元在一个共同的神经元回路中相互连接。同样重要的是，其中一些细胞要么直接表达一种名为 Reelin 的蛋白质，要么直接受到 Reelin 信号传导的影响。因此，总而言之，这些研究结果清楚地强调了特别脆弱的神经元，这些神经元的丧失与认知能力下降有关，它们共享神经元回路和分子途径。&lt;/p>;&lt;p>;Tsai 指出，Reelin 在阿尔茨海默氏症研究中脱颖而出，是因为&lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41591-023-02318-3&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;最近对哥伦比亚一名男子的研究&lt;/a>;。他的 Reelin 基因发生了罕见的突变，导致该蛋白质更加活跃，尽管他有早发性阿尔茨海默氏症的强烈家族倾向，但他在高龄时仍能保持认知健康。这项新研究表明，产生 Reelin 的神经元的丧失与认知能力下降有关。总而言之，这可能意味着大脑从 Reelin 中受益，但至少在一些阿尔茨海默病患者中，产生 Reelin 的神经元可能会丢失。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以认为 Reelin 可能具有某种保护性或功能性。”有益的效果，”阿凯说。 “但我们还不知道它有什么作用，也不知道它如何赋予弹性。”&lt;/p>;&lt;p>;在进一步分析中，研究人员还发现，在之前的一项研究中，该组的前额叶中发现了特别脆弱的抑制性神经元亚型皮层也参与了 Reelin 信号传导，进一步强化了该分子及其信号通路的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步验证他们的结果，研究小组直接检查了人类脑组织样本和两种阿尔茨海默氏症患者的大脑模型小鼠。果然，这些实验还显示人类和小鼠内嗅皮层中的 Reelin 阳性神经元减少。&lt;/p>;&lt;h6>;&lt;strong>;与星形胶质细胞胆碱代谢相关的弹性&lt;/strong>;&lt;/h6>;&lt;p>;为了找到即使在病理状态下也可能保留认知的因素，研究小组检查了哪些基因、哪些细胞和哪些区域与认知弹性最密切相关，他们将其定义为残余认知功能，高于给定的典型认知损失预期。他们的分析得出了令人惊讶且具体的答案：在几个大脑区域中，表达与抗氧化活性、胆碱代谢和多胺生物合成相关基因的星形胶质细胞与持续认知显着相关，即使在高浓度的情况下也是如此。 tau 蛋白和淀粉样蛋白的水平。结果强化了之前的研究&lt;a href=&quot;https://picower.mit.edu/news/study-offers-explanation-why-apoe4-gene-enhances-alzheimers-risk&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot; >;由 Tsai 和 Susan Lundqvist 领导的研究结果&lt;/a>;，他们表明膳食补充胆碱有助于星形胶质细胞应对由最重要的阿尔茨海默病风险基因 APOE4 变异引起的脂质失调。抗氧化剂的研究结果还指出了一种可以作为膳食补充剂的分子——亚精胺，它可能具有抗炎特性，尽管这种关联需要进一步的研究来确定因果关系。&lt;/p>;&lt;p>;和以前一样，该团队超越了单细胞 RNA 表达分析的预测，对样本的脑组织进行了直接观察。来自认知弹性个体的那些确实表现出一些星形胶质细胞表达基因的表达增加，这些基因预计与认知弹性相关。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;新的分析方法，开放数据集&lt;/strong>;&lt;/p >;&lt;p>;为了分析大量的单细胞数据，研究人员开发了一种基于协调表达基因组（称为“基因模块”）的新的稳健方法，从而利用了功能相关基因之间的表达相关模式&lt;/p>;&lt;p>;“原则上，我们调查的 130 万个细胞可以以天文数字的不同组合使用其 20,000 个基因，”凯利斯解释道。 “然而，在实践中，我们观察到协调变化的一小部分。认识到这些协调模式使我们能够推断出更稳健的变化，因为它们基于同一功能连接模块中的多个基因。”&lt;/p>;&lt;p>;他提供了这样的类比：由于身体中有许多关节，人们可以以各种疯狂的方式移动，但在实践中，他们进行的协调运动要少得多，例如步行、跑步或跳舞。新方法使科学家能够将这种协调的基因表达程序识别为一个整体。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Kellis 和 Tsai 的实验室已经报告了数据集中的几个值得注意的发现，但研究人员预计还有更多可能的重大发现有待发现。在数据宝库中找到的。为了促进此类发现，团队&lt;a href=&quot;https://compbio.mit.edu/ad_multiregion/&quot;>;在 Kellis 的网站&lt;/a>;上发布了方便的分析和可视化工具以及数据。&lt;/p>;&lt;p>; “数据集非常丰富。我们只关注了我们认为非常非常有趣的几个显着方面，但我们绝没有穷尽通过这个数据集可以学到的东西，”凯利斯说。 “我们期待未来有更多的发现，我们希望年轻的研究人员（各个年龄段的）能够立即投入其中，并为我们带来更多的见解。”&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，凯利斯说，研究人员正在研究与差异表达基因相关的控制电路，以了解遗传变异、调节因子和其他驱动因素，这些因素可以通过调节来逆转大脑区域、细胞类型和疾病不同阶段的疾病电路。&lt;/p>;&lt;p >;该研究的其他作者包括 Ziting Xia、Jose Davila Velderrain、Ayesha P. Ng、Xueqiao Jiang、Ghada Abdelhady、Kyriaki Galani、Julio Mantero、Neil Band、Benjamin T. James、Sudhagar Babu、Fabiola Galiana-Melendez、Kate Louderback、 Dmitry Prokopenko、Rudolph E. Tanzi 和 David A. Bennett。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究的支持来自美国国立卫生研究院、Picower 学习和记忆研究所、JPB 基金会、治愈阿尔茨海默病基金会、 Robert A. 和 Renee E. Belfer 家庭基金会、Eduardo Eurnekian 和 Joseph DiSabato。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202407/alzheimers-brain-regions.png?itok=ZUkD67Pm" width="390"><media:description type="plain">在对人类大脑样本进行分析，寻找与阿尔茨海默病中神经脆弱性和认知弹性相关的因素时，研究人员比较了阿尔茨海默病患者（右）和非阿尔茨海默病患者（左）内嗅皮层兴奋性神经元中 Reelin 蛋白的表达。在没有患病的人中，兴奋性神经元的标记物 vGlut（绿色）和 Reelin（洋红色）经常同时表达。在阿尔茨海默病患者中，兴奋性细胞的 Reelin 表达要少得多。</media:description><media:credit>图片来源：Tsai 实验室/Picower 研究所</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/alzheimers">老年痴呆症</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/brain-cognitive">脑与认知科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/genetics">遗传学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/neurons">神经元</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/neuroscience">神经科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computational-biology">计算生物学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/rna">核糖核酸</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/picower-institute-0">皮考尔研究所</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-science">理学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nih">美国国立卫生研究院 (NIH)</category></item><item><title>麻省理工学院的研究人员推进人工智能模型的自动解释性</title><link/>https://news.mit.edu/2024/mit-researchers-advance-automated-interpretability-ai-models-maia-0723<description> MAIA 是一种多模式代理，可以迭代设计实验以更好地理解 AI 系统的各个组成部分。</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 16:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/mit-researchers-advance-automated-interpretability-ai-models-maia-0723</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院CSAIL</dc:creator><content:encoded> &lt;p>;随着人工智能模型变得越来越普遍，并融入医疗保健、金融、教育、交通和娱乐等不同领域，了解它们的幕后工作原理至关重要。解释人工智能模型背后的机制使我们能够审核它们的安全性和偏见，并有可能加深我们对智能本身背后的科学的理解。&lt;/p>;&lt;p>;想象一下，如果我们可以通过操纵每个模型来直接研究人脑它的单个神经元检查它们在感知特定物体时的作用。虽然这样的实验对人脑的侵入性太大，但在另一种类型的神经网络中更可行：人工神经网络。然而，与人脑有些相似，包含数百万个神经元的人工模型太大且复杂，无法手工研究，这使得大规模的可解释性成为一项非常具有挑战性的任务。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，麻省理工学院计算机科学学院人工智能实验室 (CSAIL) 的研究人员决定采用自动化方法来解释评估图像不同属性的人工视觉模型。他们开发了“MAIA”（多模态自动解释代理），这是一个使用视觉语言模型主干自动执行各种神经网络解释任务的系统，该主干配备了用于在其他人工智能系统上进行实验的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标就是创造一个能够自主进行可解释性实验的人工智能研究员。现有的自动解释方法仅在一次性过程中标记或可视化数据。另一方面，MAIA 可以生成假设，设计实验来测试它们，并通过迭代分析完善其理解。” &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/pdf/2404.14394.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;有关研究的论文&lt;/a>;。 “通过将预先训练的视觉语言模型与可解释性工具库相结合，我们的多模态方法可以通过在特定模型上编写和运行有针对性的实验来响应用户查询，不断完善其方法，直到能够提供全面的答案。”&lt; /p>;&lt;p>;自动化代理被证明可以解决三个关键任务：它标记视觉模型内的各个组件并描述激活它们的视觉概念，它通过删除不相关的特征来清理图像分类器，使它们对新情况更加鲁棒，它会寻找人工智能系统中隐藏的偏见，以帮助发现其输出中潜在的公平问题。 “但是像 MAIA 这样的系统的一个关键优势是它的灵活性，”CSAIL 的研究科学家、该研究的联合负责人 Sarah Schwettmann 博士 &#39;21 说。 “我们展示了 MAIA 在一些特定任务上的实用性，但鉴于该系统是根据具有广泛推理功能的基础模型构建的，它可以回答用户的许多不同类型的可解释性查询，并动态设计实验来研究它们。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;逐个神经元&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;在一个示例任务中，人类用户要求 MAIA 描述视觉模型中特定神经元负责的概念用于检测。为了研究这个问题，MAIA 首先使用一种工具从 ImageNet 数据集中检索“数据集范例”，从而最大限度地激活神经元。对于这个示例神经元，这些图像显示了穿着正式服装的人，以及他们的下巴和脖子的特写镜头。 MAIA 对驱动神经元活动的因素做出了各种假设：面部表情、下巴或领带。然后，MAIA 使用其工具设计实验，通过生成和编辑合成图像来单独测试每个假设 - 在一个实验中，在人脸图像上添加领结会增加神经元的反应。 Rott Shaham 说：“这种方法使我们能够确定神经元活动的具体原因，就像真正的科学实验一样。”&lt;/p>;&lt;p>;MAIA 对神经元行为的解释通过两种关键方式进行评估。首先，具有已知真实行为的合成系统用于评估 MAIA 解释的准确性。其次，对于训练有素的人工智能系统中没有真实描述的“真实”神经元，作者设计了一种新的自动评估协议，用于衡量 MAIA 的描述在未见过的数据上预测神经元行为的效果。&lt;/p>;&lt;p>;CSAIL 领导的该方法优于描述各种视觉模型（例如 ResNet、CLIP 和视觉转换器 DINO）中的单个神经元的基线方法。 MAIA 在具有已知真实描述的合成神经元新数据集上也表现良好。对于真实系统和合成系统，描述通常与人类专家编写的描述相同。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能系统组件（如单个神经元）的描述有何用处？ “理解和定位大型人工智能系统内部的行为是在部署这些系统之前对其安全性进行审核的关键部分 - 在我们的一些实验中，我们展示了如何使用 MAIA 来查找具有不良行为的神经元，并从系统中删除这些行为。模型，”施韦特曼说。 “我们正在构建一个更具弹性的人工智能生态系统，其中用于理解和监控人工智能系统的工具与系统扩展保持同步，使我们能够调查并希望了解新模型带来的不可预见的挑战。”&lt;br>;&lt;br>;&lt;strong>;偷看随着“黑匣子”机器学习模型的兴起，可解释性这一新兴领域正在成熟为一个独特的研究领域。研究人员如何破解这些模型并了解它们是如何工作的？&lt;br>;&lt;br>;当前窥视内部的方法往往在规模或所产生的解释的精度方面受到限制。此外，现有的方法往往适合特定的模型和特定的任务。这引起研究人员的疑问：我们如何构建一个通用系统来帮助用户回答有关人工智能模型的可解释性问题，同时将人体实验的灵活性与自动化技术的可扩展性结合起来？&lt;/p>;&lt;p>;他们想要这个的一个关键领域系统要解决的是偏见。为了确定图像分类器是否对图像的特定子类别表现出偏见，该团队查看了分类流的最后一层（在一个旨在对项目进行排序或标记的系统中，就像识别照片是否是狗、猫的机器一样）或鸟）和输入图像的概率得分（机器分配给其猜测的置信度）。为了了解图像分类中的潜在偏差，MAIA 被要求找到特定类别（例如“拉布拉多猎犬”）中可能被系统错误标记的图像子集。在此示例中，MAIA 发现黑色拉布拉多犬的图像可能被错误分类，这表明模型对黄毛猎犬存在偏见。&lt;/p>;&lt;p>;由于 MAIA 依赖外部工具来设计实验，因此其性能受到限制通过这些工具的质量。但是，随着图像合成模型等工具质量的提高，MAIA 也会提高。 MAIA 有时也会表现出确认偏差，有时会错误地证实其最初的假设。为了缓解这个问题，研究人员构建了一个图像到文本的工具，它使用语言模型的不同实例来总结实验结果。另一种失败模式是对特定实验的过度拟合，模型有时会根据最少的证据做出过早的结论。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们实验室的下一步自然是超越人工系统，并将类似的实验应用于人类的感知，”罗特·沙汉姆说。 “传统上测试这一点需要手动设计和测试刺激，这是劳动密集型的。通过我们的代理，我们可以扩大这个过程，同时设计和测试大量的刺激。这也可能使我们能够将人类视觉感知与人工系统进行比较。”&lt;/p>;&lt;p>;“理解神经网络对人类来说很困难，因为他们有数十万个神经元，每个神经元都有复杂的行为模式。 MAIA 通过开发人工智能代理来帮助弥合这一问题，这些代理可以自动分析这些神经元，并以易于理解的方式将提取的结果报告给人类，”加州大学伯克利分校助理教授 Jacob Steinhardt 说，他没有参与这项研究。 “扩大这些方法的规模可能是理解和安全监督人工智能系统的最重要途径之一。”&lt;/p>;&lt;p>;Rott Shaham 和 Schwettmann 以及其他 CSAIL 附属机构的五位成员也参与了这篇论文：本科生 Franklin Wang；麻省理工学院即将入学的学生 Achyuta Rajaram； EECS 博士生 Evan Hernandez SM &#39;22；以及 EECS 教授 Jacob Andreas 和 Antonio Torralba。他们的工作部分得到了 MIT-IBM Watson AI 实验室、开放慈善机构、现代汽车公司、陆军研究实验室、英特尔、国家科学基金会、Zuckerman STEM Leadership Program 和 Viterbi Fellowship 的支持。研究人员的研究结果将于本周在国际机器学习会议上公布。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202407/MIT-Multimodal-Automated-Interpretability-Agent-00.jpg?itok=u0hyhxpb" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院研究人员开发的自动化多模式方法解释了评估图像属性的人工视觉模型。</media:description><media:credit>图片：iStock</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/language">语言</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab">麻省理工学院-IBM沃森人工智能实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nsf">美国国家科学基金会 (NSF)</category></item></channel></rss>