<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2024 年 7 月 31 日星期三 19:45:00 +0000</lastbuilddate><item><title>随着语言能力的提高，法学硕士会发展自己对现实的理解</title><link/>https://news.mit.edu/2024/llms-develop-own-understanding-of-reality-as-language-powered-improve-0814<description>在受控实验中，麻省理工学院 CSAIL 研究人员发现法学硕士内部对现实的模拟正在深入发展，这表明对语言的理解超越了简单的模仿。</description><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 13:20:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/llms-develop-own-understanding-of-reality-as-language-powered-improve-0814</guid><dc:creator>亚历克斯·希普斯 |麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p dir=&quot;ltr&quot; id=&quot;docs-internal-guid-0578c06c-7fff-5502-9169-dd202ec75971&quot;>;让像 GPT-4 这样的大型语言模型 (LLM) 去闻一下被雨水浸透的露营地的味道，结果就是这样。会礼貌地拒绝。让同一个系统向你描述这种气味，它会充满诗意地描述“一种充满期待的空气”和“一种既新鲜又朴实的气味”，尽管你之前既没有下雨的经验，也没有鼻子来帮助它做出这样的观察。对这种现象的一种可能的解释是，法学硕士只是模仿其大量训练数据中存在的文本，而不是对雨或气味进行任何真正的理解。&lt;br>;&lt;br>;但是缺少眼睛是否意味着语言模型你永远无法“理解”狮子比家猫“更大”吗？哲学家和科学家长期以来都认为赋予语言意义的能力是人类智能的标志，并思考哪些基本要素使我们能够做到这一点。&lt;br>;&lt;br>;麻省理工学院计算机科学和人工智能的研究人员深入研究这个谜团实验室（CSAIL）发现了有趣的结果，表明语言模型可以发展自己对现实的理解，以此作为提高其生成能力的一种方式。该团队首先开发了一套小型卡雷尔谜题，其中包括提出在模拟环境中控制机器人的指令。然后，他们对一名法学硕士进行了有关解决方案的培训，但没有演示这些解决方案的实际工作原理。最后，他们使用一种称为“探测”的机器学习技术，在模型生成新解决方案时深入了解模型的“思维过程”。&lt;br>;&lt;br>;在对超过 100 万个随机谜题进行训练后，他们发现该模型自发地尽管在训练期间从未接触过这一现实，但开发了自己的底层模拟概念。这些发现使我们对学习语言意义所需的信息类型的直觉产生了疑问，以及法学硕士是否有一天能够比现在更深入地理解语言。&lt;br>;&lt;br>;“在这些实验开始时，语言模型生成的随机指令不起作用。当我们完成训练时，我们的语言模型生成了 92.4% 的正确指令，”麻省理工学院电气工程和计算机科学 (EECS) 博士生、CSAIL 附属机构 Charles Jin 说道，他是&lt;a href= “https://arxiv.org/pdf/2305.11169” target=&quot;_blank&quot;>;关于这项工作的新论文&lt;/a>;。 “这对我们来说是一个非常激动人心的时刻，因为我们认为，如果你的语言模型能够以这种准确度完成任务，我们可能会期望它也能理解语言中的含义。这为我们提供了一个起点来探索法学硕士是否真的理解文本，现在我们看到他们的能力不仅仅是盲目地将单词拼接在一起。”&lt;br>;&lt;br>;&lt;strong>;在一个人的头脑中法学硕士&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;此次调查帮助 Jin 亲眼目睹了这一进展。它的作用是解释法学硕士认为指令的含义，揭示法学硕士开发了自己的内部模拟来模拟机器人如何响应每条指令。随着模型解决难题的能力提高，这些概念也变得更加准确，表明法学硕士开始理解这些指令。不久之后，该模型就始终如一地将各个部分正确地组合在一起，形成工作指令。&lt;br>;&lt;br>;Jin 指出，法学硕士对语言的理解是分阶段发展的，就像孩子分多个步骤学习语音一样。一开始，它就像婴儿牙牙学语：重复且大多难以理解。然后，语言模型获取语法或语言规则。这使其能够生成看似真正的解决方案的说明，但它们仍然不起作用。&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;不过，LLM 的说明逐渐改进。一旦模型获得了意义，它就会开始生成正确实现所请求的规范的指令，就像孩子形成连贯的句子一样。&lt;br>;&lt;br>;&lt;strong>;将方法与模型分开：“奇异世界”&lt;/strong >;&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;正如 Jin 所描述的那样，该探测器的目的只是“进入法学硕士的大脑内部”，但它也有可能对模型进行一些思考。研究人员希望确保他们的模型能够独立于探针理解指令，而不是探针根据法学硕士对语法的掌握来推断机器人的动作。&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;“想象一下，你有一堆对 LM 思维过程进行编码的数据，”Jin 表示。 “探测器就像一名取证分析师：你将这堆数据交给分析师并说，‘这就是机器人的移动方式，现在尝试在这堆数据中找到机器人的移动。’分析师后来告诉你，他们从一堆数据中知道机器人发生了什么。但是，如果这堆数据实际上只是对原始指令进行编码，并且分析人员已经找到了一些巧妙的方法来提取指令并相应地遵循它们，该怎么办？那么语言模型根本就没有真正了解指令的含义。”&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;为了理清它们的角色，研究人员翻转了指令的含义以进行新的探测。在 Jin 所说的这个“奇异世界”中，在让机器人穿过网格的指令中，“向上”等方向现在意味着“向下”。&lt;br>;&lt;br>;“如果探头将指令转换为机器人位置，它应该能够同样出色地根据奇怪的含义翻译指令，”Jin 说。 “但是，如果探测器实际上是在语言模型的思维过程中找到原始机器人动作的编码，那么它应该很难从原始思维过程中提取奇异的机器人动作。”&lt;br>;&lt;br>;事实证明，新的探测器遇到了翻译错误，无法解释具有不同指令含义的语言模型。这意味着原始语义嵌入到语言模型中，表明法学硕士独立于原始探测分类器理解需要哪些指令。&lt;br>;&lt;br>;“这项研究直接针对现代人工智能的一个核心问题：令人惊讶的大型语言模型的能力仅仅是由于大规模的统计相关性，或者大型语言模型是否对它们被要求处理的现实产生了有意义的理解？这项研究表明，法学硕士开发了模拟现实的内部模型，尽管它从未接受过开发该模型的培训。”麻省理工学院 EECS 教授、CSAIL 成员、该论文的高级作者 Martin Rinard 说道。&lt;/p >;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;这个实验进一步支持了团队的分析，即语言模型可以加深对语言的理解。尽管如此，金承认他们的论文存在一些局限性：他们使用非常简单的编程语言和相对较小的模型来收集他们的见解。在&lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/2407.13765&quot;>;即将开展的工作&lt;/a>;中，他们将寻求使用更通用的设置。虽然 Jin 的最新研究没有概述如何让语言模型更快地学习意义，但他相信未来的工作可以基于这些见解来改进语言模型的训练方式。&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;“一个有趣的研究悬而未决的问题是，法学硕士在解决机器人导航问题时是否真的使用其内部现实模型来推理现实，”里纳德说。 “虽然我们的结果与以这种方式使用模型的法学硕士一致，但我们的实验并不是为了回答下一个问题。”&lt;/p>;&lt;p dir=&quot;ltr&quot;>;“现在有很多关于布朗大学计算机科学和语言学助理教授埃莉·帕夫利克 (Ellie Pavlick) 表示：“法学硕士是否真的能够‘理解’语言，或者更确切地说，他们的成功是否可以归因于通过吸收大量文本而产生的本质上的技巧和启发式方法。”没有参与该论文。 “这些问题是我们如何构建人工智能以及我们期望技术固有的可能性或局限性的核心。这是一篇很好的论文，以受控的方式看待这个问题——作者利用了这样一个事实：计算机代码像自然语言一样，既有语法又有语义，但与自然语言不同的是，语义可以直接观察和操作以用于实验目的。实验设计很优雅，他们的发现也很乐观，这表明法学硕士也许可以更深入地了解语言的“含义”。”&lt;/p>;&lt;p>;Jin 和 Rinard 的论文部分得到了美国的资助国防高级研究计划局 (DARPA)。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202407/MIT-EmRep-LLMs.png?itok=dCndKN2z" width="390"><media:description type="plain">语言模型可能会发展自己对现实的理解，作为提高其生成能力的一种方式，这表明这些模型有一天可能会比现在更深层次地理解语言。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/programming">编程</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/language">语言</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/darpa">国防高级研究计划局 (DARPA)</category></item><item><title>帮助机器人独立练习技能以适应陌生环境</title><link/>https://news.mit.edu/2024/helping-robots-practice-skills-independently-adapt-unfamiliar-environments-0808<description>一种新的算法可以帮助机器人练习扫地和放置物体等技能，从而有可能帮助它们改进房屋、医院和工厂的重要任务。</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 10:45:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2024/helping-robots-practice-skills-independently-adapt-unfamiliar-environments-0808</guid><dc:creator>亚历克斯·希普斯 |麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;“熟能生巧”这句话通常是为人类保留的，但对于新部署在陌生环境中的机器人来说，这也是一句伟大的格言。&lt;/p>;&lt;p>;想象一个机器人到达仓库。它配备了经过训练的技能，例如放置物体，现在它需要从不熟悉的架子上挑选物品。起初，机器对此很挣扎，因为它需要熟悉新环境。为了改进，机器人需要了解整个任务中的哪些技能需要改进，然后专门化（或参数化）该动作。&lt;/p>;&lt;p>;现场人员可以对机器人进行编程以优化其性能，但研究人员麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 和人工智能研究所开发了一种更有效的替代方案。他们在上个月的机器人：科学与系统会议上展示了他们的“估计、外推和定位”(EES) 算法，使这些机器能够自行练习，有可能帮助它们改进工厂、家庭和医院中的有用任务。 ;&lt;br>;&lt;br>;&lt;strong>;评估情况&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助机器人更好地完成扫地等活动，EES 使用视觉系统来定位和跟踪机器的周围环境。然后，该算法会评估机器人执行动作（例如扫地）的可靠性以及是否值得进行更多练习。 EES 会预测机器人在完善特定技能并最终进行实践的情况下执行整体任务的能力。视觉系统随后会在每次尝试后检查该技能是否正确完成。&lt;/p>;&lt;p>;EES 可以在医院、工厂、住宅或咖啡店等地方派上用场。例如，如果您想要一个机器人来清理您的客厅，则需要帮助它练习扫地等技能。不过，根据 Nishanth Kumar SM &#39;24 和他的同事的说法，EES 可以帮助机器人在无需人工干预的情况下进行改进，只需进行一些实践试验。&lt;/p>;&lt;p>;“进入这个项目时，我们想知道这种专业化是否会成为现实。 &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/pdf/2402.15025.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;论文的联合主要作者 Kumar 说道： a>; 描述该工作，电气工程和计算机科学博士生，CSAIL 附属机构。 “现在，我们有了一种算法，可以让机器人在合理的时间内利用数十或数百个数据点在特定技能上取得有意义的进步，这是标准强化学习算法所需的数千或数百万个样本的升级。”&lt; /p>;&lt;p>;&lt;strong>;查看 Spot 扫描&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能研究所的研究试验期间，EES 在波士顿动力公司的 Spot 四足机器人上实施时，其高效学习的技巧显而易见。该机器人背部附有手臂，经过几个小时的练习后，它完成了操作任务。在一次演示中，机器人在大约三个小时内学会了如何将球和环安全地放在倾斜的桌子上。在另一个例子中，算法指导机器在大约两个小时内改进将玩具扫入垃圾箱的能力。这两个结果似乎都是以前框架的升级，每个任务可能需要 10 多个小时。&lt;br>;&lt;br>;“我们的目标是让机器人收集自己的经验，以便它可以更好地选择哪些策略最有效联合主要作者、电气工程和计算机科学 (EECS) 校友、CSAIL 附属机构 Tom Silver SM &#39;20、PhD &#39;24 说道，他现在是普林斯顿大学的助理教授。 “通过关注机器人所知道的知识，我们试图回答一个关键问题：在机器人拥有的技能库中，哪一项是目前最适合练习的技能？”&lt;/p>;&lt;p>;EES最终可以帮助简化新部署环境中机器人的自主实践，但目前它还存在一些限制。首先，他们使用离地面较低的桌子，这使得机器人更容易看到它的物体。 Kumar 和 Silver 还 3D 打印了一个可连接的手柄，使 Spot 更容易抓住刷子。机器人没有检测到一些物品，并在错误的位置识别了物体，因此研究人员将这些错误视为失败。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;给机器人做作业&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;研究人员指出，在模拟器的帮助下，物理实验的练习速度可以进一步加快。机器人最终可以将真实和虚拟练习结合起来，而不是自主地学习每项技能。他们希望让系统速度更快、延迟更短，通过设计 EES 来克服研究人员遇到的成像延迟。将来，他们可能会研究一种算法，该算法可以对练习尝试的顺序进行推理，而不是计划改进哪些技能。&lt;br>;&lt;br>;“让机器人能够自行学习既非常有用，又极具挑战性，”徐丹飞说佐治亚理工学院交互式计算学院的助理教授和 NVIDIA AI 的研究科学家，他没有参与这项工作。 “未来，家庭机器人将销往各种家庭，并有望执行广泛的任务。我们不可能事先对他们需要了解的所有内容进行编程，因此他们能够在工作中学习至关重要。然而，让机器人在没有指导的情况下自由探索和学习可能会非常缓慢，并且可能会导致意想不到的后果。西尔弗和他的同事的研究引入了一种算法，允许机器人以结构化的方式自主练习技能。这是朝着创造能够不断进化和自我改进的家用机器人迈出的一大步。”&lt;br>;&lt;br>;Silver 和 Kumar 的合著者是人工智能研究所的研究人员 Stephen Proulx 和 Jennifer Barry，以及四名 CSAIL 成员：东北大学博士生兼客座研究员赵林峰、麻省理工学院 EECS 博士生 Willie McClinton 以及麻省理工学院 EECS 教授 Leslie Pack Kaelbling 和 Tomás Lozano-Pérez。他们的工作部分得到了人工智能研究所、美国国家科学基金会、美国空军科学研究办公室、美国海军研究办公室、美国陆军研究办公室和麻省理工学院情报探索中心的支持。来自麻省理工学院 SuperCloud 和林肯实验室超级计算中心的性能计算资源。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202407/MIT-csail-EES-algorithm.jpg?itok=nUpl80qM" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院 CSAIL 的研究人员开发的一种新算法可以帮助机器人自行练习技能。在实验中，它引导四足动物扫地和放置各种物品。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robotics">机器人技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robots">机器人</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-vision">计算机视觉</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/quest-intelligence">寻求情报</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/lincoln-laboratory-0">林肯实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nsf">美国国家科学基金会 (NSF)</category></item></channel></rss>