<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 7 月 14 日星期五 00:00:00 -0400</lastbuilddate><item><title>人工智能帮助家庭机器人将规划时间缩短一半</title><link/>https://news.mit.edu/2023/ai-helps-household-robots-cut-planning-time-half-0714<description> PIGINet 利用机器学习通过评估和过滤复杂环境中的可行解决方案来简化和增强家用机器人的任务和运动规划。</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/ai-helps-household-robots-cut-planning-time-half-0714</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;您全新的家用机器人被送到您家，您要求它为您泡一杯咖啡。虽然它通过之前在模拟厨房的练习知道了一些基本技能，但它可能采取的动作太多了——打开水龙头、冲马桶、倒空面粉容器等等。但有一小部分可能有用的操作。机器人如何确定在新情况下哪些步骤是明智的？&lt;/p>; &lt;p>;它可以使用 PIGINet，这是一个旨在有效增强家用机器人解决问题能力的新系统。麻省理工学院计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 的研究人员正在使用机器学习来减少考虑所有可能行动的任务规划的典型迭代过程。 PIGINet 消除了无法满足无碰撞要求的任务计划，并且在仅针对 300-500 个问题进行训练时，将计划时间减少了 50-80%。&lt;/p>; &lt;p>;通常，机器人会尝试各种任务计划并迭代完善他们的动作，直到找到可行的解决方案，这可能效率低下且耗时，特别是当存在可移动和铰接的障碍物时。例如，也许在烹饪后，您想将所有酱汁放入橱柜中。这个问题可能需要两到八个步骤，具体取决于当时世界的情况。机器人是否需要打开多个柜门，或者柜内是否有任何障碍物需要重新安置以腾出空间？您不希望您的机器人速度慢得令人恼火，如果它在思考时烧掉了晚餐，情况会更糟。&lt;/p>; &lt;p>;家用机器人通常被认为遵循预定义的食谱来执行任务，但事实并非如此。始终适合多样化或变化的环境。那么，PIGINet 如何避免这些预定义规则呢？ PIGINet 是一个神经网络，它接收“计划、图像、目标和初始事实”，然后预测任务计划可以改进以找到可行的运动计划的概率。简而言之，它采用了变压器编码器，这是一种多功能且最先进的模型，旨在对数据序列进行操作。在这种情况下，输入序列是关于它正在考虑哪个任务计划、环境图像以及初始状态和期望目标的符号编码的信息。编码器结合任务计划、图像和文本，生成有关所选任务计划可行性的预测。&lt;/p>; &lt;p>;将东西放在厨房里，团队创建了数百个模拟环境，每个环境都有不同的内容需要在柜台、冰箱、橱柜、水槽和烹饪锅之间重新排列物体的布局和特定任务。通过测量解决问题所需的时间，他们将 PIGINet 与之前的方法进行了比较。一个正确的任务计划可能包括打开冰箱左门、取下锅盖、将卷心菜从锅移至冰箱、将土豆移至冰箱、从水槽中拿起瓶子、将瓶子放入水槽中、拿起番茄，或放置番茄。 PIGINet 在更简单的场景中显着减少了 80% 的规划时间，在具有更长计划序列和更少训练数据的更复杂场景中显着减少了 20-50%。&lt;/p>; &lt;p>;“像 PIGINet 这样的系统，利用数据的力量-驱动方法有效地处理熟悉的案例，但仍然可以依靠“第一原则”规划方法来验证基于学习的建议并解决新问题，提供两全其美的方法，为广泛的应用程序提供可靠且高效的通用解决方案麻省理工学院教授兼 CSAIL 首席研究员 Leslie Pack Kaelbling 说道。&lt;br />; &lt;br />;PIGINet 在输入序列中使用多模态嵌入，可以更好地表示和理解复杂的几何关系。使用图像数据帮助模型在不知道物体 3D 网格的情况下掌握空间排列和物体配置，以进行精确的碰撞检查，从而能够在不同环境中快速做出决策。&lt;/p>; &lt;p>;这是PIGINet 发展的一个问题是缺乏良好的训练数据，因为所有可行和不可行的计划都需要由传统规划器生成，这首先是缓慢的。然而，通过使用预训练的视觉语言模型和数据增强技巧，该团队能够应对这一挑战，不仅在已见物体的问题上显示出令人印象深刻的计划时间缩短，而且还对以前未见过的物体进行了零样本泛化。&lt;/p>; &lt;p>;“因为每个人的家都不同，所以机器人应该是适应性强的问题解决者，而不仅仅是菜谱追随者。我们的关键思想是让通用任务规划器生成候选任务计划，并使用深度学习模型来选择有前途的任务计划。其结果是一种更高效、适应性更强、更实用的家用机器人，甚至可以灵活地驾驭复杂和动态的环境。此外，PIGINet 的实际应用并不局限于家庭。”麻省理工学院 CSAIL 博士生、该研究的主要作者 Zhutian Yang 说道。 “我们未来的目标是进一步完善 PIGINet，在识别不可行的操作后提出替代任务计划，这将进一步加快可行任务计划的生成速度，而不需要大数据集来从头开始训练通用规划器。我们相信，这可能会彻底改变机器人在开发过程中的训练方式，然后将其应用于每个人的家庭。”&amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;“本文解决了实现通用机器人的基本挑战：如何从过去的经验中学习韩国科学技术院 (KAIST) 人工智能研究生院助理教授 Beomjoon Kim 博士 &#39;20 表示：“我们拥有在充满大量铰接式和可移动障碍物的非结构化环境中加快决策过程的经验。” 。 “此类问题的核心瓶颈是如何确定高层任务计划，从而存在实现高层计划的低层行动计划。通常，您必须在运动和任务规划之间摇摆，这会导致计算效率显着低下。 Zhutian 的工作通过利用学习来消除不可行的任务计划来解决这个问题，这是朝着有希望的方向迈出的一步。”&lt;/p>; &lt;p>;Yang 与 NVIDIA 研究科学家 Caelan Garrett SB &#39;15、MEng &#39;15、PhD 共同撰写了这篇论文21；麻省理工学院电气工程和计算机科学系教授兼 CSAIL 成员 Tomás Lozano-Pérez 和 Leslie Kaelbling； NVIDIA 机器人研究高级总监和华盛顿大学 Dieter Fox 教授。该团队得到了新加坡人工智能的支持以及国家科学基金会、空军科学研究办公室和陆军研究办公室的资助。该项目的部分实施是在 Yang 在 NVIDIA Research 实习期间进行的。他们的研究成果将于 7 月在机器人学：科学与系统会议上发表。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202307/PigiNet-models.png?itok=QHyh3-Rq" width="390"><media:description type="plain"> PIGINet 根据给定的对象图像、目标描述和初始状态描述来预测任务计划的可行性。它通过消除不可行的任务计划，将任务和运动规划器的规划时间减少 50-80%。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/CSAIL</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robotics">机器人技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category></item><item><title>看待数据隐私的新方法</title><link/>https://news.mit.edu/2023/new-way-look-data-privacy-0714<description>研究人员创建了一种隐私技术，可以保护敏感数据，同时保持机器学习模型的性能。</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/new-way-look-data-privacy-0714</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻办公室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;想象一下，一组科学家开发了一种机器学习模型，可以根据肺部扫描图像预测患者是否患有癌症。他们希望与世界各地的医院分享这个模型，以便临床医生可以开始使用它进行诊断。&lt;/p>; &lt;p>;但是有一个问题。为了教他们的模型如何预测癌症，他们向模型展示了数百万张真实的肺部扫描图像，这个过程称为训练。这些敏感数据现在被编码到模型的内部工作中，可能会被恶意代理提取。科学家们可以通过在模型中添加噪声或更通用的随机性来防止这种情况发生，从而使对手更难猜测原始数据。然而，扰动会降低模型的准确性，因此添加的噪声越少越好。&lt;u>; &lt;/u>;&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员开发了一种技术，使用户能够添加最少量的噪声研究人员创建了一个新的隐私指标，他们称之为“可能近似正确（PAC）隐私”，并基于该指标构建了一个框架，可以自动确定需要添加的最小噪声量。此外，该框架不需要了解模型的内部工作原理或其训练过程，这使得它更容易用于不同类型的模型和应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;在几个案例中，研究人员表明与其他方法相比，PAC 隐私保护敏感数据免受攻击所需的噪音量要少得多。这可以帮助工程师创建可证明隐藏训练数据的机器学习模型，同时保持现实环境中的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;“PAC Privacy 以有意义的方式利用敏感数据的不确定性或熵，&amp;nbsp;在许多情况下，这使我们能够减少一个数量级的噪声。这个框架让我们能够了解任意数据处理的特点，并自动将其私有化，无需人为修改。虽然我们还处于早期阶段并且正在做一些简单的示例，但我们对这项技术的前景感到兴奋。”Edwin Sibley Webster 电气工程教授、PAC 隐私新论文的合著者 Srini Devadas 说道。&lt; /p>; &lt;p>;Devadas 与主要作者、电气工程和计算机科学研究生肖汉申共同撰写了这篇论文。该研究将在国际密码学会议（Crypto 2023）上公布。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;定义隐私&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;数据隐私的一个基本问题是：有多少敏感数据对手能否从添加了噪声的机器学习模型中恢复过来？&lt;/p>; &lt;p>;差分隐私是一种流行的隐私定义，它表示，如果观察发布模型的对手无法推断出任意个人的数据是否存在，那么就实现了隐私用于训练处理。但要有效地阻止对手区分数据使用情况，通常需要大量噪声来掩盖它。这种噪音会降低模型的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;PAC Privacy 对这个问题的看法有些不同。它描述了对手在添加噪声后重建随机采样或生成的敏感数据的任何部分的难度，而不是仅仅关注可区分性问题。&lt;/p>; &lt;p>;例如，如果敏感数据是人脸图像，差分隐私将重点关注对手是否可以判断某人的脸是否在数据集中。另一方面，PAC 隐私可以看看对手是否可以提取一个轮廓（一种近似值），某人可以将其识别为特定个人的脸部。&lt;/p>; &lt;p>;一旦确定了 PAC 隐私的定义，研究人员就创建了一种算法，可以自动告诉用户要向模型添加多少噪声，以防止对手自信地重建敏感数据的近似值。肖说，即使对手拥有无限的计算能力，该算法也能保证隐私。&lt;/p>; &lt;p>;为了找到最佳的噪声量，PAC 隐私算法依赖于原始数据中的不确定性或熵，从以下角度来看&lt;/p>; &lt;p>;这种自动技术从数据分布或大型数据池中随机抽取样本，并在二次采样数据上运行用户的机器学习训练算法，以生成输出学习模型。它在不同的子采样上多次执行此操作，并比较所有输出的方差。这个方差决定了必须添加多少噪声——方差越小意味着需要的噪声越少。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;算法优势&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;与其他隐私方法不同，PAC隐私算法不需要了解模型的内部工作原理或训练过程。&lt;/p>; &lt;p>;在实施 PAC 隐私时，用户可以在一开始就指定他们所需的置信级别。例如，也许用户希望保证对手对他们已成功将敏感数据重建到其实际值的 5% 以内的信心不会超过 1%。 PAC 隐私算法会自动告诉用户在公开共享输出模型之前需要添加到输出模型中的最佳噪声量，以实现这些目标。&lt;/p>; &lt;p>;“噪声是最佳的，在感觉如果您添加的数量少于我们告诉您的数量，那么所有的赌注都可能会失败。但向神经网络参数添加噪声的影响很复杂，我们不保证模型因添加噪声而可能出现的效用下降。”Xiao 说。&lt;/p>; &lt;p>;这指出了 PAC 的一个局限性隐私——该技术不会告诉用户一旦添加噪声，模型的准确性将会损失多少。 PAC 隐私还涉及在许多数据子采样上反复训练机器学习模型，因此计算成本可能很高。 &lt;/p>; &lt;p>;为了提高 PAC 隐私性，一种方法是修改用户的机器学习训练过程，使其更加稳定，这意味着当对输入数据进行二次采样时，它产生的输出模型不会发生太大变化来自数据池。这种稳定性会在子样本输出之间产生更小的方差，因此 PAC 隐私算法不仅需要运行更少的次数来识别最佳噪声量，而且还需要添加更少的噪声。&lt;/p>; &lt;p >;Devadas 补充道，更稳定模型的另一个好处是它们通常具有更少的泛化误差，这意味着它们可以对以前未见过的数据做出更准确的预测，这是机器学习和隐私之间的双赢局面。&lt;/p>; &lt;p>; “在接下来的几年里，我们希望更深入地研究稳定性和隐私之间的关系，以及隐私和泛化错误之间的关系。我们正在敲一扇门，但目前还不清楚门通向哪里，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“在模型中混淆个人数据的使用对于保护他们的隐私至关重要。然而，这样做可能会以牺牲数据和模型的实用性为代价，”第一资本的高级机器学习工程师杰里米·古德西特（Jeremy Goodsitt）说道，他没有参与这项研究。 “PAC 提供了一种经验性的黑盒解决方案，与当前实践相比，它可以减少额外的噪音，同时保持同等的隐私保证。此外，其实证方法将其范围扩大到更多数据消耗应用程序。”&lt;/p>; &lt;p>;这项研究部分由 DSTA Singapore、Cisco Systems、Capital One 和 MathWorks Fellowship 资助。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202307/MIT-pac-privacy-01-press.jpg?itok=-tV7OJc0" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院的研究人员创建了一种新的数据隐私指标，即“可能近似正确（PAC）隐私”，并基于该指标构建了一种算法，该算法可以自动确定需要添加到机器学习模型中以保护敏感数据的最小随机性，比如来自对手的敏感肺部扫描图像。</media:description><media:credit>图片：Jose-Luis Olivares/MIT，数据来自 iStock</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/privacy">隐私</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/cyber-security">网络安全</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item></channel></rss>