<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language>恩</language><lastbuilddate>2023 年 6 月 5 日星期一 07:00:00 +0000</lastbuilddate><item><title>在没有标签的情况下扩展视听学习</title><link/>https://news.mit.edu/2023/scaling-audio-visual-learning-without-labels-0605<description>一种新的多模式技术融合了主要的自我监督学习方法，以更类似于人类的方式学习。</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 16:55:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/scaling-audio-visual-learning-without-labels-0605</guid><dc:creator>劳伦·欣克尔 | MIT-IBM 沃森人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;麻省理工学院、麻省理工学院-IBM 沃森人工智能实验室、IBM 研究院和其他地方的研究人员开发了一种新技术，用于分析未标记的音频和视觉数据，可以提高语音识别和对象等应用中使用的机器学习模型的性能检测。这项工作首次结合了两种自监督学习架构、对比学习和屏蔽数据建模，以努力在不需要注释的情况下扩展单模态和多模态数据中的事件分类等机器学习任务，从而复制&lt;/p>; &lt;p>;“人类知识的很大一部分是通过自我监督的方式学习的，因为我们并不总能得到监督信号，我们希望使机器学习成为可能麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL) 的博士后 Yuan Gong 说。&lt;/p>; &lt;p>;初始模型的基础，因为它可以学习大量未标记的数据。然后，如果您愿意，您可以使用经典的监督学习或强化学习将模型微调到特定的东西，”麻省理工学院高级研究科学家兼麻省理工学院-IBM 沃森人工智能实验室成员 Jim Glass 说。&lt;/p>; &lt;p>;这项技术称为对比视听掩蔽自动编码器 (CAV-MAE)，是一种神经网络，可以通过对大型数据集进行训练，学习从声学和视觉数据中提取有意义的潜在表示并将其映射到高维空间音频和视频 10 秒剪辑的 YouTube 数据集。研究人员表示，该技术比以前的方法更有效，因为它以一种其他方法没有的方式明确地模拟音频和视觉数据之间的关系。&lt;/p>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https: //openreview.net/pdf?id=QPtMRyk5rb&quot; target=&quot;_blank&quot;>;这项研究&lt;/a>;是麻省理工学院的研究生 Andrew Rouditchenko 和 Alexander H. Liu，德克萨斯大学奥斯汀分校的 David Harwath PhD &#39;18， MIT-IBM Watson AI 实验室成员 Leonid Karlinsky 和 ​​Hilde Kuehne。 Kuehne 还隶属于法兰克福歌德大学。该方法最近在国际学习表示会议上提出。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;联合协调方法&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;CAV-MAE 通过“通过预测学习”工作龚说：“通过比较学习”。屏蔽数据建模或预测方法将视频及其协调的音频波形一起拍摄，将音频转换为频谱图，并屏蔽两者的 75%。未屏蔽的数据被标记化，然后在进入联合编码器/解码器之前被送入单独的音频和视觉编码器，在那里模型被要求恢复丢失的数据。然后使用生成的重建预测与原始视听组合之间的差异（重建损失）来训练模型以获得更好的性能。这方面的一个例子是覆盖钢琴视频的一部分和钢琴音乐谱图的一部分，然后要求模型尝试确定屏蔽的输入。不幸的是，这种方法可能无法捕获视频和音频对之间的关​​联，而对比学习利用了这一点，但可能会丢弃一些模态独特的信息，例如视频中的背景。&lt;/p>; &lt;p>;对比学习旨在映射彼此相似的表示。例如，该模型将尝试将不同鹦鹉的不同视频和音频数据放置得彼此靠近，并远离吉他演奏的视频和音频对。以与掩码自动编码类似的方式，视听对被传递到单独的模态编码器中；然而，在模型执行池化和对比损失之前，音频和视觉组件分别保存在联合编码器中。通过这种方式，对比学习试图识别每个音频或视频中彼此最相关的部分。例如，如果一段视频显示某人在说话，而相应的音频片段包含语音，自动编码器将学习将说话者的嘴部动作与所说的话联系起来。然后它将调整模型的参数，使这些输入彼此接近。最终，CAV-MAE 方法将这两种技术与多个前向数据流结合在一起，第一步是掩码、模态特定编码器和层归一化，因此表示强度相似。&lt;/p>; &lt;p>;“我们 [then]我想将所提出的 CAV-MAE 与仅使用掩码自动编码器训练的模型和仅使用对比学习训练的模型进行比较，因为我们想证明通过结合掩码自动编码器和对比学习，我们可以获得一些性能提升，”Gong 说，“结果支持我们的假设，即有明显的改进。”&lt;/p>; &lt;p>;研究人员测试了 CAV-MAE - 以及他们的方法，没有对比损失或掩蔽的自动编码器 - 与其他最先进的使用标准 AudioSet（20K 和 2M）和 VGGSound 数据集的视听检索和视听事件分类任务的方法——标记的、逼真的短片，其中可能包含多种声音。视听检索意味着模型看到查询对的音频或视觉组件并搜索丢失的组件；事件分类包括识别数据中的动作或声音，例如唱歌的人或驾驶的汽车。&lt;/p>; &lt;p>;总的来说，他们发现对比学习和屏蔽数据建模是互补的方法。 CAV-MAE 能够在事件分类性能与具有可比较计算的模型方面比以前的技术（具有完全自我监督的预训练）高出约 2%，更令人印象深刻的是，与具有行业级计算资源的模型保持同步或优于模型。该团队的模型与仅使用对比损失训练的模型排名相似。令人惊讶的是，该团队表示，将多模态数据纳入 CAV-MAE 预训练极大地提高了通过监督学习（使用一些标记数据）对单模态表示的微调以及纯音频事件分类任务的性能.这表明，与人类一样，多模式信息提供了额外的“软标签”提升，即使对于仅音频或视觉的任务也是如此；例如，它可以帮助模型了解它是在寻找电吉他还是原声吉他——一种更丰富的监督信号。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为人们喜欢这种模型的优雅，因为它可以将不同音频和视频中的信息结合起来溪流。它具有对比损失和重建损失，并且与使用类似数据评估过的模型相比，它显然在一系列这些任务中表现非常出色，”Glass 说。&lt;/p>; &lt;p>;在此基础上，“一个特别的是，我们的模型可以同时进行分类和检索，这并不常见，”Gong 补充道。 “在这项工作之前，这些方法是分开使用的，但在这项工作之后，&amp;nbsp;我看到大多数视听学习框架都将收缩损失和掩码自动编码器一起使用，隐式或显式。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;将自我监督的视听学习带入我们的世界&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;研究人员将他们对对比视听屏蔽自动编码器 (CAV-MAE) 的贡献视为一个重要的里程碑和一步面向越来越多地从单一模式转向多模式并且需要或利用视听融合的应用程序。他们假设有一天它可以用于体育、教育、娱乐、机动车辆和公共安全等领域的动作识别。有一天，它也可能扩展到其他方式。目前，“这仅适用于视听数据可能是一个限制，但我们的目标是多模态学习，这是机器学习的趋势，”龚说。 “作为人类，我们有多种方式——我们有嗅觉、触觉——还有更多只是视听的东西。因此，当我们尝试构建 AI 时，我们会尝试以某种方式模仿人类，不一定是从生物学角度，并且这种方法可以 [潜在] 推广到其他未探索的模式。”&lt;/p>; &lt;p>;作为机器学习模型继续在我们的生活中发挥越来越重要的作用，像这样的技术将变得越来越有价值。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究得到了麻省理工学院-IBM 沃森人工智能实验室的支持。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202305/machine-learning-technique.jpg?itok=ga8BiHAh" width="390"><media:description type="plain">一种新的机器学习技术允许更有效的多模式学习。</media:description><media:credit>图片：Lauren Hinkel/麻省理工学院-IBM 沃森人工智能实验室，来自 Bing Create</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学 (eecs) </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab"> MIT-IBM 沃森人工智能实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工苏世民计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category></item><item><title>计算模型模仿人类预测情绪的能力</title><link/>https://news.mit.edu/2023/computational-model-mimics-ability-predict-emotions-0605<description>通过深入了解人们如何凭直觉感知他人的情绪，研究人员设计了一个模型来模拟人类社会智能的这一方面。</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 03:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/computational-model-mimics-ability-predict-emotions-0605</guid><dc:creator>安妮·特拉夫顿 |麻省理工学院新闻办公室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;与他人互动时，您可能会花费部分时间尝试预测他们对您所说或所做的事情的感受。这项任务需要一种称为心理理论的认知技能，它可以帮助我们推断其他人的信念、愿望、意图和情绪。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的神经科学家现在设计了一个计算模型可以预测其他人的情绪——包括快乐、感激、困惑、遗憾和尴尬——接近人类观察者的社交智能。该模型旨在根据囚徒困境预测人们的情绪，囚徒困境是一种经典的博弈论场景，在这种场景中，两个人必须决定是与他们的伙伴合作还是背叛他们。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为了建立这个模型，研究人员结合了几个假设会影响人们情绪反应的因素，包括那个人的欲望、他们在特定情况下的期望，以及是否有人在看他们的行为。&lt;/p >; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;“这些是非常常见的基本直觉，我们所说的是，我们可以采用非常基本的语法并制作一个模型，该模型将学习根据这些特征预测情绪，”Rebecca 说Saxe，John W. Jarve 脑与认知科学教授，麻省理工学院麦戈文脑研究所成员，也是该研究的资深作者。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;Sean Dae Houlihan 博士&#39;22 是达特茅斯学院 Neukom 计算科学研究所的博士后，是&lt;a href=&quot;https://royalsocietypublishing.org/doi/10.1098/rsta.2022.0047&quot; target=&quot;_blank&quot;>;论文的主要作者&lt;/a>;，今天出现在 &lt;em>;Philosophical Transactions A&lt;/em>; 中。其他作者包括 Max Kleiman-Weiner PhD &#39;18，麻省理工学院和哈佛大学的博士后； Luke Hewitt PhD &#39;22，斯坦福大学访问学者； Joshua Tenenbaum，麻省理工学院计算认知科学教授，大脑、思想和机器中心以及麻省理工学院计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 的成员。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p >;&lt;strong>;预测情绪&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然大量研究已经投入到训练计算机模型以根据面部表情推断某人的情绪状态，但这并不是萨克斯说，这是人类情商最重要的方面。更重要的是能够在事件发生之前预测某人对事件的情绪反应。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;“了解他人的情绪最重要的是预测其他人的情绪人们会在事情发生之前感受到，”她说。 “如果我们所有的情商都是被动的，那将是一场灾难。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;为了尝试模拟人类观察者如何做出这些预测，研究人员使用了来自英国人的情景名为“金球”的游戏节目。在节目中，参赛者将与 100,000 美元的赌注配对。在与他们的搭档谈判后，每个参赛者秘密地决定是平分池还是试图偷池。如果双方都决定分手，他们每人将获得 50,000 美元。如果一个分裂和一个偷窃，偷窃者将获得整个彩池。如果双方都试图偷窃，那么没有人会得到任何东西。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;根据结果，参赛者可能会体验到一系列的情绪——如果双方都分裂了，则感到高兴和宽慰，如果双方都分裂了，则感到惊讶和愤怒。一个人的对手偷走了彩池，如果成功偷走，可能会感到内疚和兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;为了创建一个可以预测这些情绪的计算模型，研究人员设计了三个独立的模块。第一个模块经过训练，通过一个称为逆向规划的过程，根据一个人的行为推断他们的偏好和信念。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个想法，如果你只看到一个Saxe 说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;使用这种方法，第一个模块可以预测参赛者的行为。基于他们在游戏中的行为的动机。例如，如果某人决定平分以试图分享底池，则可以推断他们也期望其他人平分。如果有人决定偷窃，他们可能预料到对方会偷窃，不想被骗。或者，他们可能已经预料到对方会分裂并决定试图占他们的便宜。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;该模型还可以集成有关特定玩家的知识，例如参赛者的职业, 以帮助它推断玩家最可能的动机。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;第二个模块将游戏的结果与每个玩家想要和预期发生的结果进行比较。然后，第三个模块根据结果和已知的参赛者期望来预测参赛者的情绪。第三个模块经过训练，可以根据人类观察者对参赛者在特定结果后的感受的预测来预测情绪。作者强调，这是一种人类社会智能模型，旨在模仿观察者如何因果推理彼此的情绪，而不是人们实际感受的模型。&lt;/p>; &lt;p>;“从数据中，该模型了解到例如，在这种情况下感到很多快乐意味着得到你想要的，公平地做到这一点，并且不利用优势，”Saxe 说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;核心直觉&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;三个模块启动并运行后，研究人员将它们用于游戏节目的新数据集，以确定模型如何情绪预测与人类观察者的预测相比较。该模型在该任务上的表现比以前的任何情绪预测模型都要好得多。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;该模型的成功源于它结合了人脑在预测某人如何表现时也会使用的关键因素else 会对给定的情况做出反应，Saxe 说。这些包括计算一个人将如何根据他们的愿望和期望对情况进行评估和情绪反应，这不仅与物质收益有关，还与他人如何看待他们有关。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;“我们的模型具有这些核心直觉，即情绪背后的心理状态是关于您想要什么、您期望什么、发生了什么以及看到了什么。人们想要的不仅仅是东西。他们不只是想要钱；他们想要公平，但也不想成为傻瓜，不想被欺骗，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;“研究人员帮助人们更深入地了解情绪如何影响决定我们的行动；然后，通过翻转他们的模型，他们解释了我们如何利用人们的行为来推断他们潜在的情绪。这一领域的工作帮助我们不仅将情绪视为‘感受’，而且将其视为在人类社会行为中发挥着关键而微妙的作用，”英国华威大学行为科学教授 Nick Chater 说，他并未参与该研究。 &lt;/p>; &lt;p>;在未来的工作中，研究人员希望调整模型，使其能够根据本研究中使用的比赛节目场景以外的情况进行更一般的预测。他们还致力于创建模型，可以仅根据比赛结果公布后参赛者脸上的表情来预测比赛中发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究由麦戈文研究所资助； Paul E. 和 Lilah Newton 脑科学奖；大脑、思想和机器中心；麻省理工学院-IBM 沃森人工智能实验室；和多学科大学研究计划。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202306/MIT_predicting-emotions-01-PRESS.jpg?itok=YkMJ0Ieh" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院教授丽贝卡·萨克斯 (Rebecca Saxe) 表示，虽然大量研究已经投入到训练计算机模型以根据面部表情推断某人的情绪状态，但这并不是人类情商最重要的方面。更重要的是能够在事件发生之前预测某人对事件的情绪反应。</media:description><media:credit>图片：麻省理工学院的 Christine Daniloff</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/behavior">行为</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/brain-cognitive">大脑和认知科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/social-sciences">社会科学</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mcgovern-institute-0">麦戈文研究所</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/center-brains-minds-and-machines">大脑与机器中心</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-ibm-watson-ai-lab">MIT-IBM 沃森人工智能实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-science">科学学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工苏世民计算学院</category></item></channel></rss>