<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 8 月 24 日星期四 00:00:00 -0400</lastbuilddate><item><title>人工智能帮助机器人用全身操纵物体</title><link/>https://news.mit.edu/2023/ai-technique-robots-manipulate-objects-whole-bodies-0824<description>借助一项新技术，机器人不仅可以使用指尖来有效地推理移动物体。</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/ai-technique-robots-manipulate-objects-whole-bodies-0824</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;想象一下，您想要搬运一个又大又重的箱子爬楼梯。你可以张开手指，用双手提起那个盒子，然后将它放在前臂上，靠在胸部上保持平衡，用你的整个身体来操纵盒子。&lt;/p>; &lt;p>;人类通常是擅长全身操纵，但机器人很难完成此类任务。对于机器人来说，盒子可能接触携带者手指、手臂和躯干上任何一点的每个点都代表一个它必须推理的接触事件。由于有数十亿个潜在的接触事件，这项任务的规划很快就变得棘手。&lt;/p>; &lt;p>;现在，麻省理工学院的研究人员找到了一种简化这一过程的方法，称为富含接触的操纵规划。他们使用一种称为平滑的人工智能技术，该技术将许多接触事件总结为较少数量的决策，即使是简单的算法也能快速识别机器人的有效操纵计划。&lt;/p>; &lt;p>;虽然仍处于早期阶段，这种方法可能使工厂能够使用更小的移动机器人，可以用整个手臂或身体操纵物体，而不是只能用指尖抓取的大型机器人手臂。这可能有助于减少能源消耗并降低成本。此外，这项技术对于前往火星或其他太阳系天体执行探索任务的机器人也很有用，因为它们只需使用机载计算机即可快速适应环境。&lt;/ p>; &lt;p>;“与其将其视为黑匣子系统，如果我们可以使用模型来利用此类机器人系统的结构，那么就有机会加速尝试做出这些决策的整个过程，并得出结论：电气工程和计算机科学 (EECS) 研究生、&lt;a href=&quot;http://groups.csail.mit.edu/robotics- center/public_papers/Pang22.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;关于该技术的论文&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;与 Suh 一起撰写该论文的还有共同第一作者 Tai Pang 博士 &#39;23，他是波士顿的机器人专家动力学人工智能研究所；杨路杰，EECS研究生；资深作者 Russ Tedrake，丰田 EECS、航空航天和机械工程教授，也是计算机科学和人工智能实验室 (CSAIL) 的成员。这项研究本周发表在&lt;em>;IEEE Transactions on Robotics 上。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;了解学习&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;强化学习是一种机器学习技术智能体就像机器人一样，通过反复试验来学习完成任务，并在接近目标时获得奖励。研究人员表示，这种类型的学习采用黑盒方法，因为系统必须通过反复试验来了解世界的一切。&lt;/p>; &lt;p>;它已被有效地用于接触丰富的操作规划，机器人试图在其中学习以指定方式移动物体的最佳方式。&lt;/p>; &lt;p>;但是，由于机器人在确定如何使用其手指、手、手臂和身体时必须推理出数十亿个潜在接触点要与对象交互，这种试错方法需要大量计算。&lt;/p>; &lt;p>;“强化学习可能需要经过数百万年的模拟时间才能真正能够学习策略， Suh 补充道。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，如果研究人员利用他们对系统的了解以及他们希望机器人完成的任务专门设计一个基于物理的模型，那么该模型就会包含关于这个世界的结构，从而使&lt;/p>; &lt;p>;然而，当涉及到接触丰富的操作规划时，基于物理的方法并不像强化学习那么有效 - Suh 和 Pang 想知道为什么。&lt;/p>; &lt;p>;他们进行了一项研究详细分析发现，一种称为平滑的技术使强化学习能够表现得如此出色。&lt;/p>; &lt;p>;机器人在确定如何操纵对象时可能做出的许多决策在宏伟的计划中并不重要。例如，一根手指的每一次微小的调整，无论是否导致与物体接触，都没有多大关系。平滑会平均掉许多不重要的中间决策，留下一些重要的决策。&lt;/p>; &lt;p>;强化学习通过尝试许多接触点然后计算结果的加权平均值来隐式执行平滑。根据这一见解，麻省理工学院的研究人员设计了一个简单的模型，该模型执行类似类型的平滑，使其能够专注于核心机器人与物体的交互并预测长期行为。他们表明，这种方法在生成复杂计划方面与强化学习一样有效。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你对你的问题了解更多一点，你就可以设计出更有效的算法，”Pang 说。&lt;/p>; >; &lt;p>;&lt;strong>;获胜组合&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;尽管平滑极大地简化了决策，但搜索剩余的决策仍然是一个困难的问题。因此，研究人员将他们的模型与一种算法相结合，该算法可以快速有效地搜索机器人可能做出的所有可能的决策。&lt;/p>; &lt;p>;通过这种组合，标准笔记本电脑上的计算时间减少到大约一分钟.&lt;/p>; &lt;p>;他们首先在模拟中测试了他们的方法，其中机器人手被赋予诸如将笔移动到所需配置、打开门或拿起盘子等任务。在每种情况下，他们基于模型的方法都取得了与强化学习相同的性能，但所需时间却只是强化学习的一小部分。当他们在真实的机械臂上测试硬件模型时，他们看到了类似的结果。&lt;/p>; &lt;p>;“实现全身操纵的相同想法也适用于用灵巧的类人手进行规划。此前，大多数研究人员表示，强化学习是唯一能够适应灵巧双手的方法，但特里和陶表明，通过采用强化学习的（随机）平滑这一关键思想，他们也可以使更传统的规划方法发挥得非常好。 ”，Tedrake 说。&lt;/p>; &lt;p>;然而，他们开发的模型依赖于对现实世界的更简单的近似，因此它无法处理非常动态的运动，例如物体下落。例如，虽然对于较慢的操作任务有效，但他们的方法无法创建一个计划，使机器人能够将罐头扔进垃圾桶。未来，研究人员计划增强他们的技术，以便能够解决这些高度动态的运动。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你仔细研究你的模型并真正理解你要解决的问题，肯定会有一些收获你可以实现。 Suh 说：“做超出黑匣子的事情是有好处的。”&lt;/p>; &lt;p>;这项工作部分由亚马逊、麻省理工学院林肯实验室、国家科学基金会和 Ocado Group 资助。&lt; /p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202308/MIT-Manipulation-Planning-01-press.jpg?itok=A2iAdRbA" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院的研究人员开发了一种人工智能技术，使机器人能够制定复杂的计划，使用整个手（而不仅仅是指尖）来操纵物体。该模型可以使用标准笔记本电脑在大约一分钟内生成有效的计划。在这里，机器人尝试将铲斗旋转 180 度。</media:description><media:credit>图片：由研究人员提供</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robots">机器人</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robotics">机器人技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mechanical-engineering">机械工业</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/aeronautics">航空航天工程</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/lincoln-laboratory-0">林肯实验室</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/nsf">美国国家科学基金会 (NSF)</category></item><item><title>麻省理工学院的工程师使用剪纸制造超强、轻质的结构</title><link/>https://news.mit.edu/2023/using-kirigami-ultrastrong-lightweight-structs-0822<description>坚固的金属网格采用日本剪纸技术制成，比软木更轻，并且具有可定制的机械性能。</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/using-kirigami-ultrastrong-lightweight-structs-0822</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;多孔固体是由许多堆积在一起的细胞组成的材料，例如蜂窝。这些细胞的形状在很大程度上决定了材料的机械性能，包括其刚度或强度。例如，骨骼中充满了天然材料，使其重量轻，但坚硬而坚固。&lt;/p>; &lt;p>;受到自然界中发现的骨骼和其他细胞固体的启发，人类使用相同的概念来开发建筑结构材料。通过改变构成这些材料的晶胞的几何形状，研究人员可以定制材料的机械、热或声学特性。建筑材料有多种应用，从减震包装泡沫到热调节散热器。&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员利用剪纸（一种古老的日本折叠和剪纸艺术）制造了一种高被称为板晶格的高性能建筑材料，其规模比科学家之前通过增材制造所能实现的规模要大得多。这项技术使他们能够用金属或其他具有定制形状和专门定制的机械性能的材料来创建这些结构。&lt;/p>; &lt;p>;“这种材料就像软木塞。它比软木更轻，但具有高强度和高刚度，”麻省理工学院比特和原子中心 (CBA) 的领导者、《&lt;a href=&quot;http://cba.mit&quot; 的资深作者 Neil Gershenfeld 教授说道。 .edu/docs/papers/0821.ASME-Kirigami.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;>;关于这种方法的新论文&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员开发了一种模块化构建过程，其中许多较小的组件被成型、折叠并组装成 3D 形状。使用这种方法，他们制造了超轻和超强的结构和机器人，在指定的负载下，它们可以变形并保持其形状。&lt;/p>; &lt;p>;因为这些结构重量轻，但坚固、坚硬，并且相对容易批量生产在更大的尺度上，它们在建筑、飞机、汽车或航空航天部件中特别有用。&lt;/p>; &lt;p>;与 Gershenfeld 一起撰写这篇论文的还有 CBA 研究助理 Alfonso Parra Rubio 和 Klara。 Mundilova，麻省理工学院电气工程和计算机科学研究生；和 CBA 研究生 David Preiss 一起；以及麻省理工学院计算机科学教授 Erik D. Demaine。该研究将在 ASME 的&lt;a href=&quot;https://event.asme.org/IDETC-CIE&quot; target=&quot;_blank&quot;>;工程计算机和信息会议&lt;/a>;上展示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;通过折叠制造&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;建筑材料（例如格子）通常用作一种称为三明治结构的复合材料的核心。要设想三明治结构，请考虑飞机机翼，其中一系列相交的对角梁形成夹在顶部面板和底部面板之间的网格核心。这种桁架网格具有高刚度和强度，但重量非常轻。&lt;/p>; &lt;p>;板网格是由板而不是梁的三维交叉点制成的蜂窝结构。这些高性能结构比桁架晶格更坚固、更坚硬，但其复杂的形状使得使用 3D 打印等常用技术制造它们具有挑战性，特别是对于大规模工程应用。&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员克服了这些问题使用剪纸面临制造挑战，剪纸是一种通过折叠和切割纸张来制作 3D 形状的技术，其历史可以追溯到 7 世纪的日本艺术家。&lt;/p>; &lt;p>;剪纸已被用来从部分折叠的锯齿形折痕中生产板格。但要制作夹层结构，必须将平板连接到该波纹芯的顶部和底部，并固定在锯齿形折痕形成的狭窄点上。这通常需要强力粘合剂或焊接技术，从而导致组装速度缓慢、成本高昂且难以扩展。&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员修改了一种常见的折纸折痕图案，称为 Miura-ori 图案，因此尖点波纹结构的部分转变为小面。与钻石上的刻面一样，这些刻面提供了平坦的表面，可以使用螺栓或铆钉更轻松地将板固定在其上。&lt;/p>; &lt;p>;“板格子在强度和刚度方面优于梁格子，同时保持相同的重量和重量。内部结构，”Parra Rubio 说道。 “通过使用双光子光刻的纳米级生产已经证明达到了理论刚度和强度的 HS 上限。板格结构的建造非常困难，以至于很少有宏观尺度的研究。我们认为折叠是一种更容易利用这种由金属制成的板结构的途径。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;可定制的属性&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;此外，研究人员设计的方式、折叠和切割图案使他们能够调整某些机械性能，例如刚度、强度和弯曲模量（材料抵抗弯曲的倾向）。他们将这些信息以及 3D 形状编码到折痕图中，用于创建这些剪纸波纹。&lt;/p>; &lt;p>;例如，根据折叠的设计方式，可以将某些单元的形状设计为它们在压缩时保持其形状，而另一些则可以修改以使其弯曲。通过这种方式，研究人员可以精确控制结构的不同区域在压缩时如何变形。&lt;/p>; &lt;p>;由于结构的灵活性可以控制，这些波纹可以用于机器人或其他带有部件的动态应用中移动、扭曲和弯曲。&lt;/p>; &lt;p>;为了制造机器人等更大的结构，研究人员引入了模块化组装过程。他们批量生产更小的折痕图案，并将其组装成超轻、超强的 3D 结构。较小的结构具有较少的折痕，从而简化了制造过程。&lt;/p>; &lt;p>;使用经过调整的 Miura-ori 图案，研究人员创建了一种折痕图案，该图案将产生所需的形状和结构特性。然后，他们利用独特的机器（Zund 切割台）对平坦的金属面板进行刻划，然后将其折叠成 3D 形状。&lt;/p>; &lt;p>;“为了制造汽车和飞机等产品，需要在工具上投入巨额投资。这种制造过程不需要任何工具，就像 3D 打印一样。但与 3D 打印不同的是，我们的工艺可以为材料性能设定极限。”Gershenfeld 说道。&lt;/p>; &lt;p>;利用他们的方法，他们生产出抗压强度超过 62 牛顿的铝结构，但重量仅为每平方米90公斤。 （软木每平方米重约 100 公斤。）它们的结构非常坚固，可以承受普通铝波纹板三倍的力。&lt;/p>; &lt;p>;这种多功能技术可用于许多材料，例如钢和复合材料，使其非常适合生产飞机、汽车或航天器的轻质减震部件。&lt;/p>; &lt;p>;然而，研究人员发现他们的方法可能很难建模。因此，未来他们计划为这些剪纸板网格结构开发用户友好的 CAD 设计工具。此外，他们希望探索方法来降低模拟设计的计算成本，从而产生所需的特性。&lt;/p>; &lt;p>;“Kirigami 波纹在建筑施工方面具有令人兴奋的潜力，”SM 的 James Coleman MArch &#39;14 说道&#39;14，制造和安装设计公司 SumPoint 的联合创始人，以及 Zahner 负责创新和研发的前副总裁，他没有参与这项工作。 “根据我制作复杂建筑项目的经验，目前建造大型弯曲和双弯曲元件的方法是材料密集型和浪费的，因此对于大多数项目来说被认为是不切实际的。虽然作者的技术为航空航天和汽车行业提供了新颖的解决方案，但我相信他们的基于细胞的方法也可以显着影响建筑环境。制造具有特定属性的各种板状晶格几何形状的能力可以用更少的材料实现更高性能和更具表现力的建筑。再见重型钢和混凝土结构，你好轻质格子！”&lt;/p>; &lt;p>;Parra Rubio、Mundilova 和其他麻省理工学院的研究生也使用这种技术用铝复合材料创作了三件大型折叠艺术品，它们是 &lt;a href= “https://www.rnkol.art/about/” target=&quot;_blank&quot;>;在麻省理工学院媒体实验室展出&lt;/a>;。尽管每件艺术品都有几米长，但这些结构只花了几个小时就完成了。&lt;/p>; &lt;p>;“归根结底，这件艺术作品之所以成为可能，是因为数学和工程的贡献我们正在我们的论文中展示。但我们不想忽视我们作品的美学力量。”Parra Rubio 说。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作的部分资金由比特和原子研究联盟中心（AAUW 国际奖学金）资助，和 GWI 费韦伯补助金。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202308/MIT-Kirigami-Corrugations-01-press.jpg?itok=3vxpUZpo" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院的研究人员利用剪纸（日本剪纸和折叠艺术）来开发超强、轻质的材料，这些材料具有可调节的机械性能，如刚度和柔韧性。这些材料可用于飞机、汽车或航天器。</media:description><media:credit>图片：由研究人员提供</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/materialsscienceandengineering">材料科学与工程</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/robotics">机器人技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/arts">艺术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/center-bits-and-atoms">比特和原子中心</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item></channel></rss>