<rss version="2.0" xml:base="https://news.mit.edu" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>麻省理工学院新闻 - 计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</title><link/> https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml <atom:link href="https://news.mit.edu/topic/mitcomputers-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description>麻省理工学院新闻提要：计算机科学与人工智能实验室 (CSAIL)</description><language> zh</language><lastbuilddate> 2023 年 7 月 14 日星期五 00:00:00 -0400</lastbuilddate><item><title>看待数据隐私的新方法</title><link/>https://news.mit.edu/2023/new-way-look-data-privacy-0714<description>研究人员创建了一种隐私技术，可以保护敏感数据，同时保持机器学习模型的性能。</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/new-way-look-data-privacy-0714</guid><dc:creator>亚当·泽威 |麻省理工学院新闻办公室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;想象一下，一组科学家开发了一种机器学习模型，可以根据肺部扫描图像预测患者是否患有癌症。他们希望与世界各地的医院分享这个模型，以便临床医生可以开始使用它进行诊断。&lt;/p>; &lt;p>;但是有一个问题。为了教他们的模型如何预测癌症，他们向模型展示了数百万张真实的肺部扫描图像，这个过程称为训练。这些敏感数据现在被编码到模型的内部工作中，可能会被恶意代理提取。科学家们可以通过在模型中添加噪声或更通用的随机性来防止这种情况发生，从而使对手更难猜测原始数据。然而，扰动会降低模型的准确性，因此添加的噪声越少越好。&lt;u>; &lt;/u>;&lt;/p>; &lt;p>;麻省理工学院的研究人员开发了一种技术，使用户能够添加最少量的噪声研究人员创建了一个新的隐私指标，他们称之为“可能近似正确（PAC）隐私”，并基于该指标构建了一个框架，可以自动确定需要添加的最小噪声量。此外，该框架不需要了解模型的内部工作原理或其训练过程，这使得它更容易用于不同类型的模型和应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;在几个案例中，研究人员表明与其他方法相比，PAC 隐私保护敏感数据免受攻击所需的噪音量要少得多。这可以帮助工程师创建可证明隐藏训练数据的机器学习模型，同时保持现实环境中的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;“PAC Privacy 以有意义的方式利用敏感数据的不确定性或熵，&amp;nbsp;在许多情况下，这使我们能够减少一个数量级的噪声。这个框架让我们能够了解任意数据处理的特点，并自动将其私有化，无需人为修改。虽然我们还处于早期阶段并且正在做一些简单的示例，但我们对这项技术的前景感到兴奋。”Edwin Sibley Webster 电气工程教授、PAC 隐私新论文的合著者 Srini Devadas 说道。&lt; /p>; &lt;p>;Devadas 与主要作者、电气工程和计算机科学研究生肖汉申共同撰写了这篇论文。该研究将在国际密码学会议（Crypto 2023）上公布。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;定义隐私&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;数据隐私的一个基本问题是：有多少敏感数据对手能否从添加了噪声的机器学习模型中恢复过来？&lt;/p>; &lt;p>;差分隐私是一种流行的隐私定义，它表示，如果观察发布模型的对手无法推断出任意个人的数据是否存在，那么就实现了隐私用于训练处理。但要有效地阻止对手区分数据使用情况，通常需要大量噪声来掩盖它。这种噪音会降低模型的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;PAC Privacy 对这个问题的看法有些不同。它描述了对手在添加噪声后重建随机采样或生成的敏感数据的任何部分的难度，而不是仅仅关注可区分性问题。&lt;/p>; &lt;p>;例如，如果敏感数据是人脸图像，差分隐私将重点关注对手是否可以判断某人的脸是否在数据集中。另一方面，PAC 隐私可以看看对手是否可以提取一个轮廓（一种近似值），某人可以将其识别为特定个人的脸部。&lt;/p>; &lt;p>;一旦确定了 PAC 隐私的定义，研究人员就创建了一种算法，可以自动告诉用户要向模型添加多少噪声，以防止对手自信地重建敏感数据的近似值。肖说，即使对手拥有无限的计算能力，该算法也能保证隐私。&lt;/p>; &lt;p>;为了找到最佳的噪声量，PAC 隐私算法依赖于原始数据中的不确定性或熵，从以下角度来看&lt;/p>; &lt;p>;这种自动技术从数据分布或大型数据池中随机抽取样本，并在二次采样数据上运行用户的机器学习训练算法，以生成输出学习模型。它在不同的子采样上多次执行此操作，并比较所有输出的方差。这个方差决定了必须添加多少噪声——方差越小意味着需要的噪声越少。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;算法优势&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;与其他隐私方法不同，PAC隐私算法不需要了解模型的内部工作原理或训练过程。&lt;/p>; &lt;p>;在实施 PAC 隐私时，用户可以在一开始就指定他们所需的置信级别。例如，也许用户希望保证对手对他们已成功将敏感数据重建到其实际值的 5% 以内的信心不会超过 1%。 PAC 隐私算法会自动告诉用户在公开共享输出模型之前需要添加到输出模型中的最佳噪声量，以实现这些目标。&lt;/p>; &lt;p>;“噪声是最佳的，在感觉如果您添加的数量少于我们告诉您的数量，那么所有的赌注都可能会失败。但向神经网络参数添加噪声的影响很复杂，我们不保证模型因添加噪声而可能出现的效用下降。”Xiao 说。&lt;/p>; &lt;p>;这指出了 PAC 的一个局限性隐私——该技术不会告诉用户一旦添加噪声，模型的准确性将会损失多少。 PAC 隐私还涉及在许多数据子采样上反复训练机器学习模型，因此计算成本可能很高。 &lt;/p>; &lt;p>;为了提高 PAC 隐私性，一种方法是修改用户的机器学习训练过程，使其更加稳定，这意味着当对输入数据进行二次采样时，它产生的输出模型不会发生太大变化来自数据池。这种稳定性会在子样本输出之间产生更小的方差，因此 PAC 隐私算法不仅需要运行更少的次数来识别最佳噪声量，而且还需要添加更少的噪声。&lt;/p>; &lt;p >;Devadas 补充道，更稳定模型的另一个好处是它们通常具有更少的泛化误差，这意味着它们可以对以前未见过的数据做出更准确的预测，这是机器学习和隐私之间的双赢局面。&lt;/p>; &lt;p>; “在接下来的几年里，我们希望更深入地研究稳定性和隐私之间的关系，以及隐私和泛化错误之间的关系。我们正在敲一扇门，但目前还不清楚门通向哪里，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“在模型中混淆个人数据的使用对于保护他们的隐私至关重要。然而，这样做可能会以牺牲数据和模型的实用性为代价，”第一资本的高级机器学习工程师杰里米·古德西特（Jeremy Goodsitt）说道，他没有参与这项研究。 “PAC 提供了一种经验性的黑盒解决方案，与当前实践相比，它可以减少额外的噪音，同时保持同等的隐私保证。此外，其实证方法将其范围扩大到更多数据消耗应用程序。”&lt;/p>; &lt;p>;这项研究部分由 DSTA Singapore、Cisco Systems、Capital One 和 MathWorks Fellowship 资助。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202307/MIT-pac-privacy-01-press.jpg?itok=-tV7OJc0" width="390"><media:description type="plain">麻省理工学院的研究人员创建了一种新的数据隐私指标，即“可能近似正确（PAC）隐私”，并基于该指标构建了一种算法，该算法可以自动确定需要添加到机器学习模型中以保护敏感数据的最小随机性，比如来自对手的敏感肺部扫描图像。</media:description><media:credit>图片：Jose-Luis Olivares/MIT，数据来自 iStock</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/privacy">隐私</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/cyber-security">网络安全</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/data">数据</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category></item><item><title>生成人工智能想象新的蛋白质结构</title><link/>https://news.mit.edu/2023/generative-ai-imagines-new- Protein-structs-0712<description>麻省理工学院的研究人员开发了“FrameDiff”，这是一种计算工具，使用生成式人工智能来制作新的蛋白质结构，目的是加速药物开发和改进基因治疗。</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 14:30:00 -0400</pubDate><guid ispermalink="true"> https://news.mit.edu/2023/generative-ai-imagines-new- Protein-structs-0712</guid><dc:creator>雷切尔戈登|麻省理工学院计算机科学与人工智能实验室</dc:creator><content:encoded>&lt;p>;生物学是一幅奇妙而精致的挂毯。核心是DNA，它是编码蛋白质的主要编织者，负责协调维持人体内生命的许多生物功能。然而，我们的身体就像一架精密调音的乐器，很容易失去和谐。毕竟，我们面临着一个不断变化、无情的自然世界：病原体、病毒、疾病和癌症。想象一下，如果我们能够加快为新出现的疾病开发疫苗或药物的过程病原体。如果我们拥有能够自动产生蛋白质来纠正导致癌症的 DNA 错误的基因编辑技术会怎样？寻找能够与靶标牢固结合或加速化学反应的蛋白质对于药物开发、诊断和众多工业应用至关重要，但这往往是一项旷日持久且成本高昂的工作。&lt;/p>; &lt;p>;为了提高我们的能力在蛋白质工程领域，麻省理工学院 CSAIL 研究人员提出了“FrameDiff”，这是一种计算工具，用于创建超出自然产生的新蛋白质结构。机器学习方法生成与蛋白质结构的固有特性相一致的“框架”，使其能够独立于预先存在的设计构建新的蛋白质，从而促进前所未有的蛋白质结构。&lt;/p>; &lt;p>;“本质上，蛋白质设计是一个缓慢的过程“燃烧过程需要数百万年。我们的技术旨在为解决人类制造的问题提供答案，这些问题的发展速度远远快于自然的速度，”麻省理工学院 CSAIL 博士生 Jason Yim 说，他是一篇有关这项工作的新论文的主要作者。 “关于生成合成蛋白质结构的新能力，我们的目标是开启无数增强的能力，例如更好的结合剂。这意味着工程蛋白质可以更有效、更有选择性地附着到其他分子上，具有与靶向相关的广泛影响。药物输送和生物技术，它可能会导致更好的生物传感器的开发。它还可能对生物医学及其他领域产生影响，提供开发更有效的光合作用蛋白质、创造更有效的抗体以及用于基因治疗的工程纳米粒子等可能性.”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;框架 FrameDiff&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;蛋白质具有复杂的结构，由许多通过化学键连接的原子组成。决定蛋白质 3D 形状的最重要原子称为“主链”，有点像蛋白质的脊柱。主链上的每个三联体原子共享相同的键模式和原子类型。研究人员注意到，这种模式可以利用微分几何和概率的思想来构建机器学习算法。这就是框架的用武之地：从数学上讲，这些三元组可以建模为称为“框架”（物理中常见）的刚体，它们在 3D 中具有位置和旋转。&lt;/p>; &lt;p>;这些框架装备每个三元组有足够的信息来了解其空间环境。然后，机器学习算法的任务是学习如何移动每个框架来构建蛋白质主干。通过学习构建现有蛋白质，该算法有望泛化并能够创建自然界中从未见过的新蛋白质。&lt;/p>; &lt;p>;训练模型通过“扩散”构建蛋白质涉及注入随机移动所有蛋白质的噪声。框定并模糊原始蛋白质的样子。该算法的工作是移动和旋转每一帧，直到它看起来像原始蛋白质。虽然很简单，但框架上扩散的发展需要黎曼流形上的随机微积分技术。在理论方面，研究人员开发了“SE(3) 扩散”来学习概率分布，该概率分布将每个框架的平移和旋转组件非凡地连接起来。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;扩散的微妙艺术&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;2021 年，DeepMind 推出了 AlphaFold2，这是一种深度学习算法，用于根据序列预测 3D 蛋白质结构。创建合成蛋白质时，有两个基本步骤：生成和预测。生成意味着创建新的蛋白质结构和序列，而“预测”意味着弄清楚序列的 3D 结构是什么。 AlphaFold2 也使用框架来模拟蛋白质并非巧合。 SE(3) 扩散和 FrameDiff 受到启发，通过将帧合并到扩散模型中来进一步采用帧的概念，扩散模型是一种生成人工智能技术，在图像生成中非常流行，例如 Midjourney。&lt;/p>; &lt;p >;蛋白质结构生成和预测之间共享的框架和原理意味着两端的最佳模型是兼容的。与华盛顿大学蛋白质设计研究所合作，SE(3) 扩散已被用于创建和实验验证新型蛋白质。具体来说，他们将 SE(3) 扩散与 RosettaFold2（一种与 AlphaFold2 非常相似的蛋白质结构预测工具）结合起来，从而产生了“RFdiffusion”。这一新工具使蛋白质设计者更接近于解决生物技术中的关键问题，包括开发用于加速疫苗设计的高度特异性蛋白质结合剂、用于基因传递的对称蛋白质工程，以及用于精确酶设计的强大基序支架。&lt;/p>; &lt;p>;FrameDiff 未来的努力包括提高结合了药物等生物制品多种要求的问题的通用性。另一个扩展是将模型推广到所有生物形态，包括 DNA 和小分子。该团队认为，通过扩展 FrameDiff 对更大量数据的训练并增强其优化过程，它可以生成具有与 RFdiffusion 同等设计能力的基础结构，同时保留 FrameDiff 固有的简单性。&lt;/p>; &lt;p>;“放弃 [FrameDiff] 中的预训练结构预测模型为快速生成延伸至大长度的结构提供了可能性。”哈佛大学计算生物学家 Sergey Ovchinnikov 说道。研究人员的创新方法为克服当前结构预测模型的局限性迈出了有希望的一步。尽管这仍是初步工作，但这是朝着正确方向迈出的令人鼓舞的一步。因此，由于麻省理工学院研究团队的开创性工作，蛋白质设计在解决人类最紧迫的挑战中发挥着关键作用，这一愿景似乎越来越触手可及。”&lt;/p>; &lt;p>;Yim 撰写了这篇论文与哥伦比亚大学博士后 Brian Trippe、巴黎法国国家科学研究中心数据科学中心研究员 Valentin De Bortoli、剑桥大学博士后 Emile Mathieu 以及牛津大学统计学教授和 DeepMind 高级研究科学家 Arnaud Doucet 一起。麻省理工学院教授 Regina Barzilay 和 Tommi Jaakkola 为这项研究提供了建议。&lt;/p>; &lt;p>;该团队的工作部分得到了麻省理工学院安利捷健康机器学习诊所、EPSRC 拨款以及 Microsoft 之间的 Prosperity Partnership 的支持研究与剑桥大学、国家科学基金会研究生研究奖学金计划、美国国家科学基金会探险补助金、药物发现和合成机器学习联盟、DTRA 针对新威胁和新兴威胁的医学对策发现计划、DARPA 加速分子发现计划和赛诺菲计算抗体设计补助金。这项研究将于 7 月份的国际机器学习会议上发表。&lt;/p>; </content:encoded><media:content height="260" medium="image" type="image/jpeg" url="https://news.mit.edu/sites/default/files/styles/news_article__cover_image__original/public/images/202307/MIT-News-FrameDiff_0.png?itok=DyP9o3tF" width="390"><media:description type="plain"> FrameDiff系统在构建单一蛋白质的任务上进行了测试，研究人员发现它可以创建多达500个部分的大蛋白质。与以前的方法不同，它不需要依赖预先存在的蛋白质结构图。</media:description><media:credit>图片来源：Alex Shipps/MIT CSAIL，来自 Midjourney</media:credit></media:content><category domain="https://news.mit.edu/topic/school-engineering">工程学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/mit-schwarzman-college-computing">麻省理工学院施瓦茨曼计算学院</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/electrical-engineering-computer-science-eecs">电气工程与计算机科学（eecs） </category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computer-science-and-artificial-intelligence-laboratory-csail">计算机科学与人工智能实验室（CSAIL）</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/jameel-clinic">贾米尔诊所</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/computers">计算机科学与技术</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/artificial-intelligence2">人工智能</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/machine-learning">机器学习</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/algorithms">算法</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/medicine">药品</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/pharmaceuticals">药品</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/drug-development">药物开发</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/proteins">蛋白质</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/research">研究</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/dna">脱氧核糖核酸</category><category domain="https://news.mit.edu/topic/biology">生物学</category></item></channel></rss>